{"name": "Thomas Herzog", "content": "\n Thomas Herzog (born 3 August 1941) is a German architect from Munich known for his focus on climate and energy use through the use of technologically advanced architectural skins. He began with an interest in pneumatics and became Germany's youngest architecture professor at the age of 32.[1] He established his firm Herzog + Partner in 1983.[1]\n Source.[3]\n ", "tags": ["20th-century German architects", "Technical University of Munich alumni", "Technical University of Munich faculty", "Members of the Academy of Arts, Berlin", "1941 births", "Living people", "Architects from Munich", "Technische Universit\u00e4t Darmstadt faculty", "CS1 German-language sources (de)", "Use dmy dates from September 2020", "Articles with short description", "Short description matches Wikidata", "BLP articles lacking sources from October 2014", "All BLP articles lacking sources", "Wikipedia articles with BIBSYS identifiers", "Wikipedia articles with BNF identifiers", "Wikipedia articles with GND identifiers", "Wikipedia articles with ISNI identifiers", "Wikipedia articles with LCCN identifiers", "Wikipedia articles with LNB identifiers", "Wikipedia articles with NDL identifiers", "Wikipedia articles with NKC identifiers", "Wikipedia articles with NTA identifiers", "Wikipedia articles with SUDOC identifiers", "Wikipedia articles with ULAN identifiers", "Wikipedia articles with VIAF identifiers", "Wikipedia articles with WORLDCATID identifiers"], "raw": "\n\nGerman architect\nThis biography of a living person needs additional citations for verification. Please help by adding reliable sources. Contentious material about living persons that is unsourced or poorly sourced must be removed immediately, especially if potentially libelous or harmful.Find sources:\u00a0\"Thomas Herzog\"\u00a0\u2013\u00a0news\u00a0\u00b7 newspapers\u00a0\u00b7 books\u00a0\u00b7 scholar\u00a0\u00b7 JSTOR (October 2014) (Learn how and when to remove this template message)\nThomas Herzog (born 3 August 1941) is a German architect from Munich known for his focus on climate and energy use through the use of technologically advanced architectural skins. He began with an interest in pneumatics and became Germany's youngest architecture professor at the age of 32.[1] He established his firm Herzog + Partner in 1983.[1]\n\nContents\n\n1 Biography\n2 Notable projects\n3 Awards\n4 Memberships\n5 References\n6 Further reading\n7 External links\n\n\nBiography[edit]\nThis section of a biography of a living person does not include any references or sources. Please help by adding reliable sources. Contentious material about living people that is unsourced or poorly sourced must be removed immediately.Find sources:\u00a0\"Thomas Herzog\"\u00a0\u2013\u00a0news\u00a0\u00b7 newspapers\u00a0\u00b7 books\u00a0\u00b7 scholar\u00a0\u00b7 JSTOR (October 2014) (Learn how and when to remove this template message)\n1941 Born in Munich. High school diploma (Abitur)[2]\n1960\u20131965 Studied architecture at Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen. Diploma[3]\n1965\u20131969 Assistant at the office of Prof. Peter C. von Seidlein in Munich\n1969\u20131973 Scientific assistant at the University of Stuttgart\n1972 Doctorate inarchitecture, University of Rome \"La Sapienza\" | Dissertation 'Pneumatic Structures'\n1971 Founded own practice\nSince then has worked jointly with Verena Herzog-Loibl, Dipl.-Designer\nDevelopment of building systems for theuse of renewable forms of energy\nDevelopment of new building products\nHousing, administration, industrial and exhibition buildings, etc.\n1983\u20131989 Partnership with Michael Volz\n1994\u20132012 Partnership with Hanns J\u00f6rg Schrade\n1974\u201386 Professor of Architecture at the University of Kassel\n1986\u201393 \u2013 at Technical University Darmstadt\n1993-06 \u2013 at Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen (TUM)\n2000\u201306 Dean of the Faculty of Architecture at TUM\nsince 2003 Guest professor\nat Tsinghua UniversityBeijing\nat Ecole Polytechnique F\u00e9deral de Lausanne EPFL2003\nGraham Professor at the University of Pennsylvania (PENN)\n2004 at the Royal Danish Academy Copenhagen\n1982\u201398 Commencement of research and development work on renewable energies inbuilding for the European Commission in Brussels\nsince 1998 R + D funding from Federal German Foundation of the Environment (DBU)\n1996 Chairman of the 4th European Conference on Solar Energy in Architecture andUrban Planning\n2000 German General Commissioner of the International Biennale of Architecture in Venice\n2000\u20132006 Expert \"Deutsche Forschungsgemeinschaft\" DfG\n2007 \"Emeritus of Excellence\", TUM[4]\n2002\u20132008    Commissioner German Academy of Art, Villa Massimo, Rom\nNotable projects[edit]\nSource.[3]\n\n1966\u20131968: Summerhouse at Chiemsee with R+R Then Bergh\n1977\u20131979: House Regensburg\n1981\u20131983: Housing Group Kranichstein, Darmstadt\n1986\u20131989: Two-family house, Pullach\n1987\u20131991: Guest building for the Youth Educational Centre, Windberg\n1989\u20131992: Production halls and central energy plant, Eimbeckhausen\n1988\u20131993: Design-Center, congress and exhibition centre, Linz, Austria\n1988\u20131993: Congress hotel, Linz, Austria\n1994\u20131996: Hall 26, Hanover Trade Fair (Deutsche Messe AG)\n1994\u20132003: Administration Centre, Wiesbaden\n1995\u20132004: Concept for SOLARCITY and social housing, Linz, Austria\n1999\u20132000: Large-scale roof structure with pavilions, Hanover (EXPODACH)\n2002\u20132006: Leibniz-Rechenzentrum, Garching bei M\u00fcnchen\n2005: Wohnquartier Shenyang, Volksrepublik China\n2004\u20132007: Atlantic-Haus, Hamburg, Germany\n2005\u20132007: Wohnungsbau in Aarhus, D\u00e4nemark\n2005\u20132008: Planung zusammen mit F. Tucci Solare Wohnbauten f\u00fcr die Stadt Rom Lunghezzina II\n2006: Kunstakademie Guangzhou, Volksrepublik China\n2006\u20132009: Oskar von Miller Forum, M\u00fcnchen\nAwards[edit]\n1971: Rompreis, Deutsche Akademie Rom Villa Massimo[5]\n1981: Mies-van-der-Rohe-Preis[5]\n1993: Gro\u00dfer BDA-Preis, Goldmedaille[6]\n1994: Balthasar-Neumann-Preis of the Bundes Deutscher Baumeister, Architekten und Ingenieure\n1994: Kulturpreis des Landes Ober\u00f6sterreich for architectur, with Hanns J\u00f6rg Schrade and Heinz St\u00f6gm\u00fcller\n1996: Auguste-Perret-Preis of the Union Internationale des Architectes\n1996: Architekturpreis der Landeshauptstadt M\u00fcnchen\n1998: Den gr\u00f8nne N\u00e5l of D\u00e4nischen Architektenbundes (Akademisk Arkitektforening), Kopenhagen\n1998: Leo-von-Klenze-Medaille\n1998: Grande m\u00e9daille d'or du Prix de l'Acad\u00e9mie d'Architecture de France, Paris[5]\n1999: Fritz-Schumacher-Preis f\u00fcr Architektur\n2000: Europ\u00e4ischer Preis f\u00fcr Solares Bauen\n2005: Heinz-Maier-Leibnitz-Medaille of the TU M\u00fcnchen\n2006: European award for architecture and technology\n2007: International Architecture Award, Chicago Athenaeum\n2007: Honorary doctorate of the University of Ferrara, Italy[4]\n2009: Global Award for Sustainable Architecture\n2016: Bayerischer Verdienstorden[5]\nMemberships[edit]\nAcad\u00e9mie d'Architecture, Paris\nAkademie der K\u00fcnste, Berlin\nBayerische Akademie der Sch\u00f6nen K\u00fcnste, M\u00fcnchen\nPetrov Academy of Fine Arts and Sciences, Sankt Petersburg, Russland\nInternational Academy of Architecture, UNESCO, Sofia, Bulgarien\nFraunhofer Gesellschaft\nPLEA\nEUROSOLAR\nBund Deutscher Architekten BDA\nDeutscher Werkbund\nReferences[edit]\n\n\n^ a b Rattenbury, Kester; Rob Bevan; Kiernan Long (2004). Architects of Today. Laurence King. pp.\u00a0104\u2013105. ISBN\u00a0978-1-85669-492-6.\n\n^ \"Thomas Herzog \u2013 THOMAS HERZOG ARCHITEKTEN\". THOMAS HERZOG ARCHITEKTEN \u2013 BIS 2012 HERZOG + PARTNER (in German). 7 May 2019. Retrieved 30 August 2020.\n\n^ a b \"Herzog\". Akademie der K\u00fcnste, Berlin (in German). Retrieved 30 August 2020.\n\n^ a b \"Thomas Herzog\". TUM Emeriti of Excellence (in German). Retrieved 30 August 2020.\n\n^ a b c d Bayerische Akademie der Sch\u00f6nen K\u00fcnste. \"Thomas Herzog\". badsk.de (in German). Retrieved 30 August 2020.\n\n^ Sack, Manfred (1 October 1993). \"Die Logik des Sch\u00f6nen\". Die Zeit. Hamburg. Retrieved 30 August 2020.\n\n\nFurther reading[edit]\nNik Eteghad, Ali; Us\u00f3n Guardiola, Ezequiel; Hosseini Raviz, Seyed Reza; Armesto Aira, Antonio (2015). \"Re-visiting performance-based design in pursuance of passive techniques manifested in Thomas Herzog's architecture\". ACE. Iniciativa Digital Politecnica. doi:10.5821/ace.9.27.2667. ISSN\u00a01886-4805.\nExternal links[edit]\nHomepage\nTechnische Universit\u00e4t M\u00fcnchen\nAuthority control \nBIBSYS: 90500475\nBNF: cb12418022k (data)\nGND: 119079321\nISNI: 0000 0001 1036 1983\nLCCN: n84060425\nLNB: 000214098\nNDL: 00723113\nNKC: xx0020721\nNTA: 071147578\nSUDOC: 033300143\nULAN: 500018714\nVIAF: 5020107\n WorldCat Identities: lccn-n84060425\n\n\n\n\n", "counts": {"Thomas": 1, "Herzog": 2, "born": 1, "August": 1, "is": 1, "a": 1, "German": 1, "architect": 1, "from": 1, "Munich": 1, "known": 1, "for": 1, "his": 2, "focus": 1, "on": 1, "climate": 1, "and": 2, "energy": 1, "use": 2, "through": 1, "the": 2, "of": 2, "technologically": 1, "advanced": 1, "architectural": 1, "skins": 1, "He": 2, "began": 1, "with": 1, "an": 1, "interest": 1, "in": 2, "pneumatics": 1, "became": 1, "Germanys": 1, "youngest": 1, "architecture": 1, "professor": 1, "at": 1, "age": 1, "established": 1, "firm": 1, "Partner": 1, "Source": 1}, "freq": {"Thomas": 0.019230769230769232, "Herzog": 0.038461538461538464, "born": 0.019230769230769232, "August": 0.019230769230769232, "is": 0.019230769230769232, "a": 0.019230769230769232, "German": 0.019230769230769232, "architect": 0.019230769230769232, "from": 0.019230769230769232, "Munich": 0.019230769230769232, "known": 0.019230769230769232, "for": 0.019230769230769232, "his": 0.038461538461538464, "focus": 0.019230769230769232, "on": 0.019230769230769232, "climate": 0.019230769230769232, "and": 0.038461538461538464, "energy": 0.019230769230769232, "use": 0.038461538461538464, "through": 0.019230769230769232, "the": 0.038461538461538464, "of": 0.038461538461538464, "technologically": 0.019230769230769232, "advanced": 0.019230769230769232, "architectural": 0.019230769230769232, "skins": 0.019230769230769232, "He": 0.038461538461538464, "began": 0.019230769230769232, "with": 0.019230769230769232, "an": 0.019230769230769232, "interest": 0.019230769230769232, "in": 0.038461538461538464, "pneumatics": 0.019230769230769232, "became": 0.019230769230769232, "Germanys": 0.019230769230769232, "youngest": 0.019230769230769232, "architecture": 0.019230769230769232, "professor": 0.019230769230769232, "at": 0.019230769230769232, "age": 0.019230769230769232, "established": 0.019230769230769232, "firm": 0.019230769230769232, "Partner": 0.019230769230769232, "Source": 0.019230769230769232}, "total": 52, "gender": "male"}