{"name": "Mar\u00eda J. Esteban", "content": "Maria J. Esteban (born at Alonsotegi, 1956)[1] is a Basque-French mathematician. In her research she studies nonlinear partial differential equations, mainly by the use of variational methods, with applications to physics and quantum chemistry. She has also worked on fluid-structure interaction.\n After undergraduate studies at the University of the Basque Country (Bilbao), she did her PhD thesis at the Pierre and Marie Curie University (Paris), under the direction of Pierre-Louis Lions.[2] After her thesis, she became full-time researcher at CNRS, where she holds now a position of director of research.[3] She is a member of CEREMADE, research center of the Universit\u00e9 Paris-Dauphine.[1]\n Esteban was president of International Council for Industrial and Applied Mathematics for the 2015\u20132019 term.[4] She was president of the Soci\u00e9t\u00e9 de Math\u00e9matiques Appliqu\u00e9es et Industrielles from 2009 to 2012 and chair of the Applied Mathematics Committee of the European Mathematical Society in 2012 and 2013. She participated in the Forward Look on \"Mathematics and Industry\" funded by the European Science Foundation and is one of the launchers of the EU-MATHS-IN European network for industrial mathematics.  She was member of the Abel Prize committee in 2014 and 2015.\n She became a Fellow of the Society for Industrial and Applied Mathematics in 2016 \"for distinguished research in partial differential equations and for advancing the profile of applied mathematics internationally.\"[5]\nShe was an invited speaker at the 2018 International Congress of Mathematicians[6]\nIn 2019 she received the SIAM Prize for Distinguished Service to the Profession,[7] and became a member of the Academia Europaea.[8] In 2020, she received the French Academy of Science's Prix Jacques-Louis-Lions.\n ", "tags": ["1956 births", "Living people", "People from Alonsotegi", "French mathematicians", "French women mathematicians", "Fellows of the Society for Industrial and Applied Mathematics", "Members of Academia Europaea", "Articles with short description", "Short description matches Wikidata", "Commons category link is on Wikidata", "Wikipedia articles with DBLP identifiers", "Wikipedia articles with MGP identifiers"], "raw": "French mathematician\nIn this Spanish name, the first or paternal surname is  Esteban and the second or maternal family name is  Galarza.\n Maria J. Esteban at the 2006 MFO workshop Mathematical and Numerical Aspects of Quantum Chemistry Problems\nMaria J. Esteban (born at Alonsotegi, 1956)[1] is a Basque-French mathematician. In her research she studies nonlinear partial differential equations, mainly by the use of variational methods, with applications to physics and quantum chemistry. She has also worked on fluid-structure interaction.\n\nContents\n\n1 Education and career\n2 Service\n3 Recognition\n4 Major publications\n5 References\n6 External links\n\n\nEducation and career[edit]\nAfter undergraduate studies at the University of the Basque Country (Bilbao), she did her PhD thesis at the Pierre and Marie Curie University (Paris), under the direction of Pierre-Louis Lions.[2] After her thesis, she became full-time researcher at CNRS, where she holds now a position of director of research.[3] She is a member of CEREMADE, research center of the Universit\u00e9 Paris-Dauphine.[1]\n\nService[edit]\nEsteban was president of International Council for Industrial and Applied Mathematics for the 2015\u20132019 term.[4] She was president of the Soci\u00e9t\u00e9 de Math\u00e9matiques Appliqu\u00e9es et Industrielles from 2009 to 2012 and chair of the Applied Mathematics Committee of the European Mathematical Society in 2012 and 2013. She participated in the Forward Look on \"Mathematics and Industry\" funded by the European Science Foundation and is one of the launchers of the EU-MATHS-IN European network for industrial mathematics.  She was member of the Abel Prize committee in 2014 and 2015.\n\nRecognition[edit]\nShe became a Fellow of the Society for Industrial and Applied Mathematics in 2016 \"for distinguished research in partial differential equations and for advancing the profile of applied mathematics internationally.\"[5]\nShe was an invited speaker at the 2018 International Congress of Mathematicians[6]\nIn 2019 she received the SIAM Prize for Distinguished Service to the Profession,[7] and became a member of the Academia Europaea.[8] In 2020, she received the French Academy of Science's Prix Jacques-Louis-Lions.\n\nMajor publications[edit]\nEsteban, Maria J.; Lions, P.-L. Existence and nonexistence results for semilinear elliptic problems in unbounded domains. Proc. Roy. Soc. Edinburgh Sect. A 93 (1982/83), no. 1-2, 1\u201314. doi:10.1017/S0308210500031607\nEsteban, Maria J.; Lions, Pierre-Louis. Stationary solutions of nonlinear Schr\u00f6dinger equations with an external magnetic field. Partial differential equations and the calculus of variations, Vol. I, 401\u2013449, Progr. Nonlinear Differential Equations Appl., 1, Birkh\u00e4user Boston, Boston, MA, 1989. doi:10.1007/978-1-4615-9828-2_18\nDesjardins, B.; Esteban, M.J. Existence of weak solutions for the motion of rigid bodies in a viscous fluid. Arch. Ration. Mech. Anal. 146 (1999), no. 1, 59\u201371. doi:10.1007/s002050050136\nDesjardins, B.; Esteban, M.J. On weak solutions for fluid-rigid structure interaction: compressible and incompressible models. Comm. Partial Differential Equations 25 (2000), no. 7-8, 1399\u20131413. doi:10.1080/03605300008821553\nReferences[edit]\n\n\n^ a b Curriculm vitae, accessed 2018-10-13\n\n^ Mar\u00eda J. Esteban at the Mathematics Genealogy Project\n\n^ Maria J. Esteban, London Mathematical Society, accessed 2018-10-13\n\n^ News from the ICIAM council, European Mathematical Society, May 14, 2013\n\n^ SIAM Fellows Class of 2016\n\n^ \"Speakers\", ICM 2018, archived from the original on 2017-12-07, retrieved 2018-02-24\n\n^ https://www.siam.org/prizes-recognition/major-prizes-lectures/detail/siam-prize-for-distinguished-service-to-the-profession\n\n^ List of members, Academia Europaea, retrieved 2020-10-02\n\n\nExternal links[edit]\nPersonal webpage.\n\"Maria J. Esteban, World-Class Mathematician\" \u2013 CNRS International magazine\nInterview \"Des math\u00e9maticiens... tr\u00e8s appliqu\u00e9s\" on YouTube. ICIAM 2011, Vancouver\nInterviewat  Fondation sciences math\u00e9matiques de Paris.\nInterview on YouTube\n Media related to Mar\u00eda Jes\u00fas Esteban Galarza (mathematician) at Wikimedia Commons\nAuthority control \nDBLP: 151/7896\nMGP: 99364\n\n\n\n\n", "counts": {"Maria": 1, "J": 1, "Esteban": 2, "born": 1, "at": 5, "Alonsotegi": 1, "is": 3, "a": 5, "BasqueFrench": 1, "mathematician": 1, "In": 2, "her": 3, "research": 4, "she": 6, "studies": 2, "nonlinear": 1, "partial": 2, "differential": 2, "equations": 2, "mainly": 1, "by": 2, "the": 22, "use": 1, "of": 19, "variational": 1, "methods": 1, "with": 1, "applications": 1, "to": 3, "physics": 1, "and": 11, "quantum": 1, "chemistry": 1, "She": 6, "has": 1, "also": 1, "worked": 1, "on": 2, "fluidstructure": 1, "interaction": 1, "After": 2, "undergraduate": 1, "University": 2, "Basque": 1, "Country": 1, "Bilbao": 1, "did": 1, "PhD": 1, "thesis": 2, "Pierre": 1, "Marie": 1, "Curie": 1, "Paris": 1, "under": 1, "direction": 1, "PierreLouis": 1, "Lions": 1, "became": 3, "fulltime": 1, "researcher": 1, "CNRS": 1, "where": 1, "holds": 1, "now": 1, "position": 1, "director": 1, "member": 3, "CEREMADE": 1, "center": 1, "Universit\u00e9": 1, "ParisDauphine": 1, "was": 4, "president": 2, "International": 2, "Council": 1, "for": 7, "Industrial": 2, "Applied": 3, "Mathematics": 4, "term": 1, "Soci\u00e9t\u00e9": 1, "de": 1, "Math\u00e9matiques": 1, "Appliqu\u00e9es": 1, "et": 1, "Industrielles": 1, "from": 1, "chair": 1, "Committee": 1, "European": 3, "Mathematical": 1, "Society": 2, "in": 5, "participated": 1, "Forward": 1, "Look": 1, "Industry": 1, "funded": 1, "Science": 1, "Foundation": 1, "one": 1, "launchers": 1, "EUMATHSIN": 1, "network": 1, "industrial": 1, "mathematics": 2, "Abel": 1, "Prize": 2, "committee": 1, "Fellow": 1, "distinguished": 1, "advancing": 1, "profile": 1, "applied": 1, "internationallyShe": 1, "an": 1, "invited": 1, "speaker": 1, "Congress": 1, "MathematiciansIn": 1, "received": 2, "SIAM": 1, "Distinguished": 1, "Service": 1, "Profession": 1, "Academia": 1, "Europaea": 1, "French": 1, "Academy": 1, "Sciences": 1, "Prix": 1, "JacquesLouisLions": 1}, "freq": {"Maria": 0.004, "J": 0.004, "Esteban": 0.008, "born": 0.004, "at": 0.02, "Alonsotegi": 0.004, "is": 0.012, "a": 0.02, "BasqueFrench": 0.004, "mathematician": 0.004, "In": 0.008, "her": 0.012, "research": 0.016, "she": 0.024, "studies": 0.008, "nonlinear": 0.004, "partial": 0.008, "differential": 0.008, "equations": 0.008, "mainly": 0.004, "by": 0.008, "the": 0.088, "use": 0.004, "of": 0.076, "variational": 0.004, "methods": 0.004, "with": 0.004, "applications": 0.004, "to": 0.012, "physics": 0.004, "and": 0.044, "quantum": 0.004, "chemistry": 0.004, "She": 0.024, "has": 0.004, "also": 0.004, "worked": 0.004, "on": 0.008, "fluidstructure": 0.004, "interaction": 0.004, "After": 0.008, "undergraduate": 0.004, "University": 0.008, "Basque": 0.004, "Country": 0.004, "Bilbao": 0.004, "did": 0.004, "PhD": 0.004, "thesis": 0.008, "Pierre": 0.004, "Marie": 0.004, "Curie": 0.004, "Paris": 0.004, "under": 0.004, "direction": 0.004, "PierreLouis": 0.004, "Lions": 0.004, "became": 0.012, "fulltime": 0.004, "researcher": 0.004, "CNRS": 0.004, "where": 0.004, "holds": 0.004, "now": 0.004, "position": 0.004, "director": 0.004, "member": 0.012, "CEREMADE": 0.004, "center": 0.004, "Universit\u00e9": 0.004, "ParisDauphine": 0.004, "was": 0.016, "president": 0.008, "International": 0.008, "Council": 0.004, "for": 0.028, "Industrial": 0.008, "Applied": 0.012, "Mathematics": 0.016, "term": 0.004, "Soci\u00e9t\u00e9": 0.004, "de": 0.004, "Math\u00e9matiques": 0.004, "Appliqu\u00e9es": 0.004, "et": 0.004, "Industrielles": 0.004, "from": 0.004, "chair": 0.004, "Committee": 0.004, "European": 0.012, "Mathematical": 0.004, "Society": 0.008, "in": 0.02, "participated": 0.004, "Forward": 0.004, "Look": 0.004, "Industry": 0.004, "funded": 0.004, "Science": 0.004, "Foundation": 0.004, "one": 0.004, "launchers": 0.004, "EUMATHSIN": 0.004, "network": 0.004, "industrial": 0.004, "mathematics": 0.008, "Abel": 0.004, "Prize": 0.008, "committee": 0.004, "Fellow": 0.004, "distinguished": 0.004, "advancing": 0.004, "profile": 0.004, "applied": 0.004, "internationallyShe": 0.004, "an": 0.004, "invited": 0.004, "speaker": 0.004, "Congress": 0.004, "MathematiciansIn": 0.004, "received": 0.008, "SIAM": 0.004, "Distinguished": 0.004, "Service": 0.004, "Profession": 0.004, "Academia": 0.004, "Europaea": 0.004, "French": 0.004, "Academy": 0.004, "Sciences": 0.004, "Prix": 0.004, "JacquesLouisLions": 0.004}, "total": 250, "gender": "female"}