{"name": "Ricardo Bofill", "content": "Ricardo Bofill Lev\u00ed (Catalan:\u00a0[ri\u02c8ka\u027e\u00f0u bu\u02c8fi\u028e l\u0259\u02c8\u03b2i]; born 5 December 1939) is a Spanish architect. He founded Ricardo Bofill Taller de Arquitectura in 1963 and developed it into a leading international architectural and urban design practice. According to architectural historian Andrew Ayers, his creations rank \"among the most impressive buildings of the 20th century.\"[1]\n Born in late 1939 just after the end of the Spanish Civil War, Ricardo Bofill grew up in a well-to-do family with deep Catalan and Barcelonese roots. His grandfather Josep Maria Bofill i Pichot\u00a0[ca] (1860-1938) had been involved in prominent local institutions such as the Institute for Catalan Studies, the Catalan Institute of Natural History\u00a0[ca], and the Royal Academy of Sciences and Arts of Barcelona\u00a0[ca]. His father Emilio Bofill (1907-2000) was an architect, builder and developer who studied at Escola T\u00e8cnica Superior d'Arquitectura de Barcelona\u00a0[ca], Catalonia's oldest professional architecture school. Ricardo Bofill would later describe him as \"republican, liberal, progressive, austere and logical.\"[2] Ricardo's mother, Maria Levi (1909-1991), was an Italian of Jewish descent born in Venice, who became a prominent sponsor of Catalan literature and culture in postwar Barcelona.[3]\n Bofill studied at the Lyc\u00e9e fran\u00e7ais de Barcelone. He spent much of his youth traveling, first with his family and later on his own, and developed a passion for vernacular architecture.[4] His first project was a summer home in Ibiza, completed in 1960.[5] That year he enrolled at the Escola T\u00e8cnica Superior d'Arquitectura de Barcelona\u00a0[ca], where he engaged in student activism with the unauthorized Unified Socialist Party of Catalonia. In 1958 he was arrested in a demonstration and expelled from the university and from Spain.[citation needed] He moved to Switzerland and completed his formal architectural training at the Haute \u00c9cole d'art et de design Gen\u00e8ve\u00a0[fr].\n In 1963, Ricardo Bofill and a group of close friends created Ricardo Bofill Taller de Arquitectura (Ricardo Bofill Architecture Workshop), initially hosted in his father's construction business with offices on Pla\u00e7a de Catalunya in the center Barcelona. Building on Catalan traditions of craftsmanship, he enlisted architects and engineers but also writers and artists into a multidisciplinary effort, which later branched into urban design and urban planning. The team experimented on original methodologies based on three-dimensional modular geometries, such as those of the Gaudi District\u00a0[ca] in Reus (1964-1970), El Castillo de Kafka in Sant Pere de Ribes above Sitges (1965-1968), Xanadu (1966-1971) and La Muralla Roja (1968-1973) in Calp.[6] The same thinking was developed on a larger scale with the project La Ciudad en el Espacio (\"The City in Space\"), whose construction started in the Moratalaz area of Madrid in 1970 but was abruptly stopped by Francoist mayor Carlos Arias Navarro.[7] It was instead realized with the construction of Walden 7 in Sant Just Desvern near Barcelona (1970-1975). These projects were recognized as exemplars of critical regionalism and can be viewed as a reaction against both architectural modernism and the Francoist dictatorship in Spain.\n In a context of tense political situation in Spain, Bofill started exploring opportunities abroad in the 1970s. He started a second team in Paris, and gradually introduced symbolic elements into the Taller's designs that echoes French traditions of classical architecture. A seminal concept of the period was the 1971 project of La Petite Cath\u00e9drale (\"the small cathedral\"),[8] actually intended as a large-scale development in Cergy-Pontoise but which remained unbuilt. Another major development was a competition-winning concept for Les Halles in Paris in 1975, whose construction subsequently started but was reversed in 1978 by the newly elected mayor Jacques Chirac.[9] Other projects did come to fruition in the villes nouvelles\u00a0[fr] around Paris which offered a favorable environment for large-scale experimentation, including Les Espaces d'Abraxas in Marne-la-Vall\u00e9e and Les Arcades du Lac in Saint-Quentin-en-Yvelines. This phase culminated in the expansive Antigone new district of Montpellier in Southern France, for which Bofill presented the initial master plan in 1978.[10] It is associated with both large-scale industrialization in precast concrete and classical forms and geometries in contemporary architecture, which Bofill has called \"modern classicism\". As a consequence, Bofill is often cited as one of the most representative postmodern architects in Europe.[11][12]\n From the mid-1980s, he increasingly shifted to glass and steel for the materials used in his projects, while still using a classical vocabulary of columns and pediments. Representative projects of that period include the 77 West Wacker Drive office tower in Chicago, the extension of Barcelona Airport ahead of the 1992 Summer Olympics, and the National Theater of Catalonia, also in Barcelona. \n In 2000, Bofill re-centralized the activities of the Taller at its head office near Barcelona. His designs in more recent years have gradually shed his classical decorative vocabulary of the 1980s and 1990s, while retaining a highly formal sense of geometry. Representative buildings of this more recent period include the W Barcelona Hotel on the Barcelona seafront and the Mohammed VI Polytechnic University\u00a0[fr] in Ben Guerir, Morocco.\n Bofill has two sons, both of whom as of 2021 work with him at Ricardo Bofill Taller de Arquitectura: Ricardo Emilio, born in 1965; and Pablo, born in 1980. He lives in Barcelona together with designer Marta de Vilallonga\u00a0[ca].[13]\n Carrer Bach 28, Barcelona (1963)\n Carrer Nicaragua 97-99, Barcelona (1965)\n Barri Gaud\u00ed, Reus, Catalonia (1970)\n Apartaments El Castell, Sant Pere de Ribes\n Walden 7, Sant Just Desvern (1974)\n Walden 7, Sant Just Desvern (1974)\n Sanctuary of Meritxell, Andorra (1977)\n Taller de Arquitectura, Sant Just Desvern (1970s)\n Place du Nombre d'Or, Montpellier (1984)\n Esplanade de l'Europe, Montpellier (1980s)\n Les \u00c9chelles de la Ville, Montpellier (1987)\n Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration, Montpellier (1991)\n Pa Soder Crescent, Stockholm (1992)\n United Arrows Building, Tokyo (1992)\n 77 West Wacker Drive, Chicago (1992)\n Teatre Nacional de Catalunya, Barcelona (1996)\n Apot Building, Madrid\n Olympic Swimming Pool, Montpellier (1999)\n Nexus II building, UPC Campus Nord, Barcelona (2002)\n Citadel Center, Chicago (2003)\n W Hotel Barcelona (2009)\n W Hotel\n Hotel W and Quatre Barres monument\n Barcelona Airport, Terminal 1 (2010)\n Bofill and his Taller de Arquitectura were featured in three exhibitions of the Museum of Modern Art in New York City: \"Transformations in Modern Architecture\" (1979), \"Ricardo Bofill and Leon Krier: Architecture, Urbanism, and History\" (1985), and \"Architecture & Design Drawings: Rotation 3\" (2006).[14] They were also featured at the Venice Biennale in 1980, 1982, and 1992.\n ", "tags": ["1939 births", "Living people", "Postmodern architects", "Spanish Jews", "Spanish people of Italian descent", "Catalan architects", "Catalan urban planners", "Articles with hCards", "All articles with unsourced statements", "Articles with unsourced statements from February 2021", "Commons category link is on Wikidata", "Wikipedia articles with BNE identifiers", "Wikipedia articles with CANTIC identifiers", "Wikipedia articles with GND identifiers", "Wikipedia articles with LCCN identifiers", "Wikipedia articles with RKDartists identifiers", "Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers", "Wikipedia articles with SUDOC identifiers", "Wikipedia articles with ULAN identifiers", "Wikipedia articles with VIAF identifiers", "Wikipedia articles with WORLDCATID identifiers", "Wikipedia articles with suppressed authority control identifiers"], "raw": "In this Spanish name, the first or paternal surname is  Bofill and the second or maternal family name is  Lev\u00ed.\nRicardo Bofill Lev\u00edBorn (1939-12-05) 5 December 1939 (age\u00a081)Barcelona, SpainNationalitySpanishOccupationArchitectPracticeRicardo Bofill Taller de ArquitecturaProjectsLa Muralla Roja, Walden 7, La F\u00e1brica, Les Espaces d'Abraxas, Antigone district in Montpellier, Barcelona Airport, 77 West Wacker Drive (Chicago), W Barcelona Hotel, Mohammed VI Polytechnic University\u00a0[fr]\n\nRicardo Bofill Lev\u00ed (Catalan:\u00a0[ri\u02c8ka\u027e\u00f0u bu\u02c8fi\u028e l\u0259\u02c8\u03b2i]; born 5 December 1939) is a Spanish architect. He founded Ricardo Bofill Taller de Arquitectura in 1963 and developed it into a leading international architectural and urban design practice. According to architectural historian Andrew Ayers, his creations rank \"among the most impressive buildings of the 20th century.\"[1]\n\nContents\n\n1 Family and early years\n2 Taller de Arquitectura\n3 Personal life\n4 Selected works\n\n4.1 Urban design\n4.2 Buildings\n4.3 Books\n4.4 Films\n\n\n5 Gallery\n6 Recognition\n\n6.1 Exhibitions\n6.2 Degrees and awards\n6.3 Honors\n\n\n7 See also\n8 References\n9 External links\n\n\nFamily and early years[edit]\nBorn in late 1939 just after the end of the Spanish Civil War, Ricardo Bofill grew up in a well-to-do family with deep Catalan and Barcelonese roots. His grandfather Josep Maria Bofill i Pichot\u00a0[ca] (1860-1938) had been involved in prominent local institutions such as the Institute for Catalan Studies, the Catalan Institute of Natural History\u00a0[ca], and the Royal Academy of Sciences and Arts of Barcelona\u00a0[ca]. His father Emilio Bofill (1907-2000) was an architect, builder and developer who studied at Escola T\u00e8cnica Superior d'Arquitectura de Barcelona\u00a0[ca], Catalonia's oldest professional architecture school. Ricardo Bofill would later describe him as \"republican, liberal, progressive, austere and logical.\"[2] Ricardo's mother, Maria Levi (1909-1991), was an Italian of Jewish descent born in Venice, who became a prominent sponsor of Catalan literature and culture in postwar Barcelona.[3]\nBofill studied at the Lyc\u00e9e fran\u00e7ais de Barcelone. He spent much of his youth traveling, first with his family and later on his own, and developed a passion for vernacular architecture.[4] His first project was a summer home in Ibiza, completed in 1960.[5] That year he enrolled at the Escola T\u00e8cnica Superior d'Arquitectura de Barcelona\u00a0[ca], where he engaged in student activism with the unauthorized Unified Socialist Party of Catalonia. In 1958 he was arrested in a demonstration and expelled from the university and from Spain.[citation needed] He moved to Switzerland and completed his formal architectural training at the Haute \u00c9cole d'art et de design Gen\u00e8ve\u00a0[fr].\n\nTaller de Arquitectura[edit]\nMain article: Ricardo Bofill Taller de Arquitectura\n Les quatre barres de la senyera catalana, public sculpture by Bofill that alludes to the Catalan flag; in front of W Barcelona Hotel\nIn 1963, Ricardo Bofill and a group of close friends created Ricardo Bofill Taller de Arquitectura (Ricardo Bofill Architecture Workshop), initially hosted in his father's construction business with offices on Pla\u00e7a de Catalunya in the center Barcelona. Building on Catalan traditions of craftsmanship, he enlisted architects and engineers but also writers and artists into a multidisciplinary effort, which later branched into urban design and urban planning. The team experimented on original methodologies based on three-dimensional modular geometries, such as those of the Gaudi District\u00a0[ca] in Reus (1964-1970), El Castillo de Kafka in Sant Pere de Ribes above Sitges (1965-1968), Xanadu (1966-1971) and La Muralla Roja (1968-1973) in Calp.[6] The same thinking was developed on a larger scale with the project La Ciudad en el Espacio (\"The City in Space\"), whose construction started in the Moratalaz area of Madrid in 1970 but was abruptly stopped by Francoist mayor Carlos Arias Navarro.[7] It was instead realized with the construction of Walden 7 in Sant Just Desvern near Barcelona (1970-1975). These projects were recognized as exemplars of critical regionalism and can be viewed as a reaction against both architectural modernism and the Francoist dictatorship in Spain.\nIn a context of tense political situation in Spain, Bofill started exploring opportunities abroad in the 1970s. He started a second team in Paris, and gradually introduced symbolic elements into the Taller's designs that echoes French traditions of classical architecture. A seminal concept of the period was the 1971 project of La Petite Cath\u00e9drale (\"the small cathedral\"),[8] actually intended as a large-scale development in Cergy-Pontoise but which remained unbuilt. Another major development was a competition-winning concept for Les Halles in Paris in 1975, whose construction subsequently started but was reversed in 1978 by the newly elected mayor Jacques Chirac.[9] Other projects did come to fruition in the villes nouvelles\u00a0[fr] around Paris which offered a favorable environment for large-scale experimentation, including Les Espaces d'Abraxas in Marne-la-Vall\u00e9e and Les Arcades du Lac in Saint-Quentin-en-Yvelines. This phase culminated in the expansive Antigone new district of Montpellier in Southern France, for which Bofill presented the initial master plan in 1978.[10] It is associated with both large-scale industrialization in precast concrete and classical forms and geometries in contemporary architecture, which Bofill has called \"modern classicism\". As a consequence, Bofill is often cited as one of the most representative postmodern architects in Europe.[11][12]\nFrom the mid-1980s, he increasingly shifted to glass and steel for the materials used in his projects, while still using a classical vocabulary of columns and pediments. Representative projects of that period include the 77 West Wacker Drive office tower in Chicago, the extension of Barcelona Airport ahead of the 1992 Summer Olympics, and the National Theater of Catalonia, also in Barcelona. \nIn 2000, Bofill re-centralized the activities of the Taller at its head office near Barcelona. His designs in more recent years have gradually shed his classical decorative vocabulary of the 1980s and 1990s, while retaining a highly formal sense of geometry. Representative buildings of this more recent period include the W Barcelona Hotel on the Barcelona seafront and the Mohammed VI Polytechnic University\u00a0[fr] in Ben Guerir, Morocco.\n\nPersonal life[edit]\nBofill has two sons, both of whom as of 2021 work with him at Ricardo Bofill Taller de Arquitectura: Ricardo Emilio, born in 1965; and Pablo, born in 1980. He lives in Barcelona together with designer Marta de Vilallonga\u00a0[ca].[13]\n\nSelected works[edit]\nMain article: List of works by Ricardo Bofill Taller de Arquitectura\nUrban design[edit]\nLarge-scale master plans for Boston Central Artery (1987), Kobe waterfront (1991), Nansha District in Guangdong (1992), Barcelona Diagonal Mar (1992), Paseo de la Castellana extension in Madrid (1996/1999), Trinity Riverfront in Dallas (2013), Greater Moscow (2013)\nAntigone district in Montpellier, developed from 1979 with many buildings also designed by Bofill and his Taller\nMaster plan for the redevelopment of the Kirchberg district in Luxembourg City (1998), including the creation of the urban square Place de l'Europe and the twin towers of La Porte designed by the Taller\nUrban neighborhoods in Reus (Barrio Gaud\u00ed\u00a0[ca], 1970), Marne-la-Vall\u00e9e (Les Espaces d'Abraxas, 1982), Saint-Quentin-en-Yvelines (Les Arcades du Lac, 1982), Cergy-Pontoise (Le Belv\u00e9d\u00e8re Saint-Christophe, 1985), Stockholm (P\u00e5 S\u00f6der Crescent, 1992), The Hague (Burgemeester De Monchyplein\u00a0[nl], 2004)\nMohammed VI Polytechnic University\u00a0[fr] campus in Ben Guerir, Morocco (2011/2016)\nBuildings[edit]\nLa F\u00e1brica, headquarters of Ricardo Bofill Taller de Arquitectura and residence for Bofill and his family (1975)\nEarly housing complexes in Spain based on geometrical pattern combinations: El Castillo de Kafka (1968), Xanadu (1971), La Muralla Roja (1973), Walden 7 (1975)\nLes \u00c9chelles du Baroque apartment building in Paris (1985)\n77 West Wacker Drive office tower in Chicago (1992)\nMadrid Congress Center\u00a0[es] (1993)\nNational Theater of Catalonia in Barcelona (1997)\nCasablanca Twin Center in Casablanca, Morocco (1999)\nMiguel Delibes Cultural Center\u00a0[es] in Valladolid, Spain (2007)\nW Hotel on the Barcelona waterfront (2009)\nTerminal 2 (1992) and Terminal 1 (2010) of Josep Tarradellas Barcelona\u2013El Prat Airport\nBooks[edit]\nRicardo Bofill, Hacia una Formalizaci\u00f3n de la Ciudad en el Espacio, Barcelona: Blume Editorial, 1968\nRicardo Bofill, L\u2019Architecture d\u2019un Homme, Paris: Arthaud, 1978\nRicardo Bofill and Jean-Louis Andr\u00e9, Espaces d\u2019une vie, Paris: Odile Jacob, 1989 (Translated into Spanish as Espacio y Vida, 1990, and in Italian as Spazi di una vita, 1996)\nRicardo Bofill and Nicolas V\u00e9ron, L\u2019Architecture des villes, Paris: Odile Jacob, 1995\nFilms[edit]\nCircles, 1968. Color, 35\u00a0mm, 17 minutes. Directed by Ricardo Bofill and Carles Dur\u00e1n. Actors: Serena Vergano, Salvador Clotas. Phography: Juan Amor\u00f3s. Presented at Festival de Tours, France, 1968\nSchizo, 1970. Color, 35\u00a0mm, 60 minutes. Directed by Ricardo Bofill, Carles Dur\u00e1n and Manolo N\u00fa\u00f1ez Yanosvski. Actors: Serena Vergano, Modesto Bertr\u00e1n. Phography: Juan Amor\u00f3s. Choreography: Antonio Miralles. Presented at 48 Mostra Cinematografica Internazionale di Venezia, Sala Volpi, 1991.\nGallery[edit]\n\n\n\n\nCarrer Bach 28, Barcelona (1963)\n\n\n\n\n\n\nCarrer Nicaragua 97-99, Barcelona (1965)\n\n\n\n\n\n\nBarri Gaud\u00ed, Reus, Catalonia (1970)\n\n\n\n\n\n\nApartaments El Castell, Sant Pere de Ribes\n\n\n\n\n\n\nWalden 7, Sant Just Desvern (1974)\n\n\n\n\n\n\nWalden 7, Sant Just Desvern (1974)\n\n\n\n\n\n\nSanctuary of Meritxell, Andorra (1977)\n\n\n\n\n\n\nTaller de Arquitectura, Sant Just Desvern (1970s)\n\n\n\n\n\n\nPlace du Nombre d'Or, Montpellier (1984)\n\n\n\n\n\n\nEsplanade de l'Europe, Montpellier (1980s)\n\n\n\n\n\n\nLes \u00c9chelles de la Ville, Montpellier (1987)\n\n\n\n\n\n\nCommunaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration, Montpellier (1991)\n\n\n\n\n\n\nPa Soder Crescent, Stockholm (1992)\n\n\n\n\n\n\nUnited Arrows Building, Tokyo (1992)\n\n\n\n\n\n\n77 West Wacker Drive, Chicago (1992)\n\n\n\n\n\n\nTeatre Nacional de Catalunya, Barcelona (1996)\n\n\n\n\n\n\nApot Building, Madrid\n\n\n\n\n\n\nOlympic Swimming Pool, Montpellier (1999)\n\n\n\n\n\n\nNexus II building, UPC Campus Nord, Barcelona (2002)\n\n\n\n\n\n\nCitadel Center, Chicago (2003)\n\n\n\n\n\n\nW Hotel Barcelona (2009)\n\n\n\n\n\n\nW Hotel\n\n\n\n\n\n\nHotel W and Quatre Barres monument\n\n\n\n\n\n\nBarcelona Airport, Terminal 1 (2010)\n\n\n\n\nRecognition[edit]\nExhibitions[edit]\nBofill and his Taller de Arquitectura were featured in three exhibitions of the Museum of Modern Art in New York City: \"Transformations in Modern Architecture\" (1979), \"Ricardo Bofill and Leon Krier: Architecture, Urbanism, and History\" (1985), and \"Architecture & Design Drawings: Rotation 3\" (2006).[14] They were also featured at the Venice Biennale in 1980, 1982, and 1992.\n\nDegrees and awards[edit]\n1968: Fritz Schumacher Honoris Causa Degree, University of Hamburg\n1978: American Society of Interior Designers, International Prize\n1979: Architecte Agr\u00e9\u00e9, Ordre des Architectes (France)\u00a0[fr]\n1980: Prize of Architecture of the City of Barcelona, for the renovation of the cement factory in Sant Just Desvern\n1985: Honorary Fellow, American Institute of Architects\n1989: Ordre des Architectes Conseils du Brabant, Belgium\n1989: Chicago Architecture Award, Illinois Council / American Institute of Architects / Architectural Record\n1989: Acad\u00e9mie Internationale de Philosophie de l\u00b4Art, Bern, Switzerland\n1995: Doctor Honoris Causa, Metz University\n1996: Honorary Fellow of the Association of German Architects\n2009: Life Time Achievement Award, Israeli Building Center\n2009: Vittorio de Sica Architecture Prize, Quirinal, Rome\nHonors[edit]\n1984: Officier de l'Ordre des Arts et des Lettres, France\nSee also[edit]\nVittorio Gregotti\nL\u00e9on Krier\nAldo Rossi\nMoshe Safdie\nNew Urbanism\nNew Classical architecture\nReferences[edit]\n\n\n^ Andrew Ayers (December 2020), \"Ricardo Bofill, A l'\u00e9chelle de l'histoire\", L'Architecture d'Aujourd'hui\n\n^ \"Architecture\". Villa Tupinetti.\n\n^ \"Emili Bofill i Benessat (Espa\u00f1a, 1907-2000)\". El Poder De La Palabra.\n\n^ Sofia Borges (2013). Ricardo Bofill Taller de Arquitectura: Towards a Human Vernacular. Berlin.\n\n^ Serena Vergano, ed. (2009). Ricardo Bofill Taller de Arquitectura: Architecture in the era of local culture and international experience. RBTA. p.\u00a030.\n\n^ Pedro Alberto Garc\u00eda Hern\u00e1ndez (2013). \"La Agregaci\u00f3n Modular Como Mecanismo Proyectual Residencial en Espa\u00f1a: El Taller de Arquitectura\". Escola T\u00e9cnica i Superior d'Arquitectura La Salle - Universitat Ramon Llull.\n\n^ Montserrat Villaverde Rey; Anna Mart\u00ednez Duran (30 November 2020). \"La cultura de la rebeli\u00f3n. La ciudad en el espacio de Moratalaz. Taller de Arquitectura (1969-1970)\". Bit\u00e1cora Arquitectura.\n\n^ \"La Petite Cath\u00e9drale\". Hidden Architecture. 27 February 2017.\n\n^ Mich\u00e8le Champenois (27 October 1978). \"M. Chirac fait interrompre la construction de l'immeuble Bofill\". Le Monde.\n\n^ \"Antigone\u00a0: Ricardo Bofill pr\u00e9sente le projet\". Association Georges Fr\u00eache.\n\n^ Stefanie Waldek (5 March 2019). \"Discover the Surreal Architecture of Postmodernist Ricardo Bofill\". Architectural Digest.\n\n^ Tom Morris (14 May 2019). \"Dreams and Manifestos: The Architectural Vision of Ricardo Bofill\". Newsweek.\n\n^ Josep Sandoval (14 June 2014). \"Se cas\u00f3 Pablo Bofill, hijo del arquitecto\". La Vanguardia.\n\n^ \"Ricardo Bofill\". MoMA.\n\n\nJos\u00e9 Agust\u00edn Goytisolo, Taller de Arquitectura\u00a0: poemas. Barcelona: Blume, 1976\nRicardo Bofill, Projets Fran\u00e7ais 1978-1981. Paris: L\u2019Equerre, 1981\nAnnabelle D\u2019Huart, Ricardo Bofill, Los Espacios de Abraxas, El Palacio, El Teatro, El Arco. Paris: L\u2019Equerre, 1981\n\u201cRicardo Bofill Taller de Arquitectura\u201d. Global Architecture No.4, New York: Rizzoli International, 1985\n\"The City: Classicism and Technology\". Max Protetch Gallery. Artforum 4, 1986\nRicardo Bofill Taller de Arquitectura: Edificios y proyectos 1960-1984. Barcelona: Gustavo Gili, 1988\nWarren A. James, Ricardo Bofill Taller de Arquitectura: Buildings and Projects 1960-1984. New York: Rizzoli, 1988\nAnnabelle D\u2019Huart, Ricardo Bofill. Paris: Editions du Moniteur, 1989\nRicardo Bofill. Barcelona Airport. Milan: Edizioni Tecno, 1991\nJean-Louis Andr\u00e9 and Patrick Genard, Swift, Architecture & Technologie. Taller Design, 1991\nBartomeu Cruells, Ricardo Bofill: Obras y Proyectos. Barcelona: Gustavo Gili 1992\nMemory-Future. Barcelona: Taller de Arquitectura, 1993\nBartomeu Cruells, Ricardo Bofill Taller de Arquitectura. Bologna: Zanichelli Editore, 1994\nExternal links[edit]\n\n\n\nWikimedia Commons has media related to Ricardo Bofill.\n\nRicardo Bofill Taller de Arquitectura's Website\nPhotos of selected works of Ricardo Bofill\nRicardo Bofill feature in some/things\n\u2039\u00a0The template below (ACArt) is being considered for deletion. See templates for discussion to help reach a consensus.\u00a0\u203a\nAuthority control \nBNE: XX827429\nCANTIC: a10439791\nGND: 118722409\nLCCN: n82104354\nRKD: 224107\nSNAC: w60v8qc3\nSUDOC: 026734842\nULAN: 500022547\nVIAF: 109088379\n WorldCat Identities: lccn-n82104354\n\n\n\n\n", "counts": {"Ricardo": 10, "Bofill": 19, "Lev\u00ed": 1, "Catalanri\u02c8ka\u027e\u00f0u": 1, "bu\u02c8fi\u028e": 1, "l\u0259\u02c8\u03b2i": 1, "born": 4, "December": 1, "is": 3, "a": 19, "Spanish": 2, "architect": 2, "He": 5, "founded": 1, "Taller": 6, "de": 17, "Arquitectura": 5, "in": 48, "and": 36, "developed": 3, "it": 1, "into": 4, "leading": 1, "international": 1, "architectural": 4, "urban": 3, "design": 3, "practice": 1, "According": 1, "to": 4, "historian": 1, "Andrew": 1, "Ayers": 1, "his": 9, "creations": 1, "rank": 1, "among": 1, "the": 42, "most": 2, "impressive": 1, "buildings": 2, "of": 35, "th": 1, "century": 1, "Born": 1, "late": 1, "just": 1, "after": 1, "end": 1, "Civil": 1, "War": 1, "grew": 1, "up": 1, "welltodo": 1, "family": 2, "with": 9, "deep": 1, "Catalan": 5, "Barcelonese": 1, "roots": 1, "His": 4, "grandfather": 1, "Josep": 1, "Maria": 2, "i": 1, "Pichotca": 1, "had": 1, "been": 1, "involved": 1, "prominent": 2, "local": 1, "institutions": 1, "such": 2, "as": 8, "Institute": 2, "for": 6, "Studies": 1, "Natural": 1, "Historyca": 1, "Royal": 1, "Academy": 1, "Sciences": 1, "Arts": 1, "Barcelonaca": 3, "father": 1, "Emilio": 2, "was": 10, "an": 2, "builder": 1, "developer": 1, "who": 2, "studied": 2, "at": 7, "Escola": 2, "T\u00e8cnica": 2, "Superior": 2, "dArquitectura": 2, "Catalonias": 1, "oldest": 1, "professional": 1, "architecture": 4, "school": 1, "would": 1, "later": 3, "describe": 1, "him": 2, "republican": 1, "liberal": 1, "progressive": 1, "austere": 1, "logical": 1, "Ricardos": 1, "mother": 1, "Levi": 1, "Italian": 1, "Jewish": 1, "descent": 1, "Venice": 2, "became": 1, "sponsor": 1, "literature": 1, "culture": 1, "postwar": 1, "Barcelona": 15, "Lyc\u00e9e": 1, "fran\u00e7ais": 1, "Barcelone": 1, "spent": 1, "much": 1, "youth": 1, "traveling": 1, "first": 2, "on": 7, "own": 1, "passion": 1, "vernacular": 1, "project": 3, "summer": 1, "home": 1, "Ibiza": 1, "completed": 2, "That": 1, "year": 1, "he": 5, "enrolled": 1, "where": 1, "engaged": 1, "student": 1, "activism": 1, "unauthorized": 1, "Unified": 1, "Socialist": 1, "Party": 1, "Catalonia": 3, "In": 4, "arrested": 1, "demonstration": 1, "expelled": 1, "from": 2, "university": 1, "Spaincitation": 1, "needed": 1, "moved": 1, "Switzerland": 1, "formal": 2, "training": 1, "Haute": 1, "\u00c9cole": 1, "dart": 1, "et": 1, "Gen\u00e8vefr": 1, "group": 1, "close": 1, "friends": 1, "created": 1, "Architecture": 4, "Workshop": 1, "initially": 1, "hosted": 1, "fathers": 1, "construction": 4, "business": 1, "offices": 1, "Pla\u00e7a": 1, "Catalunya": 2, "center": 1, "Building": 3, "traditions": 2, "craftsmanship": 1, "enlisted": 1, "architects": 2, "engineers": 1, "but": 4, "also": 3, "writers": 1, "artists": 1, "multidisciplinary": 1, "effort": 1, "which": 5, "branched": 1, "planning": 1, "The": 3, "team": 2, "experimented": 1, "original": 1, "methodologies": 1, "based": 1, "threedimensional": 1, "modular": 1, "geometries": 2, "those": 1, "Gaudi": 1, "Districtca": 1, "Reus": 2, "El": 2, "Castillo": 1, "Kafka": 1, "Sant": 6, "Pere": 2, "Ribes": 2, "above": 1, "Sitges": 1, "Xanadu": 1, "La": 3, "Muralla": 1, "Roja": 1, "Calp": 1, "same": 1, "thinking": 1, "larger": 1, "scale": 1, "Ciudad": 1, "en": 1, "el": 1, "Espacio": 1, "City": 2, "Space": 1, "whose": 2, "started": 4, "Moratalaz": 1, "area": 1, "Madrid": 2, "abruptly": 1, "stopped": 1, "by": 2, "Francoist": 2, "mayor": 2, "Carlos": 1, "Arias": 1, "Navarro": 1, "It": 2, "instead": 1, "realized": 1, "Walden": 3, "Just": 4, "Desvern": 4, "near": 2, "These": 1, "projects": 4, "were": 3, "recognized": 1, "exemplars": 1, "critical": 1, "regionalism": 1, "can": 1, "be": 1, "viewed": 1, "reaction": 1, "against": 1, "both": 3, "modernism": 1, "dictatorship": 1, "Spain": 2, "context": 1, "tense": 1, "political": 1, "situation": 1, "exploring": 1, "opportunities": 1, "abroad": 1, "s": 5, "second": 1, "Paris": 3, "gradually": 2, "introduced": 1, "symbolic": 1, "elements": 1, "Tallers": 1, "designs": 2, "that": 2, "echoes": 1, "French": 1, "classical": 4, "A": 1, "seminal": 1, "concept": 2, "period": 3, "Petite": 1, "Cath\u00e9drale": 1, "small": 1, "cathedral": 1, "actually": 1, "intended": 1, "largescale": 3, "development": 2, "CergyPontoise": 1, "remained": 1, "unbuilt": 1, "Another": 1, "major": 1, "competitionwinning": 1, "Les": 4, "Halles": 1, "subsequently": 1, "reversed": 1, "newly": 1, "elected": 1, "Jacques": 1, "Chirac": 1, "Other": 1, "did": 1, "come": 1, "fruition": 1, "villes": 1, "nouvellesfr": 1, "around": 1, "offered": 1, "favorable": 1, "environment": 1, "experimentation": 1, "including": 1, "Espaces": 1, "dAbraxas": 1, "MarnelaVall\u00e9e": 1, "Arcades": 1, "du": 2, "Lac": 1, "SaintQuentinenYvelines": 1, "This": 1, "phase": 1, "culminated": 1, "expansive": 1, "Antigone": 1, "new": 1, "district": 1, "Montpellier": 6, "Southern": 1, "France": 1, "presented": 1, "initial": 1, "master": 1, "plan": 1, "associated": 1, "industrialization": 1, "precast": 1, "concrete": 1, "forms": 1, "contemporary": 1, "has": 2, "called": 1, "modern": 1, "classicism": 1, "As": 1, "consequence": 1, "often": 1, "cited": 1, "one": 1, "representative": 1, "postmodern": 1, "Europe": 1, "From": 1, "mids": 1, "increasingly": 1, "shifted": 1, "glass": 1, "steel": 1, "materials": 1, "used": 1, "while": 2, "still": 1, "using": 1, "vocabulary": 2, "columns": 1, "pediments": 1, "Representative": 2, "include": 2, "West": 2, "Wacker": 2, "Drive": 2, "office": 2, "tower": 1, "Chicago": 3, "extension": 1, "Airport": 2, "ahead": 1, "Summer": 1, "Olympics": 1, "National": 1, "Theater": 1, "recentralized": 1, "activities": 1, "its": 1, "head": 1, "more": 2, "recent": 2, "years": 1, "have": 1, "shed": 1, "decorative": 1, "retaining": 1, "highly": 1, "sense": 1, "geometry": 1, "this": 1, "W": 4, "Hotel": 4, "seafront": 1, "Mohammed": 1, "VI": 1, "Polytechnic": 1, "Universityfr": 1, "Ben": 1, "Guerir": 1, "Morocco": 1, "two": 1, "sons": 1, "whom": 1, "work": 1, "Pablo": 1, "lives": 1, "together": 1, "designer": 1, "Marta": 1, "Vilallongaca": 1, "Carrer": 2, "Bach": 1, "Nicaragua": 1, "Barri": 1, "Gaud\u00ed": 1, "Apartaments": 1, "Castell": 1, "Sanctuary": 1, "Meritxell": 1, "Andorra": 1, "Place": 1, "Nombre": 1, "dOr": 1, "Esplanade": 1, "lEurope": 1, "\u00c9chelles": 1, "la": 1, "Ville": 1, "Communaut\u00e9": 1, "dAgglom\u00e9ration": 1, "Pa": 1, "Soder": 1, "Crescent": 1, "Stockholm": 1, "United": 1, "Arrows": 1, "Tokyo": 1, "Teatre": 1, "Nacional": 1, "Apot": 1, "Olympic": 1, "Swimming": 1, "Pool": 1, "Nexus": 1, "II": 1, "building": 1, "UPC": 1, "Campus": 1, "Nord": 1, "Citadel": 1, "Center": 1, "Quatre": 1, "Barres": 1, "monument": 1, "Terminal": 1, "featured": 2, "three": 1, "exhibitions": 1, "Museum": 1, "Modern": 2, "Art": 1, "New": 1, "York": 1, "Transformations": 1, "Leon": 1, "Krier": 1, "Urbanism": 1, "History": 1, "Design": 1, "Drawings": 1, "Rotation": 1, "They": 1, "Biennale": 1}, "freq": {"Ricardo": 0.010298661174047374, "Bofill": 0.01956745623069001, "Lev\u00ed": 0.0010298661174047373, "Catalanri\u02c8ka\u027e\u00f0u": 0.0010298661174047373, "bu\u02c8fi\u028e": 0.0010298661174047373, "l\u0259\u02c8\u03b2i": 0.0010298661174047373, "born": 0.004119464469618949, "December": 0.0010298661174047373, "is": 0.003089598352214212, "a": 0.01956745623069001, "Spanish": 0.0020597322348094747, "architect": 0.0020597322348094747, "He": 0.005149330587023687, "founded": 0.0010298661174047373, "Taller": 0.006179196704428424, "de": 0.017507723995880537, "Arquitectura": 0.005149330587023687, "in": 0.04943357363542739, "and": 0.037075180226570546, "developed": 0.003089598352214212, "it": 0.0010298661174047373, "into": 0.004119464469618949, "leading": 0.0010298661174047373, "international": 0.0010298661174047373, "architectural": 0.004119464469618949, "urban": 0.003089598352214212, "design": 0.003089598352214212, "practice": 0.0010298661174047373, "According": 0.0010298661174047373, "to": 0.004119464469618949, "historian": 0.0010298661174047373, "Andrew": 0.0010298661174047373, "Ayers": 0.0010298661174047373, "his": 0.009268795056642637, "creations": 0.0010298661174047373, "rank": 0.0010298661174047373, "among": 0.0010298661174047373, "the": 0.04325437693099897, "most": 0.0020597322348094747, "impressive": 0.0010298661174047373, "buildings": 0.0020597322348094747, "of": 0.03604531410916581, "th": 0.0010298661174047373, "century": 0.0010298661174047373, "Born": 0.0010298661174047373, "late": 0.0010298661174047373, "just": 0.0010298661174047373, "after": 0.0010298661174047373, "end": 0.0010298661174047373, "Civil": 0.0010298661174047373, "War": 0.0010298661174047373, "grew": 0.0010298661174047373, "up": 0.0010298661174047373, "welltodo": 0.0010298661174047373, "family": 0.0020597322348094747, "with": 0.009268795056642637, "deep": 0.0010298661174047373, "Catalan": 0.005149330587023687, "Barcelonese": 0.0010298661174047373, "roots": 0.0010298661174047373, "His": 0.004119464469618949, "grandfather": 0.0010298661174047373, "Josep": 0.0010298661174047373, "Maria": 0.0020597322348094747, "i": 0.0010298661174047373, "Pichotca": 0.0010298661174047373, "had": 0.0010298661174047373, "been": 0.0010298661174047373, "involved": 0.0010298661174047373, "prominent": 0.0020597322348094747, "local": 0.0010298661174047373, "institutions": 0.0010298661174047373, "such": 0.0020597322348094747, "as": 0.008238928939237899, "Institute": 0.0020597322348094747, "for": 0.006179196704428424, "Studies": 0.0010298661174047373, "Natural": 0.0010298661174047373, "Historyca": 0.0010298661174047373, "Royal": 0.0010298661174047373, "Academy": 0.0010298661174047373, "Sciences": 0.0010298661174047373, "Arts": 0.0010298661174047373, "Barcelonaca": 0.003089598352214212, "father": 0.0010298661174047373, "Emilio": 0.0020597322348094747, "was": 0.010298661174047374, "an": 0.0020597322348094747, "builder": 0.0010298661174047373, "developer": 0.0010298661174047373, "who": 0.0020597322348094747, "studied": 0.0020597322348094747, "at": 0.007209062821833162, "Escola": 0.0020597322348094747, "T\u00e8cnica": 0.0020597322348094747, "Superior": 0.0020597322348094747, "dArquitectura": 0.0020597322348094747, "Catalonias": 0.0010298661174047373, "oldest": 0.0010298661174047373, "professional": 0.0010298661174047373, "architecture": 0.004119464469618949, "school": 0.0010298661174047373, "would": 0.0010298661174047373, "later": 0.003089598352214212, "describe": 0.0010298661174047373, "him": 0.0020597322348094747, "republican": 0.0010298661174047373, "liberal": 0.0010298661174047373, "progressive": 0.0010298661174047373, "austere": 0.0010298661174047373, "logical": 0.0010298661174047373, "Ricardos": 0.0010298661174047373, "mother": 0.0010298661174047373, "Levi": 0.0010298661174047373, "Italian": 0.0010298661174047373, "Jewish": 0.0010298661174047373, "descent": 0.0010298661174047373, "Venice": 0.0020597322348094747, "became": 0.0010298661174047373, "sponsor": 0.0010298661174047373, "literature": 0.0010298661174047373, "culture": 0.0010298661174047373, "postwar": 0.0010298661174047373, "Barcelona": 0.015447991761071062, "Lyc\u00e9e": 0.0010298661174047373, "fran\u00e7ais": 0.0010298661174047373, "Barcelone": 0.0010298661174047373, "spent": 0.0010298661174047373, "much": 0.0010298661174047373, "youth": 0.0010298661174047373, "traveling": 0.0010298661174047373, "first": 0.0020597322348094747, "on": 0.007209062821833162, "own": 0.0010298661174047373, "passion": 0.0010298661174047373, "vernacular": 0.0010298661174047373, "project": 0.003089598352214212, "summer": 0.0010298661174047373, "home": 0.0010298661174047373, "Ibiza": 0.0010298661174047373, "completed": 0.0020597322348094747, "That": 0.0010298661174047373, "year": 0.0010298661174047373, "he": 0.005149330587023687, "enrolled": 0.0010298661174047373, "where": 0.0010298661174047373, "engaged": 0.0010298661174047373, "student": 0.0010298661174047373, "activism": 0.0010298661174047373, "unauthorized": 0.0010298661174047373, "Unified": 0.0010298661174047373, "Socialist": 0.0010298661174047373, "Party": 0.0010298661174047373, "Catalonia": 0.003089598352214212, "In": 0.004119464469618949, "arrested": 0.0010298661174047373, "demonstration": 0.0010298661174047373, "expelled": 0.0010298661174047373, "from": 0.0020597322348094747, "university": 0.0010298661174047373, "Spaincitation": 0.0010298661174047373, "needed": 0.0010298661174047373, "moved": 0.0010298661174047373, "Switzerland": 0.0010298661174047373, "formal": 0.0020597322348094747, "training": 0.0010298661174047373, "Haute": 0.0010298661174047373, "\u00c9cole": 0.0010298661174047373, "dart": 0.0010298661174047373, "et": 0.0010298661174047373, "Gen\u00e8vefr": 0.0010298661174047373, "group": 0.0010298661174047373, "close": 0.0010298661174047373, "friends": 0.0010298661174047373, "created": 0.0010298661174047373, "Architecture": 0.004119464469618949, "Workshop": 0.0010298661174047373, "initially": 0.0010298661174047373, "hosted": 0.0010298661174047373, "fathers": 0.0010298661174047373, "construction": 0.004119464469618949, "business": 0.0010298661174047373, "offices": 0.0010298661174047373, "Pla\u00e7a": 0.0010298661174047373, "Catalunya": 0.0020597322348094747, "center": 0.0010298661174047373, "Building": 0.003089598352214212, "traditions": 0.0020597322348094747, "craftsmanship": 0.0010298661174047373, "enlisted": 0.0010298661174047373, "architects": 0.0020597322348094747, "engineers": 0.0010298661174047373, "but": 0.004119464469618949, "also": 0.003089598352214212, "writers": 0.0010298661174047373, "artists": 0.0010298661174047373, "multidisciplinary": 0.0010298661174047373, "effort": 0.0010298661174047373, "which": 0.005149330587023687, "branched": 0.0010298661174047373, "planning": 0.0010298661174047373, "The": 0.003089598352214212, "team": 0.0020597322348094747, "experimented": 0.0010298661174047373, "original": 0.0010298661174047373, "methodologies": 0.0010298661174047373, "based": 0.0010298661174047373, "threedimensional": 0.0010298661174047373, "modular": 0.0010298661174047373, "geometries": 0.0020597322348094747, "those": 0.0010298661174047373, "Gaudi": 0.0010298661174047373, "Districtca": 0.0010298661174047373, "Reus": 0.0020597322348094747, "El": 0.0020597322348094747, "Castillo": 0.0010298661174047373, "Kafka": 0.0010298661174047373, "Sant": 0.006179196704428424, "Pere": 0.0020597322348094747, "Ribes": 0.0020597322348094747, "above": 0.0010298661174047373, "Sitges": 0.0010298661174047373, "Xanadu": 0.0010298661174047373, "La": 0.003089598352214212, "Muralla": 0.0010298661174047373, "Roja": 0.0010298661174047373, "Calp": 0.0010298661174047373, "same": 0.0010298661174047373, "thinking": 0.0010298661174047373, "larger": 0.0010298661174047373, "scale": 0.0010298661174047373, "Ciudad": 0.0010298661174047373, "en": 0.0010298661174047373, "el": 0.0010298661174047373, "Espacio": 0.0010298661174047373, "City": 0.0020597322348094747, "Space": 0.0010298661174047373, "whose": 0.0020597322348094747, "started": 0.004119464469618949, "Moratalaz": 0.0010298661174047373, "area": 0.0010298661174047373, "Madrid": 0.0020597322348094747, "abruptly": 0.0010298661174047373, "stopped": 0.0010298661174047373, "by": 0.0020597322348094747, "Francoist": 0.0020597322348094747, "mayor": 0.0020597322348094747, "Carlos": 0.0010298661174047373, "Arias": 0.0010298661174047373, "Navarro": 0.0010298661174047373, "It": 0.0020597322348094747, "instead": 0.0010298661174047373, "realized": 0.0010298661174047373, "Walden": 0.003089598352214212, "Just": 0.004119464469618949, "Desvern": 0.004119464469618949, "near": 0.0020597322348094747, "These": 0.0010298661174047373, "projects": 0.004119464469618949, "were": 0.003089598352214212, "recognized": 0.0010298661174047373, "exemplars": 0.0010298661174047373, "critical": 0.0010298661174047373, "regionalism": 0.0010298661174047373, "can": 0.0010298661174047373, "be": 0.0010298661174047373, "viewed": 0.0010298661174047373, "reaction": 0.0010298661174047373, "against": 0.0010298661174047373, "both": 0.003089598352214212, "modernism": 0.0010298661174047373, "dictatorship": 0.0010298661174047373, "Spain": 0.0020597322348094747, "context": 0.0010298661174047373, "tense": 0.0010298661174047373, "political": 0.0010298661174047373, "situation": 0.0010298661174047373, "exploring": 0.0010298661174047373, "opportunities": 0.0010298661174047373, "abroad": 0.0010298661174047373, "s": 0.005149330587023687, "second": 0.0010298661174047373, "Paris": 0.003089598352214212, "gradually": 0.0020597322348094747, "introduced": 0.0010298661174047373, "symbolic": 0.0010298661174047373, "elements": 0.0010298661174047373, "Tallers": 0.0010298661174047373, "designs": 0.0020597322348094747, "that": 0.0020597322348094747, "echoes": 0.0010298661174047373, "French": 0.0010298661174047373, "classical": 0.004119464469618949, "A": 0.0010298661174047373, "seminal": 0.0010298661174047373, "concept": 0.0020597322348094747, "period": 0.003089598352214212, "Petite": 0.0010298661174047373, "Cath\u00e9drale": 0.0010298661174047373, "small": 0.0010298661174047373, "cathedral": 0.0010298661174047373, "actually": 0.0010298661174047373, "intended": 0.0010298661174047373, "largescale": 0.003089598352214212, "development": 0.0020597322348094747, "CergyPontoise": 0.0010298661174047373, "remained": 0.0010298661174047373, "unbuilt": 0.0010298661174047373, "Another": 0.0010298661174047373, "major": 0.0010298661174047373, "competitionwinning": 0.0010298661174047373, "Les": 0.004119464469618949, "Halles": 0.0010298661174047373, "subsequently": 0.0010298661174047373, "reversed": 0.0010298661174047373, "newly": 0.0010298661174047373, "elected": 0.0010298661174047373, "Jacques": 0.0010298661174047373, "Chirac": 0.0010298661174047373, "Other": 0.0010298661174047373, "did": 0.0010298661174047373, "come": 0.0010298661174047373, "fruition": 0.0010298661174047373, "villes": 0.0010298661174047373, "nouvellesfr": 0.0010298661174047373, "around": 0.0010298661174047373, "offered": 0.0010298661174047373, "favorable": 0.0010298661174047373, "environment": 0.0010298661174047373, "experimentation": 0.0010298661174047373, "including": 0.0010298661174047373, "Espaces": 0.0010298661174047373, "dAbraxas": 0.0010298661174047373, "MarnelaVall\u00e9e": 0.0010298661174047373, "Arcades": 0.0010298661174047373, "du": 0.0020597322348094747, "Lac": 0.0010298661174047373, "SaintQuentinenYvelines": 0.0010298661174047373, "This": 0.0010298661174047373, "phase": 0.0010298661174047373, "culminated": 0.0010298661174047373, "expansive": 0.0010298661174047373, "Antigone": 0.0010298661174047373, "new": 0.0010298661174047373, "district": 0.0010298661174047373, "Montpellier": 0.006179196704428424, "Southern": 0.0010298661174047373, "France": 0.0010298661174047373, "presented": 0.0010298661174047373, "initial": 0.0010298661174047373, "master": 0.0010298661174047373, "plan": 0.0010298661174047373, "associated": 0.0010298661174047373, "industrialization": 0.0010298661174047373, "precast": 0.0010298661174047373, "concrete": 0.0010298661174047373, "forms": 0.0010298661174047373, "contemporary": 0.0010298661174047373, "has": 0.0020597322348094747, "called": 0.0010298661174047373, "modern": 0.0010298661174047373, "classicism": 0.0010298661174047373, "As": 0.0010298661174047373, "consequence": 0.0010298661174047373, "often": 0.0010298661174047373, "cited": 0.0010298661174047373, "one": 0.0010298661174047373, "representative": 0.0010298661174047373, "postmodern": 0.0010298661174047373, "Europe": 0.0010298661174047373, "From": 0.0010298661174047373, "mids": 0.0010298661174047373, "increasingly": 0.0010298661174047373, "shifted": 0.0010298661174047373, "glass": 0.0010298661174047373, "steel": 0.0010298661174047373, "materials": 0.0010298661174047373, "used": 0.0010298661174047373, "while": 0.0020597322348094747, "still": 0.0010298661174047373, "using": 0.0010298661174047373, "vocabulary": 0.0020597322348094747, "columns": 0.0010298661174047373, "pediments": 0.0010298661174047373, "Representative": 0.0020597322348094747, "include": 0.0020597322348094747, "West": 0.0020597322348094747, "Wacker": 0.0020597322348094747, "Drive": 0.0020597322348094747, "office": 0.0020597322348094747, "tower": 0.0010298661174047373, "Chicago": 0.003089598352214212, "extension": 0.0010298661174047373, "Airport": 0.0020597322348094747, "ahead": 0.0010298661174047373, "Summer": 0.0010298661174047373, "Olympics": 0.0010298661174047373, "National": 0.0010298661174047373, "Theater": 0.0010298661174047373, "recentralized": 0.0010298661174047373, "activities": 0.0010298661174047373, "its": 0.0010298661174047373, "head": 0.0010298661174047373, "more": 0.0020597322348094747, "recent": 0.0020597322348094747, "years": 0.0010298661174047373, "have": 0.0010298661174047373, "shed": 0.0010298661174047373, "decorative": 0.0010298661174047373, "retaining": 0.0010298661174047373, "highly": 0.0010298661174047373, "sense": 0.0010298661174047373, "geometry": 0.0010298661174047373, "this": 0.0010298661174047373, "W": 0.004119464469618949, "Hotel": 0.004119464469618949, "seafront": 0.0010298661174047373, "Mohammed": 0.0010298661174047373, "VI": 0.0010298661174047373, "Polytechnic": 0.0010298661174047373, "Universityfr": 0.0010298661174047373, "Ben": 0.0010298661174047373, "Guerir": 0.0010298661174047373, "Morocco": 0.0010298661174047373, "two": 0.0010298661174047373, "sons": 0.0010298661174047373, "whom": 0.0010298661174047373, "work": 0.0010298661174047373, "Pablo": 0.0010298661174047373, "lives": 0.0010298661174047373, "together": 0.0010298661174047373, "designer": 0.0010298661174047373, "Marta": 0.0010298661174047373, "Vilallongaca": 0.0010298661174047373, "Carrer": 0.0020597322348094747, "Bach": 0.0010298661174047373, "Nicaragua": 0.0010298661174047373, "Barri": 0.0010298661174047373, "Gaud\u00ed": 0.0010298661174047373, "Apartaments": 0.0010298661174047373, "Castell": 0.0010298661174047373, "Sanctuary": 0.0010298661174047373, "Meritxell": 0.0010298661174047373, "Andorra": 0.0010298661174047373, "Place": 0.0010298661174047373, "Nombre": 0.0010298661174047373, "dOr": 0.0010298661174047373, "Esplanade": 0.0010298661174047373, "lEurope": 0.0010298661174047373, "\u00c9chelles": 0.0010298661174047373, "la": 0.0010298661174047373, "Ville": 0.0010298661174047373, "Communaut\u00e9": 0.0010298661174047373, "dAgglom\u00e9ration": 0.0010298661174047373, "Pa": 0.0010298661174047373, "Soder": 0.0010298661174047373, "Crescent": 0.0010298661174047373, "Stockholm": 0.0010298661174047373, "United": 0.0010298661174047373, "Arrows": 0.0010298661174047373, "Tokyo": 0.0010298661174047373, "Teatre": 0.0010298661174047373, "Nacional": 0.0010298661174047373, "Apot": 0.0010298661174047373, "Olympic": 0.0010298661174047373, "Swimming": 0.0010298661174047373, "Pool": 0.0010298661174047373, "Nexus": 0.0010298661174047373, "II": 0.0010298661174047373, "building": 0.0010298661174047373, "UPC": 0.0010298661174047373, "Campus": 0.0010298661174047373, "Nord": 0.0010298661174047373, "Citadel": 0.0010298661174047373, "Center": 0.0010298661174047373, "Quatre": 0.0010298661174047373, "Barres": 0.0010298661174047373, "monument": 0.0010298661174047373, "Terminal": 0.0010298661174047373, "featured": 0.0020597322348094747, "three": 0.0010298661174047373, "exhibitions": 0.0010298661174047373, "Museum": 0.0010298661174047373, "Modern": 0.0020597322348094747, "Art": 0.0010298661174047373, "New": 0.0010298661174047373, "York": 0.0010298661174047373, "Transformations": 0.0010298661174047373, "Leon": 0.0010298661174047373, "Krier": 0.0010298661174047373, "Urbanism": 0.0010298661174047373, "History": 0.0010298661174047373, "Design": 0.0010298661174047373, "Drawings": 0.0010298661174047373, "Rotation": 0.0010298661174047373, "They": 0.0010298661174047373, "Biennale": 0.0010298661174047373}, "total": 971, "gender": "male"}