{"name": "Paulo Mendes da Rocha", "content": "Paulo Mendes da Rocha (born October 25, 1928 in Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo) is a Brazilian architect.\n Mendes da Rocha attended the Universidade Presbiteriana Mackenzie College of Architecture, graduating in 1954.[1] Working almost exclusively in Brazil, Mendes da Rocha has been producing buildings since 1957, many of them built in concrete, a method some call \"Brazilian Brutalism\", arguably allowing buildings to be constructed cheaply and quickly. He has contributed many notable cultural buildings to S\u00e3o Paulo and is widely credited as enhancing and revitalizing the city.[2]\n Mendes da Rocha was Professor at the Architecture College of University of S\u00e3o Paulo, known as FAU-USP, until 1998. His work is influenced by Brazilian architect Vilanova Artigas, from the paulist Brazilian School.  He was honored with the Mies van der Rohe Prize (2000), the Pritzker Prize (2006) and the Venice Biennale Golden Lion for lifetime achievement (2016)[3]\n SESC 24 de Maio, S\u00e3o Paulo (2017)\n Museu dos Coches, Lisbon\n Saint Peter Chapel, S\u00e3o Paulo (1987)\n Patriarch Plaza, S\u00e3o Paulo (2002)\n Brazilian Sculpture Museum, Mube, S\u00e3o Paulo (1988).\n Pinacotheca, Pinacoteca do Estado, S\u00e3o Paulo (1993)\n This article about a Brazilian architect is a stub. You can help Wikipedia by expanding it. ", "tags": ["1928 births", "Living people", "Brazilian architects", "Brutalist architects", "Mackenzie Presbyterian University alumni", "University of S\u00e3o Paulo faculty", "Architecture educators", "Pritzker Architecture Prize winners", "People from S\u00e3o Paulo (state)", "Brazilian artist stubs", "South American architect stubs", "CS1 maint: archived copy as title", "Articles with hCards", "Commons category link from Wikidata", "Wikipedia articles with BIBSYS identifiers", "Wikipedia articles with BNE identifiers", "Wikipedia articles with BNF identifiers", "Wikipedia articles with GND identifiers", "Wikipedia articles with ISNI identifiers", "Wikipedia articles with LCCN identifiers", "Wikipedia articles with NDL identifiers", "Wikipedia articles with NKC identifiers", "Wikipedia articles with NTA identifiers", "Wikipedia articles with RKDartists identifiers", "Wikipedia articles with SUDOC identifiers", "Wikipedia articles with ULAN identifiers", "Wikipedia articles with VIAF identifiers", "Wikipedia articles with WORLDCATID identifiers", "All stub articles"], "raw": "Paulo Mendes da Rocha(2009)Born (1928-10-25) 25 October 1928 (age\u00a092)Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo, BrazilNationalityBrazilianAlma\u00a0materUniversidade Presbiteriana MackenzieOccupationArchitectAwardsPritzker Architecture Prize (2006)BuildingsSerra Dourada Stadium, Gymnasium in the Paulistano Athletics Club, Pinacoteca do Estado, National Coach Museum\n\nPaulo Mendes da Rocha (born October 25, 1928 in Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo) is a Brazilian architect.\nMendes da Rocha attended the Universidade Presbiteriana Mackenzie College of Architecture, graduating in 1954.[1] Working almost exclusively in Brazil, Mendes da Rocha has been producing buildings since 1957, many of them built in concrete, a method some call \"Brazilian Brutalism\", arguably allowing buildings to be constructed cheaply and quickly. He has contributed many notable cultural buildings to S\u00e3o Paulo and is widely credited as enhancing and revitalizing the city.[2]\nMendes da Rocha was Professor at the Architecture College of University of S\u00e3o Paulo, known as FAU-USP, until 1998. His work is influenced by Brazilian architect Vilanova Artigas, from the paulist Brazilian School.  He was honored with the Mies van der Rohe Prize (2000), the Pritzker Prize (2006) and the Venice Biennale Golden Lion for lifetime achievement (2016)[3]\n\nContents\n\n1 Major works\n2 Gallery\n3 References\n\n3.1 Sources\n\n\n4 External links\n\n\nMajor works[edit]\n\n\n\n\nYear\nBuilding or product\nLocation\n\n\n1957\n\nGymnasium in the Paulistano Athletics Club\nS\u00e3o Paulo, Brazil\n\n\n1957\n\nPaulistano Armchair (reissued in 2004 by Objekto)\n\n\n1964\n\nThe Guaimb\u00ea Residential Building\nS\u00e3o Paulo, Brazil\n\n\n1969\n\nBrazil's pavilion at Expo '70\nOsaka, Japan\n\n\n1973\n\nSerra Dourada Stadium\nGoi\u00e2nia, Brazil\n\n\n1987\n\nSaint Peter Chapel\nS\u00e3o Paulo, Brazil\n\n\n1987\n\nForma Furniture showroom\nS\u00e3o Paulo, Brazil\n\n\n1988\n\nBrazilian Sculpture Museum\nS\u00e3o Paulo, Brazil\n\n\n1992\n\nPatriarch Plaza and Viaduct do Ch\u00e1\nS\u00e3o Paulo, Brazil\n\n\n1993\n\nPinacoteca do Estado\nS\u00e3o Paulo, Brazil\n\n\n1997\n\nFIESP Cultural Center\nS\u00e3o Paulo, Brazil\n\n\n2002\n\nPatriarch Plaza\nS\u00e3o Paulo, Brazil\n\n\n2015\n\nNational Coaches Museum\nLisbon, Portugal\n\n\n2017\n\nQuelhas House\nLisbon, Portugal\n\n\n2017\n\nSESC 24 de Maio\nS\u00e3o Paulo, Brazil\n\nGallery[edit]\n\n\n\n\nSESC 24 de Maio, S\u00e3o Paulo (2017)\n\n\n\n\n\n\nMuseu dos Coches, Lisbon\n\n\n\n\n\n\nSaint Peter Chapel, S\u00e3o Paulo (1987)\n\n\n\n\n\n\nPatriarch Plaza, S\u00e3o Paulo (2002)\n\n\n\n\n\n\nBrazilian Sculpture Museum, Mube, S\u00e3o Paulo (1988).\n\n\n\n\n\n\nPinacotheca, Pinacoteca do Estado, S\u00e3o Paulo (1993)\n\n\n\n\nReferences[edit]\n\n\n^ \"Archived copy\" (PDF). Archived from the original (PDF) on 2007-07-09. Retrieved 2007-07-11.CS1 maint: archived copy as title (link)\n\n^ \"FERNANDES, Luiz Gustavo Sobral. O novo projeto para a loja Forma. Minha Cidade, S\u00e3o Paulo, ano 19, n. 225.05, Vitruvius, abr. 2019\".\n\n^ \"Paulo Mendes da Rocha Awarded Golden Lion for Lifetime Achievement\". ArchDaily. 2016-05-06. Retrieved 2016-05-06.\n\n\nSources[edit]\nArtigas, Rosa: \"Paulo Mendes da Rocha\", Cosac & Naify\nSpiro, Annette: \"Paulo Mendes da Rocha. Works and Projects\".\nVAZ MILHEIRO, Ana; TAVARES, Gon\u00e7alo M.; SIM\u00d5ES, Jo\u00e3o Carmo. Paulo Mendes da Rocha: Museu Nacional dos Coches. Monade, Lisboa, 2015.\n\"Designed Future or Selected Writings by Paulo Mendes da Rocha\", monade, Lisboa, 2019 (English version)\nExternal links[edit]\n\n\n\nWikimedia Commons has media related to Paulo Mendes da Rocha.\n\nPritzker Prize \u2013 profile\nCityMayors.com profile\nNew York Times profile\nNPR profile\nObjekto\nvtePritzker Architecture Prize laureates\nPhilip Johnson (1979)\nLuis Barrag\u00e1n (1980)\nJames Stirling (1981)\nKevin Roche (1982)\nI. M. Pei (1983)\nRichard Meier (1984)\nHans Hollein (1985)\nGottfried B\u00f6hm (1986)\nKenzo Tange (1987)\nGordon Bunshaft and Oscar Niemeyer (1988)\nFrank Gehry (1989)\nAldo Rossi (1990)\nRobert Venturi (1991)\n\u00c1lvaro Siza Vieira (1992)\nFumihiko Maki (1993)\nChristian de Portzamparc (1994)\nTadao Ando (1995)\nRafael Moneo (1996)\nSverre Fehn (1997)\nRenzo Piano (1998)\nNorman Foster (1999)\nRem Koolhaas (2000)\nHerzog & de Meuron (2001)\nGlenn Murcutt (2002)\nJ\u00f8rn Utzon (2003)\nZaha Hadid (2004)\nThom Mayne (2005)\nPaulo Mendes da Rocha (2006)\nRichard Rogers (2007)\nJean Nouvel (2008)\nPeter Zumthor (2009)\nKazuyo Sejima and Ryue Nishizawa / SANAA (2010)\nEduardo Souto de Moura (2011)\nWang Shu (2012)\nToyo Ito (2013)\nShigeru Ban (2014)\nFrei Otto (2015)\nAlejandro Aravena (2016)\nRafael Aranda, Carme Pigem, and Ram\u00f3n Vilalta / RCR Arquitectes (2017)\nB. V. Doshi (2018)\nArata Isozaki (2019)\nYvonne Farrell and Shelley McNamara (2020)\nAnne Lacaton and Jean-Philippe Vassal (2021)\n\nvteOrder of Cultural Merit (Brazil)1995\nAnt\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es\nCelso Furtado\nFernanda Montenegro\nJo\u00e3osinho Trinta\nJorge Amado\nJos\u00e9 Mindlin\nJos\u00e9 Sarney\nNascimento Brito\nNise da Silveira\nPietro Maria Bardi\nRicardo Gribel\nRoberto Marinho\n1996\nAthos Bulc\u00e3o\nBibi Ferreira\nCaryb\u00e9\nCarlos Eduardo Moreira Ferreira\nEdemar Cid Ferreira\nFrancisco Brennand\nFranco Montoro\nJens Olesen\nJoel Mendes Renn\u00f3\nMax Justo Guedes\nMestre Didi\nN\u00e9lida Pi\u00f1on\nOlavo Set\u00fabal\nPadre Vaz\nS\u00e9rgio Motta\nWalter Salles\n1997\nAd\u00e9lia Prado\nAnt\u00f4nio Poteiro\nAnt\u00f4nio Salgado\nBraguinha\nDavid Assayag\nDiogo Pacheco\nDona Lenoca\nFayga Ostrower\nGilberto Chateaubriand\nGilberto Ferrez\nHelena Severo\nHilda Hilst\nJorge da Cunha Lima\nJorge Gerdau\nJos\u00e9 Erm\u00edrio de Moraes\nJos\u00e9 Safra\nL\u00facio Costa\nLu\u00eds Carlos Barreto\nM\u00e3e Olga do Alaketu\nMarcos Vila\u00e7a\nMaria Clara Machado\nRobert Broughton\nUbiratan Aguiar\nWladimir Murtinho\n1998\nAbram Szajman\nAltamiro Carrilho\nAnt\u00f4nio Britto\nAriano Suassuna\nCarlos Diegues\nD\u00e9cio de Almeida Prado\nFranz Weissmann\nJo\u00e3o Carlos Martins\nJos\u00e9 Hugo Celid\u00f4nio\nLily Marinho\nM\u00e3e Cleusa Millet\nMilu Villela\nMiguel Jorge\nDona Neuma\nOctavio Frias\nOlavo Monteiro de Carvalho\nPaulo Autran\nPaulo C\u00e9sar Ximenes\nRoseana Sarney\nRuth Rocha\nRuy Mesquita\nSebasti\u00e3o Salgado\nWalter Hugo Khouri\nZenildo Gonzaga Zoroastro de Lucena\n1999\nAbraham Koogan\nAlmir Gabriel\nAloysio Faria\nAna Maria Diniz\nAngel Vianna\nAnt\u00f4nio Houaiss\nBeatriz Pimenta Camargo\nEcyla Brand\u00e3o\nEnrique Iglesias\nEsther Bertoletti\nH\u00e9lio Jaguaribe\nHerm\u00ednio Bello de Carvalho\nJ. Borges\nJo\u00e3o Antunes\nM\u00e3e Stella de Ox\u00f3ssi\nMaria Cec\u00edlia Geyer\nMaria Delith Balaban\nM\u00e1rio Covas\nPaix\u00e3o C\u00f4rtes\nPaulo Fontainha Geyer\nRomero Magalh\u00e3es\nWashington Novaes\n2000\nAna Maria Machado\nAngela Gutierrez\nDom Geraldo\nDalal Achcar\nEdino Krieger\nElizabeth D'Angelo Serra\nFirmino Ferreira Sampaio Neto\nSiron Franco\nGianfrancesco Guarnieri\nGilberto Gil\nJos\u00e9 Alves Antunes Filho\nLuiz Henrique da Silveira\nLuiz Sponchiato\nMaria Jo\u00e3o Bustorff\nM\u00e1rio Miguel Nicola Gar\u00f3falo\nMartinho da Vila\nNelson Jos\u00e9 Pinto Freire\nPaulo Tarso Flecha de Lima\nPl\u00ednio Pacheco\nRodrigo Pederneiras Barbosa\nRuth Escobar\nSabine Lovatelli\nS\u00e9rgio Paulo Rouanet\nS\u00e9rgio Amaral\nThomaz Farkas\nTizuka Yamasaki\nZez\u00e9 Motta\n2001\nArthur Moreira Lima\nCatherine Tasca\nC\u00e9lia Proc\u00f3pio de Ara\u00fajo Carvalho\nEuclides Menezes Ferreira\nDona Zica\nFernando Faro\nG.R.E.S. Imp\u00e9rio Serrano\n G.R.E.S. Portela\nG.R.E.S. Vila Isabel\nG.R.E.S. Mangueira\nHaroldo Costa\nHerm\u00ednio Bello de Carvalho\nHenri Philippe Reichstul\nHildmar Diniz\nIvo Abrah\u00e3o Nesralla\nJamel\u00e3o\nJo\u00e3o C\u00e2mara Filho\nLuciana Stegagno Picchio\nLu\u00eds Ant\u00f4nio Viana\nLygia Fagundes Telles\nManuel Salustiano Soares\nMilton Gon\u00e7alves\nMilton Nascimento\nPaulinho da Viola\nPilar del Castillo\nPurificaci\u00f3n Carpinteyro Calder\u00f3n\nSari Berm\u00fadez\nSheila Copps\nSyn\u00e9sio Scofano Fernandes\nThiago de Mello\nYvonne Lara da Costa\n2002\nAlberto Alves da Silva\nAna Botafogo\nCandace Slater\nCarlos Roberto Faccina\nCentro Cultural Pr\u00f3-M\u00fasica\nDalva Lazaroni\nDominguinhos\nDona Lucinha\nEDUSP\nEduardo Baptista Vianna\nFrances Marinho\nGeorge Savalla Gomes\nGuillermo O'Donnell\nG.R.E.S. Camisa Verde e Branco\nG.R.E.S. Vai Vai\nHenry Sobel\nJack Leon Terpins\nJo\u00e3o Filgueiras\nJon M. Tolman\nJ\u00falio Neves\nJulio Landmann\nKabengele Munanga\nLima Duarte\nMaria Della Costa\nMarlui Miranda\nMestre Juca\nNi\u00e8de Guidon\nPaulo Evaristo Arns\nRenato Borghetti\nRoberto Carlos\nRoberto DaMatta\nSergio Kobayashi\nSilvio Barbato\nSBB\nTania Mariza Kuchenbecker R\u00f6sing\nVitae \u2013 Apoio \u00e0 Cultura, Educa\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o Social\n2003\nAfro Reggae\nAgostinho da Silva\nAlo\u00edsio Magalh\u00e3es\nAnt\u00f4nio N\u00f3brega\nAry Barroso\nABC-SERRA\nBen\u00e9 Fonteles\nBenedito Nunes\nBoi Caprichoso\nBoi Garantido\nCandido Portinari\nCarmen Costa\nCasseta & Planeta\nChico Buarque de Holanda\nCoral dos Guarani\nDorival Caymmi\nEduardo Bueno\nGilberto Mendes\nGrupo Ponto de Partida e o coro Meninos de Ara\u00e7ua\u00ed\nHaroldo de Campos \nHerbert Vianna\nJo\u00e3o Pequeno\nJongo da Serrinha\nJorge Mautner\nMaria Judith Zuzarte Cortes\u00e3o\nLuiz Costa Lima\nMangueira do Amanh\u00e3\nManoel de Barros\nMar\u00edlia P\u00eara\nMilton Santos\nMoacyr Scliar\nNelson Pereira dos Santos\nProjeto Ax\u00e9\nProjeto Guri\nRita Lee\nRoberto Farias\nRog\u00e9rio Sganzerla\nRubinho do Vale\nVelha Guarda da Portela\nZez\u00e9 Di Camargo & Luciano\n2004\nAlberto da Costa e Silva \nAngeli \nArnaldo Carrilho \nCaetano Veloso \nCandombe do A\u00e7ude\nCompanhia Barrica\nCord\u00e3o da Bola Preta\nDanilo Miranda \nFernando Sabino \nFrans Krajcberg \nFranco Fontana \nFunda\u00e7\u00e3o Casa Grande\nGeraldo Sarno\nInezita Barroso \nJo\u00e3o Donato \nJos\u00e9 J\u00falio Pereira Cordeiro Blanco\nLia de Itamarac\u00e1\nLiz Calder\nM\u00e1rcia Hayd\u00e9e\nMauricio de Sousa\nMovimento Arte contra a Barb\u00e1rie\nOdete Lara\nOlga Praguer Coelho \nOrlando Villas-B\u00f4as\nOzualdo Candeias\nPaulo Jos\u00e9\nPaulo Mendes da Rocha\nPel\u00e9\nPovo Panar\u00e1, Mato Grosso e Par\u00e1 \nPracatum\nProjeto Dan\u00e7a Comunidade\nPulsar Companhia de Dan\u00e7a \nRachel de Queiroz\nRenato Russo\nAs Ceguinhas de Campina Grande\nTeatro Oficina\nVioleta Arraes\nV\u00f3 Maria\nWalter Firmo\nWaly Salom\u00e3o\n2005\nAlfredo Bosi\nAna das Carrancas\nAntonio Jer\u00f4nimo de Meneses Neto\nAntonio Manuel Lima Dias\nAugusto Boal\nAugusto Carlos da Silva Teles\nPinduca\nBallet Stagium\nCarlos Lopes\nCUCA/UNE\nCleyde Y\u00e1conis\nCl\u00f3vis Moura\nDarcy Ribeiro\nEduardo Coutinho\nEgberto Gismonti\nEliane Lage\nGrupo Bandolins de Oeiras\nHenri Salvador\nIsabel Mendes da Cunha\nJo\u00e3o Gilberto\nJos\u00e9 Ant\u00f4nio de Almeida Prado\nJos\u00e9 Mojica Marins\nLino Rojas\nManuel dos Reis Machado\nMaria Beth\u00e2nia \nMario Augusto de Berredo Carneiro\nMaurice Capovilla\nDona Militana\nMovimento Manguebeat\nMuseu Casa do Pontal\nNei Lopes \nNino Fernandes\nOliv\u00e9rio Ferreira\nPaulo Linhares\nRoger Avanzi \nRuth de Souza \nSilviano Santiago\nVicente Joaquim Ferreira Pastinha\nZiraldo\n2006\nAmir Haddad \nBanda de P\u00edfanos de Caruaru \nBerthold Zilly \nCasa de Cultura Tain\u00e3 \nCEASM\nConselho Internacional de Museus \nCora Coralina \nCurt Meyer-Clason \nDaniel Munduruku \nDino Garcia Carrera\nDona Tet\u00e9 Cacuri\u00e1 \nEmmanuel Nassar \nEscola de Museologia da UniRio \nFeira do Livro de Porto Alegre \nFernando Birri \nGrupo Corpo \nHenry Thorau \nIntr\u00e9pida Trupe \nJohannes Odenthal \nJos\u00e9 Mindlin \nJosu\u00e9 de Castro \nJ\u00falio Bressane \nLaura Cardoso \nLauro C\u00e9sar Muniz \nLygia Martins Costa \nLuiz Phelipe de Carvalho Castro Andr\u00e9s\nM\u00e1rio Cravo Neto\nM\u00e1rio de Andrade\nM\u00e1rio Pedrosa\nMestre Eug\u00eanio\nMestre Verequete \nMinisterio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte \nMoacir Santos \nMAX \nPaulo C\u00e9sar Saraceni \nPompeu Christovam de Pina \nRacionais MC's \nRay-G\u00fcde Mertin \nRodrigo Melo Franco \nS\u00e1bato Magaldi \nSantos Dumont\nSivuca \nT\u00e2nia Andrade Lima \nTeodoro Freire\nTomie Ohtake\nVladimir Carvalho\n2007\nAbdias Nascimento \n\u00c1lvaro Siza Vieira\nAnt\u00f4nio Carlos Jobim\nAssocia\u00e7\u00e3o Cultural Cachuera \nBanda Caba\u00e7al dos Irm\u00e3os Aniceto \nB\u00e1rbara Heliodora \nCacique Raoni\nCartola \nCeline Imbert \nCildo Meireles\nCastelo R\u00e1-Tim-Bum \nClaude L\u00e9vi-Strauss\nClube do Choro de Bras\u00edlia \nDod\u00f4 e Osmar\nEscola de Circo Picolino \nGlauber Rocha \nGrande Otelo \nGrupo N\u00f3s do Morro \nHermilo Borba Filho\nLina Bo Bardi \nLia Robatto\nLuiz Gonzaga \nLuiz Otavio Souza Santos \nLuiz Mott\nJos\u00e9 Aparecido de Oliveira \nJean-Claude Bernardet\nJorge Benjor \nJudith Malina \nKanu\u00e1 Kamayur\u00e1 \nMarcelo Grassmann\nMoniz Bandeira \nMuseu Paraense Em\u00edlio Goeldi \nOrides Fontela \nOscar Niemeyer \nRonaldo Fraga \nSelma do Coco \nS\u00e9rgio Britto \nSolano Trindade \nT\u00f4nia Carrero \nTost\u00e3o\nV\u00e2nia Toledo \nWalter Smetak\n2008\nAilton Krenak \nAltemar Dutra \nAnselmo Duarte \nAthos Bulc\u00e3o\nBenedito Ruy Barbosa \nBule-Bule \nCarlos Lyra \nClaudia Andujar\nDulcina de Moraes \nEdu Lobo \nEfig\u00eania Ramos Rolim \nEva Todor \nGoiandira do Couto\nGuimar\u00e3es Rosa \nHans-Joachim Koellreutter\nJo\u00e3o Candido Portinari \nJohnny Alf \nLeonardo Villar \nMaria Bonomi \nMarlene\nMercedes Sosa \nMilton Hatoum \nNelson Triunfo\nMarcant\u00f4nio Vila\u00e7a\nOt\u00e1vio Afonso\nOrlando Miranda \nPaulo Em\u00edlio Sales Gomes \nPaulo Moura\nPixinguinha \nRoberto Corr\u00eaa \nRuy Guerra \nS\u00e9rgio Ricardo \nTatiana Belinky \nTeresa Aguiar \nVicente Salles \nZab\u00e9 da Loca \nApiwtxa \nABGLT\nABI \nAssocia\u00e7\u00e3o Comunidade Yuba \nCentro Cultural Piollin\nColetivo Nacional de Cultura do MST \nGiramundo Teatro de Bonecos\nInstituto Baccarelli \nMestres da Guitarrada\nM\u00fasica no Museu\nQuasar Cia de Dan\u00e7a\n2009\nAderbal Freire Filho \nAfox\u00e9 Filhos de Gandhy\nAlexandre Wollner \n\u00c2ngela Maria \nAtaulfo Alves\nBal\u00e9 Popular do Recife\nBeatriz Sarlo \nBispo do Ros\u00e1rio\nBoaventura de Sousa Santos \nCarlos Manga\nCarmen Miranda \nChico Anysio \nDeborah Colker\nDavi Kopenawa Yanomami\nElifas Andreato \nFernanda Abreu \nFernando Peixoto \nFunda\u00e7\u00e3o Iber\u00ea Camargo\nGerson King Combo \nGilvan Samico \nHeleny Guariba\nInstituto Olga Kos de Inclus\u00e3o Cultural \nIvaldo Bertazzo \nJos\u00e9 Eduardo Agualusa \nJos\u00e9 Miguel Wisnik\nLaerte Coutinho \nLuiz Olimecha \nLydia Hort\u00e9lio \nMamulengo S\u00f3-Riso \nManoel de Oliveira \nMaria L\u00facia Godoy \nMaracatu Estrela de Ouro de Alian\u00e7a\nMestre Vitalino \nMia Couto \nMiguel Rio Branco \nNathalia Timberg \nNey Matogrosso \nNoca da Portela\nOs G\u00eameos\nPatativa do Assar\u00e9 \nPaulo Vanzolini \nPaulo Bruscky\nRaul Seixas \nRoberto Burle Marx\nS\u00e9rgio Rodrigues\nTeatro Vila Velha\nONG Video nas Aldeias\nWalmor Chagas\nZeca Pagodinho\n2010\nAndrea Tonacci\nAnna Bella Geiger\nArmando Nogueira\nAzelene Kaingang\nC\u00e2ndido Mendes de Almeida\nCarlos Drummond de Andrade\nCarlota Albuquerque\nCazuza\nCes\u00e1ria \u00c9vora\nCompanhia de Dan\u00e7as Folcl\u00f3ricas Aruanda\nDem\u00f4nios da Garoa\nDenise Stoklos\n\u00c9poca de Ouro\nEscuela Internacional de Cine y Television\nGal Costa\nGl\u00f3ria Pires\nHermeto Pascoal\nIlo Krugli\nIsmael Ivo\n\u00cdtalo Rossi\nJaguar\nJo\u00e3o Cabral de Melo Neto\nJo\u00e3o Carlos de Souza Gomes\nJoaquim Nabuco\nJo\u00eania Wapixana\nLavadeiras de Almenara\nLeon Cakoff\nLeonardo Boff\nLira Ceciliana\nMaracatu Estrela Brilhante de Igarass\u00fa\nM\u00e1rio Gruber Correia\nMaureen Bisilliat\nMaur\u00edcio Segall\nMestre Alberto da Paz\nMoacir Werneck de Castro\nNelson Rodrigues\nPedro Casald\u00e1liga\nRog\u00e9rio Duarte\nTonico\nVinicius de Moraes\n2011\nAcademia Brasileira de Letras\nAdriana Varej\u00e3o\nAfonso Borges\nAna Montenegro\nAnt\u00f4nio N\u00f3brega\nAnt\u00f4nio Pitanga\nApol\u00f4nio Mel\u00f4nio\nAssocia\u00e7\u00e3o Cap\u00e3o Cidad\u00e3o\nAssocia\u00e7\u00e3o dos Artes\u00e3os de Santana do Ara\u00e7ua\u00ed\nBeth Carvalho\nCampos de Carvalho\nCapiba\nCasa de Produtos Ind\u00edgenas Warir\u00f3\nCentral \u00danica das Favelas\nClarice Lispector\nClaudett de Jesus Ribeiro\nDan\u00e7ando para n\u00e3o dan\u00e7ar\nDzi Croquettes\nEspedito Seleiro\nEvando dos Santos\nFestival de Dan\u00e7a de Joinville\nFestival Santista de Teatro\nGl\u00eanio Bianchetti\nGrupo Galp\u00e3o\nGustavo Dahl\nH\u00e9ctor Babenco\nHelena Kolody\nHerbert de Sousa\n\u00cdtala Nandi\nJair Rodrigues\nJo\u00e3o do Vale\nJo\u00e3o das Neves\nJos\u00e9 Renato P\u00e9cora\nLeila Diniz\nL\u00e9lia Abramo\nLuiz Melodia\nLygia Bojunga Nunes\nMaracatu Estrela de Tracunha\u00e9m\nM\u00e1rio Lago\nMemorial Jesu\u00edta Unisinos\nNelson Cavaquinho\nPaulo Freire\nPaulo Gracindo\nQuinteto Violado\nSamba de Cumbuca\nTeatro Tablado\nTereza Costa R\u00eago\nVik Muniz\nValdemar de Oliveira\nZuzu Angel\n2012\nAbelardo da Hora\nAguinaldo Silva\nAlceu Valen\u00e7a\nAlmir Narayamoga Suru\u00ed\nAm\u00e1cio Mazzaropi\nAnna Muylaert\nAssocia\u00e7\u00e3o Carnavalesca Bloco Afro Olodum\nAutran Dourado\nBreno Silveira\nCarlos Alberto Cerqueira Lemos\nCleodes Maria Piazza Julio Ribeiro\nDener Pamplona de Abreu\nElba Ramalho\nFaf\u00e1 de Bel\u00e9m\nFelipe Schaedler\nHebe Camargo\nHerivelto Martins\nHumberto Piva Campana and Fernando Piva Campana\nEscola de Dan\u00e7a e Integra\u00e7\u00e3o Social Para Crian\u00e7a e Adolescente\nFunda\u00e7\u00e3o Municipal de Artes de Montenegro\nIfig\u00eania Rosa de Oliveira\nIsay Weinfeld\nIsmail Xavier\nJorge Amado\nJos\u00e9 Sarney\nMarieta Severo\nM\u00e1rio Schenberg\nMartha Medeiros\nMiguel Chikaoka\nMilton Guran\nMovimento Gay de Minas\nMuseu de Valores do Banco Central\nMuseu Hist\u00f3rico Nacional\nOrquestra Popular da Bomba do Hemet\u00e9rio\nOrlando Orfei\nPaulo Goulart\nPl\u00ednio Marcos\nRaquel Trindade\nRegina Cas\u00e9\nRose Marie Muraro\nSenor Abravanel\n2013\nAntonio Abujamra\nAnt\u00f4nio Fagundes\nAntunes Filho\nAssocia\u00e7\u00e3o de Sambadores e Sambadeiras do Estado da Bahia\nB\u00e1rbara Paz\nCarlos Diegues\nDaniel Munduruku\nDona Zica\nEleazar de Carvalho\nErasmo Carlos\nGrupo de Dan\u00e7a Primeiro Ato\nGrupo Gay da Bahia\nH\u00e9lio Cabral\nHenfil\nIl\u00ea ay\u00ea\nIvan Lins\nLaerte Coutinho\nLucy Barreto\nMaracambuco\nMaria Adelaide Amaral\nMaria C\u00e2ndido\nMarlos Nobre\nMaurice Capovilla\nMira Haar\nNan\u00e1 Vasconcelos\nNilcemar Nogueira\nPaulo Archias Mendes da Rocha\nPaulo Borges\nRoberto Pires\nRonaldo Correia de Brito\nRosa Maria dos Santos Alves\nRubem Braga\nS\u00e9rgio Mamberti\nSociedade Junina Bumba Meu Boi da Liberdade\nTomie Ohtake\nWalda Marques\nWalter Pinto\n2014\nAlex Atala\nAlexandre Herchcovitch\nBernardo Paz\nBruno e Marrone\nCelso Frateschi\nChico de Assis\nEliane Potiguara\nHenricredo Coelho\nHermano Vianna\nJenner Augusto\nJos\u00e9 Carlos Meirelles\nJ\u00falio Medaglia\nMano Brown\nMarisa Monte\nMatheus Nachtergaele\nOg\u00e3 Bangbala\nOrlando Senna\nOskar Metsavaht\nPatr\u00edcia Pillar\nPaulo Martins\nTi\u00e3o Oleiro\nVange Leonel\n2015\nAdylson Godoy\nAilton Krenak\nAldyr Schlee\nAnt\u00f4nio Ara\u00fajo\nArnaldo Antunes\nAs Ceguinhas de Campina Grande\nAugusto de Campos\nCasa de Cinema de Porto Alegre\nCentro de Mem\u00f3ria do Circo\nCesare La Rocca\nComiss\u00e3o Guarani Yvyrupa\nDaniela Mercury\nDavi Kopenawa Yanomami\nEva Schul\nHumberto Teixeira\nItalo Campofiorito\nMestre Jo\u00e3o Grande\nJos\u00e9 Mour\u00e3o\nLu\u00eds Humberto\nM\u00e3e Beth de Oxum\nMarcelo Yuka\nNi\u00e8de Guidon\nPaulo Herkenhoff\nRolando Boldrin\nRuy Cezar\nSociedade Musical Curica\nS\u00f4nia Guajajara\nTribo de Atuadores\nUruhu Mehinako\nVanisa Santiago\nVera Tostes\nWalter Carvalho\n2016\nAbel Gomes\nAlcymar Monteiro\nAna Mae Barbosa\nAndrucha Waddington\nBeatriz Milhazes\nCarlinhos de Jesus\nCarlos Alberto Serpa de Oliveira\nCarlos Vereza\nClementina de Jesus\nDona Ivone Lara\nDonga\nFernando Meirelles\nFerreira Gullar\nFocus Cia. De Dan\u00e7a\nFred Gelli\nFunda\u00e7\u00e3o Darcy Ribeiro\nGrupo Teatro da Laje\nInstituto Ricardo Brennand\nIsaurinha Garcia\nIsmael Silva\nJorge Arag\u00e3o\nJovelina P\u00e9rola Negra\nMaracatu Feminino Cora\u00e7\u00e3o Nazareno\nMarcus Faustini\nMauro Mendon\u00e7a\nMuseu do Samba\nNeguinho da Beija Flor\nNelson Sargento\nNoel Rosa\nPapete\nRicardo Cravo Albin\nRildo Hora\nRosa Magalh\u00e3es\nRosa Maria Ara\u00fajo\nSilas de Oliveira\nVik Muniz\n2017\nAfonso Oliveira\nAna Maria Nobrega Miranda\nAugusto Marzag\u00e3o\nBeto Kelner\nBoni\nCarla Camuratti\nCarlos Tufvesson\nCl\u00e1udia Costin\nDomingo Alzugaray\nDona Onete\nEduardo Portella\nEduardo Saron Nunes\nFernando Alterio\nGalo da Madrugada\nGenival Lacerda\nIvo Barroso\nJair de Souza\nLuciane Gorgulho\nLuis Severiano Ribeiro\nLuiz Calainho\nMarcelo Bertini\nMarcelo Bratke\nMarcelo Dantas\nMaria Ignez Mantovani\nMoeller & Botelho Produ\u00e7\u00f5es Art\u00edsticas\nM\u00e3e Neide Oy\u00e1 D\u00b4Oxum\nPaulo Cruz\nPierre Andr\u00e9 Mantovani\nRenato Arag\u00e3o\nRicardo Amaral\nRoberto Minczuk\nRoberto Santucci\n2018\nAbelardo Barbosa \nAntonio Mazzafera\nBiblioteca Oliveira Lima \nBruno Wainer \nCarlos Saldanha\nCarlos Vereza \nDed\u00e9 Santana \nEva Sopher \nEva Wilma\nFestival Villa Mix\nGuilherme Fiuza \nInstituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico Brasileiro \nJorge Caldeira\nJos\u00e9 Bonif\u00e1cio\nKati Almeida Braga\nKing's Brazil Institute \nLuiz Oscar Niemeyer \nMarcelo Castello Branco \nMarcio Fraccaroli\nMartim Vasques da Cunha\nMilton Gon\u00e7alves \nMonah Delacy\nMuseu de Arte de S\u00e3o Paulo \nMuseu de Arte Moderna do Rio de Janeiro \nMuseu de Arte Moderna de S\u00e3o Paulo \nMuseu da Gente Sergipana\nOrquestra Filarm\u00f4nica de Minas Gerais \nRoberto Teixeira da Costa\nSaulo Ferreira\nS\u00e9rgio Mendes \nS\u00e9rgio Mielniczenko \nThiago Soares\nTrio Roraimeira\nV\u00f3 Mera \nWanda S\u00e1\n\nAuthority control \nBIBSYS: 6044192\nBNE: XX1294884\nBNF: cb14580106k (data)\nGND: 123963419\nISNI: 0000 0001 0921 7503\nLCCN: n97053584\nNDL: 001255785\nNKC: xx0045370\nNTA: 31018116X\nRKD: 344160\nSUDOC: 125425392\nULAN: 500097640\nVIAF: 85586590\n WorldCat Identities: lccn-n97053584\n\n This article about a Brazilian architect is a stub. You can help Wikipedia by expanding it.vte\n\n\n\n"}