{"name": "Manuel Caetano de Sousa", "content": "Manuel Caetano de Sousa (1738\u20131802) was a Portuguese architect. He studied architecture under his father Tom\u00e1s Caetano. He worked in the late Baroque and rococo style of architecture. On the death of Mateus Vicente de Oliveira he became architect to the royal family and was appointed architect in charge of public works and raised to the rank of an artillery colonel.\n His works included the church of the \"Incarnation, of S. Domingos\" and  the Bemposta Chapel. In his capacity as Royal architect he worked on various of the many royal palaces, most notably being responsible for the great library at Palace of Mafra and the east wing of the Palace of Queluz, which is today that part of the palace reserved for a visiting head of state. He also designed the tower of the Royal Chapel. In 1795, to honour of the birth of Dom Ant\u00f3nio, 4th Prince of Beira, de Sousa designed an amphitheatre for use as a bull ring constructed in the Pra\u00e7a do Com\u00e9rcio in Lisbon.\n Portugal - Amaral, Manuel.  Dicion\u00e1rio Hist\u00f3rico Published by Edi\u00e7\u00e3o em papel.1904-1915 Jo\u00e3o Romano Torres. Retrieved 11 December 2007\n \n This article about a Portuguese architect is a stub. You can help Wikipedia by expanding it. ", "tags": ["Portuguese architects", "1738 births", "1802 deaths", "18th-century Portuguese people", "Portuguese artist stubs", "European architect stubs", "Articles with short description", "Short description is different from Wikidata", "Articles lacking in-text citations from July 2016", "All articles lacking in-text citations", "Wikipedia articles with BNE identifiers", "Wikipedia articles with BNF identifiers", "Wikipedia articles with GND identifiers", "Wikipedia articles with ISNI identifiers", "Wikipedia articles with ULAN identifiers", "All stub articles"], "raw": "Portuguese architect\nThis article includes a list of references, related reading or external links, but its sources remain unclear because it lacks inline citations. Please help to improve this article by introducing more precise citations. (July 2016) (Learn how and when to remove this template message)\n Library of the Palace of Mafra designed by Manuel Caetano de Sousa\nManuel Caetano de Sousa (1738\u20131802) was a Portuguese architect. He studied architecture under his father Tom\u00e1s Caetano. He worked in the late Baroque and rococo style of architecture. On the death of Mateus Vicente de Oliveira he became architect to the royal family and was appointed architect in charge of public works and raised to the rank of an artillery colonel.\nHis works included the church of the \"Incarnation, of S. Domingos\" and  the Bemposta Chapel. In his capacity as Royal architect he worked on various of the many royal palaces, most notably being responsible for the great library at Palace of Mafra and the east wing of the Palace of Queluz, which is today that part of the palace reserved for a visiting head of state. He also designed the tower of the Royal Chapel. In 1795, to honour of the birth of Dom Ant\u00f3nio, 4th Prince of Beira, de Sousa designed an amphitheatre for use as a bull ring constructed in the Pra\u00e7a do Com\u00e9rcio in Lisbon.\n\nReferences[edit]\nPortugal - Amaral, Manuel.  Dicion\u00e1rio Hist\u00f3rico Published by Edi\u00e7\u00e3o em papel.1904-1915 Jo\u00e3o Romano Torres. Retrieved 11 December 2007\n\nAuthority control \nBNE: XX1366214\nBNF: cb12648381w (data)\nGND: 1197685537\nISNI: 0000 0001 1690 8230\nULAN: 500124571\n\n\n\nThis article about a Portuguese architect is a stub. You can help Wikipedia by expanding it.vte\n\n\n\n", "Manuel": 0.010101010101010102, "Caetano": 0.010101010101010102, "de": 0.015151515151515152, "Sousa": 0.010101010101010102, "was": 0.010101010101010102, "a": 0.025252525252525252, "Portuguese": 0.010101010101010102, "architect": 0.025252525252525252, "He": 0.015151515151515152, "studied": 0.005050505050505051, "architecture": 0.010101010101010102, "under": 0.005050505050505051, "his": 0.010101010101010102, "father": 0.005050505050505051, "Tom\u00e1s": 0.005050505050505051, "worked": 0.010101010101010102, "in": 0.020202020202020204, "the": 0.08080808080808081, "late": 0.005050505050505051, "Baroque": 0.005050505050505051, "and": 0.025252525252525252, "rococo": 0.005050505050505051, "style": 0.005050505050505051, "of": 0.08080808080808081, "On": 0.005050505050505051, "death": 0.005050505050505051, "Mateus": 0.005050505050505051, "Vicente": 0.005050505050505051, "Oliveira": 0.005050505050505051, "he": 0.010101010101010102, "became": 0.005050505050505051, "to": 0.015151515151515152, "royal": 0.010101010101010102, "family": 0.005050505050505051, "appointed": 0.005050505050505051, "charge": 0.005050505050505051, "public": 0.005050505050505051, "works": 0.010101010101010102, "raised": 0.005050505050505051, "rank": 0.005050505050505051, "an": 0.010101010101010102, "artillery": 0.005050505050505051, "colonel": 0.005050505050505051, "His": 0.005050505050505051, "included": 0.005050505050505051, "church": 0.005050505050505051, "Incarnation": 0.005050505050505051, "S": 0.005050505050505051, "Domingos": 0.005050505050505051, "Bemposta": 0.005050505050505051, "Chapel": 0.010101010101010102, "In": 0.010101010101010102, "capacity": 0.005050505050505051, "as": 0.010101010101010102, "Royal": 0.010101010101010102, "on": 0.005050505050505051, "various": 0.005050505050505051, "many": 0.005050505050505051, "palaces": 0.005050505050505051, "most": 0.005050505050505051, "notably": 0.005050505050505051, "being": 0.005050505050505051, "responsible": 0.005050505050505051, "for": 0.015151515151515152, "great": 0.005050505050505051, "library": 0.005050505050505051, "at": 0.005050505050505051, "Palace": 0.010101010101010102, "Mafra": 0.005050505050505051, "east": 0.005050505050505051, "wing": 0.005050505050505051, "Queluz": 0.005050505050505051, "which": 0.005050505050505051, "is": 0.010101010101010102, "today": 0.005050505050505051, "that": 0.005050505050505051, "part": 0.005050505050505051, "palace": 0.005050505050505051, "reserved": 0.005050505050505051, "visiting": 0.005050505050505051, "head": 0.005050505050505051, "state": 0.005050505050505051, "also": 0.005050505050505051, "designed": 0.010101010101010102, "tower": 0.005050505050505051, "honour": 0.005050505050505051, "birth": 0.005050505050505051, "Dom": 0.005050505050505051, "Ant\u00f3nio": 0.005050505050505051, "th": 0.005050505050505051, "Prince": 0.005050505050505051, "Beira": 0.005050505050505051, "amphitheatre": 0.005050505050505051, "use": 0.005050505050505051, "bull": 0.005050505050505051, "ring": 0.005050505050505051, "constructed": 0.005050505050505051, "Pra\u00e7a": 0.005050505050505051, "do": 0.005050505050505051, "Com\u00e9rcio": 0.005050505050505051, "Lisbon": 0.005050505050505051, "Portugal": 0.005050505050505051, "Amaral": 0.005050505050505051, "Dicion\u00e1rio": 0.005050505050505051, "Hist\u00f3rico": 0.005050505050505051, "Published": 0.005050505050505051, "by": 0.010101010101010102, "Edi\u00e7\u00e3o": 0.005050505050505051, "em": 0.005050505050505051, "papel": 0.005050505050505051, "Jo\u00e3o": 0.005050505050505051, "Romano": 0.005050505050505051, "Torres": 0.005050505050505051, "Retrieved": 0.005050505050505051, "December": 0.005050505050505051, "This": 0.005050505050505051, "article": 0.005050505050505051, "about": 0.005050505050505051, "stub": 0.005050505050505051, "You": 0.005050505050505051, "can": 0.005050505050505051, "help": 0.005050505050505051, "Wikipedia": 0.005050505050505051, "expanding": 0.005050505050505051, "it": 0.005050505050505051, "total": 198}