{"name": "Rosa M. Mir\u00f3-Roig", "content": "Rosa M. Mir\u00f3-Roig (born August 6, 1960)[1] is a professor of mathematics at the University of Barcelona,[2] specializing in algebraic geometry and commutative algebra. She did her graduate studies at the University of Barcelona, earning a Ph.D. in 1985 under the supervision of Sebasti\u00e0 Xamb\u00f3-Descamps with a thesis entitled Haces reflexivos sobre espacios proyectivos.[3]\n Mir\u00f3-Roig has authored and co-authored three mathematics research volumes. Most recently, she co-authored On the Shape of a Pure O-sequence (American Mathematical Society 2012) with Mats Boij, Juan C. Migliore, Uwe Nagel, and Fabrizio Zanello.[4][5] Previously, she authored the research text Determinantal Ideals (Birkh\u00e4user 2007)[6][7] and co-authored the monograph Gorenstein Liaison, Complete Intersection Liaison Invariants and Unobstructedness (American Mathematical Society 2001) with Jan O. Kleppe, Juan C. Migliore, Uwe Nagel, and Chris Peterson.[8][9]\n Mir\u00f3-Roig is the Chief Editor of the mathematics research journal Collectanea Mathematica (Springer).[10][11] Also, she is on the editorial boards of the mathematics research journals Beitr\u00e4ge zur Algebra und Geometrie (Springer)[12][13] and Journal of Commutative Algebra (Rocky Mountain Mathematics Consortium).[14] Furthermore, she co-edited the mathematics research volumes Projective Varieties with Unexpected Properties (De Gruyter 2008) with Ciro Ciliberto, Antony V. Geramita, Brian Harbourne, and Kristian Ranestad,[15][16] European Congress of Mathematics: Barcelona, July 10\u201314, 2000 (Birkh\u00e4user 2001) two volumes with Carles Casacuberta, Joan Verdera, and Sebasti\u00e0 Xamb\u00f3-Descamps,[17][18][19] Six Lectures on Commutative Algebra (Birkh\u00e4user 1998) with J. Elias, J. M. Giral, and S. Zarzuela,[20][21] and Complex Analysis and Geometry (Chapman and Hall/CRC 1997) with V. Ancona, E. Ballico, and A. Silva[22][23]\n In 2007, Mir\u00f3-Roig was awarded the Ferran Sunyer i Balaguer Prize for her work \"Determinantal Ideals (Birkh\u00e4user, 2007)\".[24]\n ", "tags": ["1960 births", "Living people", "Spanish mathematicians", "Women mathematicians", "Algebraic geometers", "University of Barcelona alumni", "University of Barcelona faculty", "CS1 errors: missing periodical", "CS1 maint: others", "Articles with short description", "Short description matches Wikidata", "Wikipedia articles with BIBSYS identifiers", "Wikipedia articles with BNE identifiers", "Wikipedia articles with CANTIC identifiers", "Wikipedia articles with GND identifiers", "Wikipedia articles with ISNI identifiers", "Wikipedia articles with LCCN identifiers", "Wikipedia articles with MGP identifiers", "Wikipedia articles with NLI identifiers", "Wikipedia articles with SUDOC identifiers", "Wikipedia articles with VIAF identifiers", "Wikipedia articles with WORLDCATID identifiers"], "raw": "Spanish mathematician and professor\nRosa M. Mir\u00f3-Roig (born August 6, 1960)[1] is a professor of mathematics at the University of Barcelona,[2] specializing in algebraic geometry and commutative algebra. She did her graduate studies at the University of Barcelona, earning a Ph.D. in 1985 under the supervision of Sebasti\u00e0 Xamb\u00f3-Descamps with a thesis entitled Haces reflexivos sobre espacios proyectivos.[3]\n\nBooks and editing[edit]\nMir\u00f3-Roig has authored and co-authored three mathematics research volumes. Most recently, she co-authored On the Shape of a Pure O-sequence (American Mathematical Society 2012) with Mats Boij, Juan C. Migliore, Uwe Nagel, and Fabrizio Zanello.[4][5] Previously, she authored the research text Determinantal Ideals (Birkh\u00e4user 2007)[6][7] and co-authored the monograph Gorenstein Liaison, Complete Intersection Liaison Invariants and Unobstructedness (American Mathematical Society 2001) with Jan O. Kleppe, Juan C. Migliore, Uwe Nagel, and Chris Peterson.[8][9]\nMir\u00f3-Roig is the Chief Editor of the mathematics research journal Collectanea Mathematica (Springer).[10][11] Also, she is on the editorial boards of the mathematics research journals Beitr\u00e4ge zur Algebra und Geometrie (Springer)[12][13] and Journal of Commutative Algebra (Rocky Mountain Mathematics Consortium).[14] Furthermore, she co-edited the mathematics research volumes Projective Varieties with Unexpected Properties (De Gruyter 2008) with Ciro Ciliberto, Antony V. Geramita, Brian Harbourne, and Kristian Ranestad,[15][16] European Congress of Mathematics: Barcelona, July 10\u201314, 2000 (Birkh\u00e4user 2001) two volumes with Carles Casacuberta, Joan Verdera, and Sebasti\u00e0 Xamb\u00f3-Descamps,[17][18][19] Six Lectures on Commutative Algebra (Birkh\u00e4user 1998) with J. Elias, J. M. Giral, and S. Zarzuela,[20][21] and Complex Analysis and Geometry (Chapman and Hall/CRC 1997) with V. Ancona, E. Ballico, and A. Silva[22][23]\n\nRecognition[edit]\nIn 2007, Mir\u00f3-Roig was awarded the Ferran Sunyer i Balaguer Prize for her work \"Determinantal Ideals (Birkh\u00e4user, 2007)\".[24]\n\nReferences[edit]\n\n\n^ Birth date from ISNI authority control file, retrieved 2018-11-29.\n\n^ \"Rosa Maria Mir\u00f3-Roig\". www.imub.ub.edu. Retrieved 2018-11-22.\n\n^ \"Rosa Mir\u00f3-Roig - The Mathematics Genealogy Project\". www.genealogy.math.ndsu.nodak.edu. Retrieved 2018-11-21.\n\n^ \"MathSciNet review by Adam L. Van Tuyl\". MR\u00a02931681. Cite journal requires |journal= (help)\n\n^ On the shape of a pure O-sequence. Boij, Mats, 1969-. Providence, R.I.: American Mathematical Society. 2011. ISBN\u00a09780821869109. OCLC\u00a0782251800.CS1 maint: others (link)\n\n^ \"MathSciNet review by Juan C. Migliore\". MR\u00a02375719. Cite journal requires |journal= (help)\n\n^ M., Mir\u00f3-Roig, Rosa (2008). Determinantal ideals. Basel: Birkh\u00e4user. ISBN\u00a09783764385354. OCLC\u00a0233974116.\n\n^ \"MathSciNet review by Scott R. Nollet\". MR\u00a01848976. Cite journal requires |journal= (help)\n\n^ Gorenstein liaison, complete intersection liaison invariants, and unobstructedness. Kleppe, Jan O. (Jan Oddvar), 1947-. Providence, R.I.: American Mathematical Society. 2001. ISBN\u00a0978-0821827383. OCLC\u00a047002207.CS1 maint: others (link)\n\n^ \"Collectanea Mathematica - incl. option to publish open access (Editorial Board)\". springer.com. Retrieved 2018-11-22.\n\n^ \"Collectanea Mathematica\". Collectanea Mathematica. doi:10.1007/13348.2038-4815.\n\n^ \"Beitr\u00e4ge zur Algebra und Geometrie - incl. option to publish open access (Editorial Board)\". springer.com. Retrieved 2018-11-22.\n\n^ \"Beitr\u00e4ge zur Algebra und Geometrie\". Beitr\u00e4ge zur Algebra und Geometrie. CiteSeerX\u00a010.1.1.614.5637. doi:10.1007/13366.2191-0383.\n\n^ \"Journal of Commutative Algebra Editorial Board\".\n\n^ \"MathSciNet review\". MR\u00a02201829. Cite journal requires |journal= (help)\n\n^ Projective varieties with unexpected properties\u00a0: a volume in memory of Giuseppe Veronese\u00a0: proceedings of the international conference \"Varieties with Unexpected Properties,\" Siena, Italy, June 8-13, 2004. Veronese, Giuseppe, 1854-1917., Ciliberto, C. (Ciro), 1950-. Berlin: Walter de Gruyter. 2005. ISBN\u00a09783110199703. OCLC\u00a0228144658.CS1 maint: others (link)\n\n^ \"MathSciNet review\". MR\u00a01905309. Cite journal requires |journal= (help)\n\n^ European Congress of Mathematics\u00a0: Barcelona, July 10-14, 2000. Casacuberta, Carlos, 1964-. Basel: Birkh\u00e4user. 2001. ISBN\u00a0978-3764364199. OCLC\u00a048053801.CS1 maint: others (link)\n\n^ \"MathSciNet review\". MR\u00a01905345. Cite journal requires |journal= (help)\n\n^ \"MathSciNet review\". MR\u00a01648663. Cite journal requires |journal= (help)\n\n^ Six lectures on commutative algebra. Elias, J. (Juan). Basel: Birkh\u00e4user Verlag. 1998. ISBN\u00a0978-3764359515. OCLC\u00a039051720.CS1 maint: others (link)\n\n^ \"MathSciNet review\". MR\u00a01477435. Cite journal requires |journal= (help)\n\n^ Complex analysis and geometry. Ancona, Vincenzo. Essex, England: Longman. 1997. ISBN\u00a0978-0582292765. OCLC\u00a035243565.CS1 maint: others (link)\n\n^ \"The Ferran Sunyer i Balaguer Prize | Fundaci\u00f3 Ferran Sunyer i Balaguer\". ffsb.espais.iec.cat. Retrieved 2018-11-21.\n\n\nAuthority control \nBIBSYS: 8014144\nBNE: XX1034043\nCANTIC: a10869062\nGND: 1153415607\nISNI: 0000 0001 1626 0980\nLCCN: nb2007027709\nMGP: 92843\nNLI: 002183182\nSUDOC: 058296697\nVIAF: 40053715\n WorldCat Identities: lccn-nb2007027709\n\n\n\n\n", "counts": {"Rosa": 1, "M": 2, "Mir\u00f3Roig": 4, "born": 1, "August": 1, "is": 3, "a": 4, "professor": 1, "of": 9, "mathematics": 5, "at": 2, "the": 12, "University": 2, "Barcelona": 3, "specializing": 1, "in": 2, "algebraic": 1, "geometry": 1, "and": 14, "commutative": 1, "algebra": 1, "She": 1, "did": 1, "her": 2, "graduate": 1, "studies": 1, "earning": 1, "PhD": 1, "under": 1, "supervision": 1, "Sebasti\u00e0": 2, "Xamb\u00f3Descamps": 2, "with": 8, "thesis": 1, "entitled": 1, "Haces": 1, "reflexivos": 1, "sobre": 1, "espacios": 1, "proyectivos": 1, "has": 1, "authored": 2, "coauthored": 3, "three": 1, "research": 5, "volumes": 3, "Most": 1, "recently": 1, "she": 4, "On": 1, "Shape": 1, "Pure": 1, "Osequence": 1, "American": 2, "Mathematical": 2, "Society": 2, "Mats": 1, "Boij": 1, "Juan": 2, "C": 2, "Migliore": 2, "Uwe": 2, "Nagel": 2, "Fabrizio": 1, "Zanello": 1, "Previously": 1, "text": 1, "Determinantal": 2, "Ideals": 2, "Birkh\u00e4user": 4, "monograph": 1, "Gorenstein": 1, "Liaison": 2, "Complete": 1, "Intersection": 1, "Invariants": 1, "Unobstructedness": 1, "Jan": 1, "O": 1, "Kleppe": 1, "Chris": 1, "Peterson": 1, "Chief": 1, "Editor": 1, "journal": 1, "Collectanea": 1, "Mathematica": 1, "Springer": 2, "Also": 1, "on": 2, "editorial": 1, "boards": 1, "journals": 1, "Beitr\u00e4ge": 1, "zur": 1, "Algebra": 3, "und": 1, "Geometrie": 1, "Journal": 1, "Commutative": 2, "Rocky": 1, "Mountain": 1, "Mathematics": 2, "Consortium": 1, "Furthermore": 1, "coedited": 1, "Projective": 1, "Varieties": 1, "Unexpected": 1, "Properties": 1, "De": 1, "Gruyter": 1, "Ciro": 1, "Ciliberto": 1, "Antony": 1, "V": 2, "Geramita": 1, "Brian": 1, "Harbourne": 1, "Kristian": 1, "Ranestad": 1, "European": 1, "Congress": 1, "July": 1, "two": 1, "Carles": 1, "Casacuberta": 1, "Joan": 1, "Verdera": 1, "Six": 1, "Lectures": 1, "J": 2, "Elias": 1, "Giral": 1, "S": 1, "Zarzuela": 1, "Complex": 1, "Analysis": 1, "Geometry": 1, "Chapman": 1, "HallCRC": 1, "Ancona": 1, "E": 1, "Ballico": 1, "A": 1, "Silva": 1, "In": 1, "was": 1, "awarded": 1, "Ferran": 1, "Sunyer": 1, "i": 1, "Balaguer": 1, "Prize": 1, "for": 1, "work": 1}, "freq": {"Rosa": 0.004, "M": 0.008, "Mir\u00f3Roig": 0.016, "born": 0.004, "August": 0.004, "is": 0.012, "a": 0.016, "professor": 0.004, "of": 0.036, "mathematics": 0.02, "at": 0.008, "the": 0.048, "University": 0.008, "Barcelona": 0.012, "specializing": 0.004, "in": 0.008, "algebraic": 0.004, "geometry": 0.004, "and": 0.056, "commutative": 0.004, "algebra": 0.004, "She": 0.004, "did": 0.004, "her": 0.008, "graduate": 0.004, "studies": 0.004, "earning": 0.004, "PhD": 0.004, "under": 0.004, "supervision": 0.004, "Sebasti\u00e0": 0.008, "Xamb\u00f3Descamps": 0.008, "with": 0.032, "thesis": 0.004, "entitled": 0.004, "Haces": 0.004, "reflexivos": 0.004, "sobre": 0.004, "espacios": 0.004, "proyectivos": 0.004, "has": 0.004, "authored": 0.008, "coauthored": 0.012, "three": 0.004, "research": 0.02, "volumes": 0.012, "Most": 0.004, "recently": 0.004, "she": 0.016, "On": 0.004, "Shape": 0.004, "Pure": 0.004, "Osequence": 0.004, "American": 0.008, "Mathematical": 0.008, "Society": 0.008, "Mats": 0.004, "Boij": 0.004, "Juan": 0.008, "C": 0.008, "Migliore": 0.008, "Uwe": 0.008, "Nagel": 0.008, "Fabrizio": 0.004, "Zanello": 0.004, "Previously": 0.004, "text": 0.004, "Determinantal": 0.008, "Ideals": 0.008, "Birkh\u00e4user": 0.016, "monograph": 0.004, "Gorenstein": 0.004, "Liaison": 0.008, "Complete": 0.004, "Intersection": 0.004, "Invariants": 0.004, "Unobstructedness": 0.004, "Jan": 0.004, "O": 0.004, "Kleppe": 0.004, "Chris": 0.004, "Peterson": 0.004, "Chief": 0.004, "Editor": 0.004, "journal": 0.004, "Collectanea": 0.004, "Mathematica": 0.004, "Springer": 0.008, "Also": 0.004, "on": 0.008, "editorial": 0.004, "boards": 0.004, "journals": 0.004, "Beitr\u00e4ge": 0.004, "zur": 0.004, "Algebra": 0.012, "und": 0.004, "Geometrie": 0.004, "Journal": 0.004, "Commutative": 0.008, "Rocky": 0.004, "Mountain": 0.004, "Mathematics": 0.008, "Consortium": 0.004, "Furthermore": 0.004, "coedited": 0.004, "Projective": 0.004, "Varieties": 0.004, "Unexpected": 0.004, "Properties": 0.004, "De": 0.004, "Gruyter": 0.004, "Ciro": 0.004, "Ciliberto": 0.004, "Antony": 0.004, "V": 0.008, "Geramita": 0.004, "Brian": 0.004, "Harbourne": 0.004, "Kristian": 0.004, "Ranestad": 0.004, "European": 0.004, "Congress": 0.004, "July": 0.004, "two": 0.004, "Carles": 0.004, "Casacuberta": 0.004, "Joan": 0.004, "Verdera": 0.004, "Six": 0.004, "Lectures": 0.004, "J": 0.008, "Elias": 0.004, "Giral": 0.004, "S": 0.004, "Zarzuela": 0.004, "Complex": 0.004, "Analysis": 0.004, "Geometry": 0.004, "Chapman": 0.004, "HallCRC": 0.004, "Ancona": 0.004, "E": 0.004, "Ballico": 0.004, "A": 0.004, "Silva": 0.004, "In": 0.004, "was": 0.004, "awarded": 0.004, "Ferran": 0.004, "Sunyer": 0.004, "i": 0.004, "Balaguer": 0.004, "Prize": 0.004, "for": 0.004, "work": 0.004}, "total": 250}