{"name": "Carlos Matheus", "content": "Carlos Matheus Silva Santos (born May 1, 1984 in Aracaju) is a Brazilian mathematician working in dynamical systems, analysis and geometry. He currently works at the CNRS, in Paris.[1]\n He earned his Ph.D. from the Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada (IMPA) in 2004 under the supervision of Marcelo Viana,[2] at the age of 19.[3]\n \n \n This biographical article about a Brazilian academic is a stub. You can help Wikipedia by expanding it. ", "tags": ["Brazilian mathematicians", "1984 births", "Living people", "People from Aracaju", "Dynamical systems theorists", "Mathematical analysts", "Geometers", "Instituto Nacional de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada alumni", "Brazilian expatriate academics", "Brazilian academic biography stubs", "Wikipedia articles with MGP identifiers", "All stub articles"], "raw": "Carlos Matheus Silva Santos (born May 1, 1984 in Aracaju) is a Brazilian mathematician working in dynamical systems, analysis and geometry. He currently works at the CNRS, in Paris.[1]\nHe earned his Ph.D. from the Instituto de Matem\u00e1tica Pura e Aplicada (IMPA) in 2004 under the supervision of Marcelo Viana,[2] at the age of 19.[3]\n\nContents\n\n1 Selected publications\n2 Further reading\n3 References\n4 External links\n\n\nSelected publications[edit]\nwith G. Forni, and A. Zorich: \"Square-tiled cyclic covers\", Journal of Modern Dynamics, vol. 5, no. 2,  pp.\u00a0285\u2013318 (2011).\nwith A. Avila, and  J.-C. Yoccoz: \"SL(2,R)-invariant probability measures on the moduli spaces of translation surfaces are regular\", Geometric and Functional Analysis, vol. 23, no. 6, pp.\u00a01705\u20131729 (2013).\nwith M. M\u00f6ller, and J.-C. Yoccoz: \"A criterion for the simplicity of the Lyapunov spectrum of square-tiled surfaces\", Inventiones mathematicae (2014).\nFurther reading[edit]\n\u00c9poca \u2013 Os segredos das ilhas de excel\u00eancia (by Carlos Rydlewski, in Portuguese)\nReferences[edit]\n\n\n^ http://w3.impa.br/~cmateus/vitae_11_en.pdf\n\n^ Carlos Matheus at the Mathematics Genealogy Project\n\n^ Veja \u2013 Um sergipano de 19 anos \u00e9 o mais jovem doutor em matem\u00e1tica do pa\u00eds (by Jer\u00f4nimo Teixeira, in Portuguese)\n\n\nExternal links[edit]\nMatheus' home-page at the IMPA\nMatheus' personal blog \"Disquisitiones Mathematicae\"\n\n\nAuthority control \nMGP: 80140\n\n\n\nThis biographical article about a Brazilian academic is a stub. You can help Wikipedia by expanding it.vte\n\n\n\n", "counts": {"Carlos": 1, "Matheus": 1, "Silva": 1, "Santos": 1, "born": 1, "May": 1, "in": 4, "Aracaju": 1, "is": 2, "a": 3, "Brazilian": 2, "mathematician": 1, "working": 1, "dynamical": 1, "systems": 1, "analysis": 1, "and": 1, "geometry": 1, "He": 2, "currently": 1, "works": 1, "at": 2, "the": 4, "CNRS": 1, "Paris": 1, "earned": 1, "his": 1, "PhD": 1, "from": 1, "Instituto": 1, "de": 1, "Matem\u00e1tica": 1, "Pura": 1, "e": 1, "Aplicada": 1, "IMPA": 1, "under": 1, "supervision": 1, "of": 2, "Marcelo": 1, "Viana": 1, "age": 1, "This": 1, "biographical": 1, "article": 1, "about": 1, "academic": 1, "stub": 1, "You": 1, "can": 1, "help": 1, "Wikipedia": 1, "by": 1, "expanding": 1, "it": 1}, "freq": {"Carlos": 0.014705882352941176, "Matheus": 0.014705882352941176, "Silva": 0.014705882352941176, "Santos": 0.014705882352941176, "born": 0.014705882352941176, "May": 0.014705882352941176, "in": 0.058823529411764705, "Aracaju": 0.014705882352941176, "is": 0.029411764705882353, "a": 0.04411764705882353, "Brazilian": 0.029411764705882353, "mathematician": 0.014705882352941176, "working": 0.014705882352941176, "dynamical": 0.014705882352941176, "systems": 0.014705882352941176, "analysis": 0.014705882352941176, "and": 0.014705882352941176, "geometry": 0.014705882352941176, "He": 0.029411764705882353, "currently": 0.014705882352941176, "works": 0.014705882352941176, "at": 0.029411764705882353, "the": 0.058823529411764705, "CNRS": 0.014705882352941176, "Paris": 0.014705882352941176, "earned": 0.014705882352941176, "his": 0.014705882352941176, "PhD": 0.014705882352941176, "from": 0.014705882352941176, "Instituto": 0.014705882352941176, "de": 0.014705882352941176, "Matem\u00e1tica": 0.014705882352941176, "Pura": 0.014705882352941176, "e": 0.014705882352941176, "Aplicada": 0.014705882352941176, "IMPA": 0.014705882352941176, "under": 0.014705882352941176, "supervision": 0.014705882352941176, "of": 0.029411764705882353, "Marcelo": 0.014705882352941176, "Viana": 0.014705882352941176, "age": 0.014705882352941176, "This": 0.014705882352941176, "biographical": 0.014705882352941176, "article": 0.014705882352941176, "about": 0.014705882352941176, "academic": 0.014705882352941176, "stub": 0.014705882352941176, "You": 0.014705882352941176, "can": 0.014705882352941176, "help": 0.014705882352941176, "Wikipedia": 0.014705882352941176, "by": 0.014705882352941176, "expanding": 0.014705882352941176, "it": 0.014705882352941176}, "total": 68}