{"name": "Andr\u00e9s Mignucci", "content": "Andr\u00e9s Mignucci FAIA (born 1957, Ponce, Puerto Rico[1][2]) is a Puerto Rican architect and urbanist. His work has received recognition for its integration of the disciplines of architecture, urban design and landscape architecture in the creation of public spaces with a sense of place, human scale, and environmental responsibility. In 2005 Andr\u00e9s Mignucci was elected to the College of Fellows of the American Institute of Architects.[3] In 2012, he was awarded the Henry Klumb Award by the Puerto Rico College of Architects. In 2019, Mignucci received the Distinguished Professor Award by the Association of Collegiate Schools of Architecture, and was named Arts and Literary Arts Scholar in Residence at the Rockefeller Foundation's Bellagio Center in Bellagio, Italy.\n Mignucci studied architecture at the University of Wisconsin\u2013Milwaukee (BS Arch (Honors), 1979) and the Massachusetts Institute of Technology (MIT) (M.Arch, 1982).\n He trained as an urban designer with Stephen Carr and Kevin A. Lynch in Cambridge, Massachusetts (1983\u201386) and as an architect with German architect Erich Schneider-Wessling (1986\u201388). Mignucci's main contribution has been in the field of public space design. His major projects include Parque de los Ni\u00f1os and Parque de Santurce, two large scale landscape restoration projects along the Ca\u00f1o de Martin Pe\u00f1a; the El Condado public space system, which includes the Plaza Antonia Qui\u00f1ones, La Ventana al Mar, Plaza Las Nereidas and Parque del Indio; the restoration of Luis Mu\u00f1oz Rivera Park, San Juan's oldest public space; and the Plaza de Isabela, the town square in the northwest municipality of Isabela.\n His publications include: Pintura para un piso espec\u00edfico with artist Mar\u00eda de Mater O'Neill,[4]\nSupports: Housing and City with Dutch theorist N. John Habraken published by Universitat Polit\u00e9cnica de Catalunya in 2009.[5]\n\"Jes\u00fas Eduardo Amaral, Arquitecto\", a monograph on Jes\u00fas Eduardo Amaral, one of the principal figures of mid-twentieth century architecture in Puerto Rico and founder in 1966 of the School of Architecture at the University of Puerto Rico.[6]\nand Conversations with Form: A Workbook for Students of Architecture co-authored with N. John Habraken and Jonathan Teicher[7]), (Routledge, 2014).[8]\n Andr\u00e9s Mignucci has taught architectural design and theory at the Universidad Polit\u00e9cnica de Puerto Rico and as visiting professor at the Escuela Superior T\u00e9cnica de Arquitectura in Barcelona (ETSAB) in 2009, at Miami University as Maxfield Lecturer in 2012, and at the Aarhus School of Architecture in Aarhus, Denmark as 2016 Velux Visiting Professor. He is currently Adjunct Professor at the School of Architecture of the University of Puerto Rico.\n Mignucci was awarded the National Architecture Prize in 2001 for the Parque de los Ni\u00f1os (Children's Park) in San Juan, Puerto Rico and in 2002 for the School of Fine Arts in Mayag\u00fcez, Puerto Rico. In 2004-2005, his landmark public space project, La Ventana al Mar, won awards in the American Institute of Architects Puerto Rico Chapter Design Awards, the Puerto Rico Architecture Biennale, the Miami + Beach Architecture Biennale (Bronze Medal) and the Iberoamerican Architecture Biennale [9] held in Madrid, Spain.\n Honorable Mention: Parque Luis Mu\u00f1oz Mar\u00edn, XIV PR Architectural Biennale, 2016\n Honorable Mention: A Lakou for Haiti, AIA Puerto Rico Design Awards, 2009\n Bronze Medal: Violeta 150, Miami + Beach Architectural Biennale, 2009\t\t\n First Prize, Parque Metropolitano de Santiago, Santo Domingo Architectural Biennale, 2006\n Bronze Medal: La Ventana al Mar, Miami + Beach Architectural Biennale, 2005\n Finalist: La Ventana al Mar IV Iberoamerican Architectural Biennale, 2004\n Landscape Design Award: Parque de los Ni\u00f1os, Martinique Architectural Biennale, 2002\n Premio Nacional de Arquitectura: Escuela Bellas Artes, VII PR Architectural Biennale, 2002\n Premio Nacional de Arquitectura: Parque de los Ni\u00f1os, VI PR Architectural Biennale, 2001\n Honor Award: Parque de los Ni\u00f1os, AIA Puerto Rico Design Awards, 2001\n Urbe Prize for Excellence in Architecture: Parque de los Ni\u00f1os, Urbe Design Awards, 2001\n Honor Award: Casa Vivas, AIA Puerto Rico Design Awards, 1997\n Honor Award: Casa sobre una Hondonada, AIA Puerto Rico Design Awards, 1990\n First Prize: Bayer Informationzentr\u00fcm, (with Erich Schneider-Wessling) International Design Competition, K\u00f6ln, Germany, 1986\n N. John Habraken, Andr\u00e9s Mignucci & Jonathan Teicher, Conversations with Form: A Workbook for Students of Architecture, Routledge, London:2014.\n Andr\u00e9s Mignucci (A. Hurley, trans.), [Con]texts: Parque Mu\u00f1oz Rivera and the Puerto Rico Supreme Court, Rama Judicial de Puerto Rico, San Juan:2012.\n Andr\u00e9s Mignucci, [Con]textos: El Parque Mu\u00f1oz Rivera y el Tribunal Supremo de Puerto Rico, Rama Judicial de Puerto Rico, San Juan:2011.\n Andr\u00e9s Mignucci, Urbanism in Puerto Rico 1929-1973, in J. Lizardi & M. Schwegmann Ambivalent Spaces, Ediciones Callej\u00f3n, San Juan:2011.\n Andr\u00e9s Mignucci, Jes\u00fas Eduardo Amaral, Arquitecto, Colegio de Arquitectos y arquitectos Paisajistas de Puerto Rico, San Juan:2011.\n Andr\u00e9s Mignucci, Arquitectura Contemporanea en Puerto Rico 1976-1992, 2nd Edition, A+Editores, San Juan:2009.\n Andr\u00e9s Mignucci & M.M. O'Neill, Pintura para un Piso Espec\u00edfico, A+Editores, San Juan:2009.\n Andr\u00e9s Mignucci & N.J. Habraken, Supports: Housing and City, Actar, Barcelona:2009.\n Andr\u00e9s Mignucci, Arquitectura Contemporanea en Puerto Rico 1976-1992, 1st ed., AIA Puerto Rico, San Juan:1992.\n Jorge Rigau, Andr\u00e9s Mignucci & Emilio Martinez, Arquitectura Dominicana 1890-1930, AIA Puerto Rico, San Juan, 1990.\n Andr\u00e9s Mignucci, \u201cInhabiting Shadows: Notes on the Tropics as Place\u201d in Places, Vol. 12 / No. 3, Spring 1999, pp.\u00a038\u201342.\n Andr\u00e9s Mignucci, \u201cReclaiming Ballaj\u00e1\u201d in Places, vol.5, no. 2, 1988, pp.\u00a03\u201317.\n Habraken, N.J. with Aldrete-Hass, J.A., Chow, R., Hille, T., Krugmeier, P., Lampkin, M., Mallows, A., Mignucci, A., Takase, Y., Weller, K., and Yokouchi, T., The Grunfeld Variations, A Methodological Approach to the Design of Urban Tissues, Laboratory of Architecture & Planning, MIT, Whalen Press, 1980.\n \n La Ventana al Mar (2004) - Bronze Medal: Bienal de Miami + Beach, Miami (2005); Finalist: La Ventana al Mar IV Ibero-American Architecture Biennale, Madrid, Spain\n(2004); Mention of Honor: AIA Puerto Rico Design Awards (2004).\n \n Parque de los Ni\u00f1os / Children's Park (2000) - Grand Prize / Premio Nacional de Arquitectura: VI Puerto Rico Architecture Biennale (2001); Honor Award: AIA-Puerto Rico Design Awards (2001); Prix du Paysage: Martinique Architecture Biennale (2002); URBE Award for Excellence in Architecture (2001) .\n Parque Metropolitano de Santiago (with Gustavo Mor\u00e9) (2002) - First Prize: International Design Competition, Santiago, Dominican Republic (2002); First Prize-Urban Design: Bienal de Arquitectura de Santo Domingo (2006).\n ", "tags": ["1957 births", "Fellows of the American Institute of Architects", "Living people", "MIT School of Architecture and Planning alumni", "University of Wisconsin\u2013Milwaukee alumni", "Architects from Ponce, Puerto Rico", "CS1 maint: archived copy as title", "Articles with short description", "Short description matches Wikidata", "Articles with hCards", "All articles with dead external links", "Articles with dead external links from July 2017", "Articles with permanently dead external links", "Articles with dead external links from October 2016", "Wikipedia articles with BNE identifiers", "Wikipedia articles with ISNI identifiers", "Wikipedia articles with LCCN identifiers", "Wikipedia articles with SUDOC identifiers", "Wikipedia articles with VIAF identifiers", "Wikipedia articles with WORLDCATID identifiers"], "raw": "Puerto Rican architect\nAndr\u00e9s MignucciBornAndr\u00e9s Mignucci17 December 1957Ponce, Puerto RicoNationalityPuerto RicanAlma\u00a0materUniversity of Wisconsin\u2013Milwaukee,Massachusetts Institute of TechnologyKnown\u00a0forArchitectureNotable workSantuario Santo Cristo de los Milagros (Carolina),Centro para Puerto Rico (San Juan,Escuela de Bellas Artes, (Mayag\u00fcez),La Ventana al Mar (San Juan),Parque de los Ni\u00f1os (San Juan)MovementPublic space designAwardsFellow of the American Institute of Architects (FAIA),Henry Klumb Award,National Architecture Prize,ACSA Distinguished Professor Award,Rockefeller Foundation Fellow & Arts and Literary Arts Scholar-in-Residence, Bellagio Center, ItalyWebsitewww.amignucci.com\nAndr\u00e9s Mignucci FAIA (born 1957, Ponce, Puerto Rico[1][2]) is a Puerto Rican architect and urbanist. His work has received recognition for its integration of the disciplines of architecture, urban design and landscape architecture in the creation of public spaces with a sense of place, human scale, and environmental responsibility. In 2005 Andr\u00e9s Mignucci was elected to the College of Fellows of the American Institute of Architects.[3] In 2012, he was awarded the Henry Klumb Award by the Puerto Rico College of Architects. In 2019, Mignucci received the Distinguished Professor Award by the Association of Collegiate Schools of Architecture, and was named Arts and Literary Arts Scholar in Residence at the Rockefeller Foundation's Bellagio Center in Bellagio, Italy.\n\nContents\n\n1 Education and career\n2 Honors\n3 Awards\n4 Books\n5 Works\n\n5.1 Buildings and Projects\n\n\n6 See also\n7 References\n8 External links\n\n\nEducation and career[edit]\nMignucci studied architecture at the University of Wisconsin\u2013Milwaukee (BS Arch (Honors), 1979) and the Massachusetts Institute of Technology (MIT) (M.Arch, 1982).\nHe trained as an urban designer with Stephen Carr and Kevin A. Lynch in Cambridge, Massachusetts (1983\u201386) and as an architect with German architect Erich Schneider-Wessling (1986\u201388). Mignucci's main contribution has been in the field of public space design. His major projects include Parque de los Ni\u00f1os and Parque de Santurce, two large scale landscape restoration projects along the Ca\u00f1o de Martin Pe\u00f1a; the El Condado public space system, which includes the Plaza Antonia Qui\u00f1ones, La Ventana al Mar, Plaza Las Nereidas and Parque del Indio; the restoration of Luis Mu\u00f1oz Rivera Park, San Juan's oldest public space; and the Plaza de Isabela, the town square in the northwest municipality of Isabela.\nHis publications include: Pintura para un piso espec\u00edfico with artist Mar\u00eda de Mater O'Neill,[4]\nSupports: Housing and City with Dutch theorist N. John Habraken published by Universitat Polit\u00e9cnica de Catalunya in 2009.[5]\n\"Jes\u00fas Eduardo Amaral, Arquitecto\", a monograph on Jes\u00fas Eduardo Amaral, one of the principal figures of mid-twentieth century architecture in Puerto Rico and founder in 1966 of the School of Architecture at the University of Puerto Rico.[6]\nand Conversations with Form: A Workbook for Students of Architecture co-authored with N. John Habraken and Jonathan Teicher[7]), (Routledge, 2014).[8]\nAndr\u00e9s Mignucci has taught architectural design and theory at the Universidad Polit\u00e9cnica de Puerto Rico and as visiting professor at the Escuela Superior T\u00e9cnica de Arquitectura in Barcelona (ETSAB) in 2009, at Miami University as Maxfield Lecturer in 2012, and at the Aarhus School of Architecture in Aarhus, Denmark as 2016 Velux Visiting Professor. He is currently Adjunct Professor at the School of Architecture of the University of Puerto Rico.\n\nHonors[edit]\nMignucci was awarded the National Architecture Prize in 2001 for the Parque de los Ni\u00f1os (Children's Park) in San Juan, Puerto Rico and in 2002 for the School of Fine Arts in Mayag\u00fcez, Puerto Rico. In 2004-2005, his landmark public space project, La Ventana al Mar, won awards in the American Institute of Architects Puerto Rico Chapter Design Awards, the Puerto Rico Architecture Biennale, the Miami + Beach Architecture Biennale (Bronze Medal) and the Iberoamerican Architecture Biennale [9] held in Madrid, Spain.\n\nROCKEFELLER FOUNDATION FELLOW & SCHOLAR-IN-RESIDENCE / Bellagio Center, Bellagio, Italy, 2019\nDISTINGUISHED PROFESSOR AWARD / Association of Collegiate Schools of Architecture, 2019\nHENRY KLUMB AWARD / Colegio de Arquitectos y Arquitectos Paisajistas de Puerto Rico, 2012\nFELLOW / American Institute of Architects, Washington DC, USA, 2005\nFELLOW / Institute for Urban Design New York City, NY, USA, 2005\nChandler Prize for Excellence in Architectural Design Boston Society of Architects, 1982\nPresident's Fellowship University of Puerto Rico, R\u00edo Piedras, Puerto Rico, 1979\u201381\nAwards[edit]\nHonorable Mention: Parque Luis Mu\u00f1oz Mar\u00edn, XIV PR Architectural Biennale, 2016\nHonorable Mention: A Lakou for Haiti, AIA Puerto Rico Design Awards, 2009\nBronze Medal: Violeta 150, Miami + Beach Architectural Biennale, 2009\t\t\nFirst Prize, Parque Metropolitano de Santiago, Santo Domingo Architectural Biennale, 2006\nBronze Medal: La Ventana al Mar, Miami + Beach Architectural Biennale, 2005\nFinalist: La Ventana al Mar IV Iberoamerican Architectural Biennale, 2004\nLandscape Design Award: Parque de los Ni\u00f1os, Martinique Architectural Biennale, 2002\nPremio Nacional de Arquitectura: Escuela Bellas Artes, VII PR Architectural Biennale, 2002\nPremio Nacional de Arquitectura: Parque de los Ni\u00f1os, VI PR Architectural Biennale, 2001\nHonor Award: Parque de los Ni\u00f1os, AIA Puerto Rico Design Awards, 2001\nUrbe Prize for Excellence in Architecture: Parque de los Ni\u00f1os, Urbe Design Awards, 2001\nHonor Award: Casa Vivas, AIA Puerto Rico Design Awards, 1997\nHonor Award: Casa sobre una Hondonada, AIA Puerto Rico Design Awards, 1990\nFirst Prize: Bayer Informationzentr\u00fcm, (with Erich Schneider-Wessling) International Design Competition, K\u00f6ln, Germany, 1986\n\nBooks[edit]\nN. John Habraken, Andr\u00e9s Mignucci & Jonathan Teicher, Conversations with Form: A Workbook for Students of Architecture, Routledge, London:2014.\nAndr\u00e9s Mignucci (A. Hurley, trans.), [Con]texts: Parque Mu\u00f1oz Rivera and the Puerto Rico Supreme Court, Rama Judicial de Puerto Rico, San Juan:2012.\nAndr\u00e9s Mignucci, [Con]textos: El Parque Mu\u00f1oz Rivera y el Tribunal Supremo de Puerto Rico, Rama Judicial de Puerto Rico, San Juan:2011.\nAndr\u00e9s Mignucci, Urbanism in Puerto Rico 1929-1973, in J. Lizardi & M. Schwegmann Ambivalent Spaces, Ediciones Callej\u00f3n, San Juan:2011.\nAndr\u00e9s Mignucci, Jes\u00fas Eduardo Amaral, Arquitecto, Colegio de Arquitectos y arquitectos Paisajistas de Puerto Rico, San Juan:2011.\nAndr\u00e9s Mignucci, Arquitectura Contemporanea en Puerto Rico 1976-1992, 2nd Edition, A+Editores, San Juan:2009.\nAndr\u00e9s Mignucci & M.M. O'Neill, Pintura para un Piso Espec\u00edfico, A+Editores, San Juan:2009.\nAndr\u00e9s Mignucci & N.J. Habraken, Supports: Housing and City, Actar, Barcelona:2009.\nAndr\u00e9s Mignucci, Arquitectura Contemporanea en Puerto Rico 1976-1992, 1st ed., AIA Puerto Rico, San Juan:1992.\nJorge Rigau, Andr\u00e9s Mignucci & Emilio Martinez, Arquitectura Dominicana 1890-1930, AIA Puerto Rico, San Juan, 1990.\nAndr\u00e9s Mignucci, \u201cInhabiting Shadows: Notes on the Tropics as Place\u201d in Places, Vol. 12 / No. 3, Spring 1999, pp.\u00a038\u201342.\nAndr\u00e9s Mignucci, \u201cReclaiming Ballaj\u00e1\u201d in Places, vol.5, no. 2, 1988, pp.\u00a03\u201317.\nHabraken, N.J. with Aldrete-Hass, J.A., Chow, R., Hille, T., Krugmeier, P., Lampkin, M., Mallows, A., Mignucci, A., Takase, Y., Weller, K., and Yokouchi, T., The Grunfeld Variations, A Methodological Approach to the Design of Urban Tissues, Laboratory of Architecture & Planning, MIT, Whalen Press, 1980.\n\nWorks[edit]\nBuildings and Projects[edit]\n\nLa Ventana al Mar (2004) - Bronze Medal: Bienal de Miami + Beach, Miami (2005); Finalist: La Ventana al Mar IV Ibero-American Architecture Biennale, Madrid, Spain\n(2004); Mention of Honor: AIA Puerto Rico Design Awards (2004).\n\n\nParque de los Ni\u00f1os / Children's Park (2000) - Grand Prize / Premio Nacional de Arquitectura: VI Puerto Rico Architecture Biennale (2001); Honor Award: AIA-Puerto Rico Design Awards (2001); Prix du Paysage: Martinique Architecture Biennale (2002); URBE Award for Excellence in Architecture (2001) .\n\n\nParque Metropolitano de Santiago (with Gustavo Mor\u00e9) (2002) - First Prize: International Design Competition, Santiago, Dominican Republic (2002); First Prize-Urban Design: Bienal de Arquitectura de Santo Domingo (2006).\n\nSee also[edit]\n\n\nPuerto Rico portal\nList of Puerto Ricans\nCorsican immigration to Puerto Rico\nArchitecture of Puerto Rico\n\nReferences[edit]\n\n\n^ \"Archived copy\". Archived from the original on 2011-05-21. Retrieved 2008-11-18.CS1 maint: archived copy as title (link)\n\n^ http://www.periferia.org/gente/mignucci.html\n\n^ \"AIA Elevates 66 to Fellow; 5 to Honorary Fellow\". AIArchitect. American Institute of Architects. 2005-02-28. Retrieved 2007-10-08.\n\n^ Andr\u00e9s Mignucci; Mar\u00eda de Mater O'Neill (2009). Pintura para un piso espec\u00edfico. A+ editores. ISBN\u00a0978-0-578-02649-7.\n\n^ Andr\u00e9s Mignucci; N. John Habraken (2009). Supports: Housing and City. Universitat Polit\u00e9cnica de Catalunya. ISBN\u00a0978-84-613-1591-8.\n\n^ Andr\u00e9s Mignucci (2011). Jes\u00fas Eduardo Amaral Arquitecto. Colegio de Arquitectos y Arquitectos Paisajistas. ISBN\u00a0978-0-9841614-1-6.\n\n^ http://www.routledge.com/books/details/9780415702522/\n\n^ N. J. Habraken; Andr\u00e9s Mignucci & Jonathan Teicher (2014). Conversations with Form: A Workbook for Students of Architecture. Routledge. ISBN\u00a0978-0-415-70252-2.\n\n^ Rispa, Raul (2004). Iberoamerica Arquitectura. Tanais Editores.\n\n\n\nMignucci, Andr\u00e9s (1992). Arquitectura Contemporanea en Puerto Rico 1976-1992. American Institute of Architects Cap\u00edtulo de Puerto Rico.\nMignucci, Andr\u00e9s; N. John Habraken (2009). Soportes: Vivienda y Ciudad / Supports: Housing and City. Universitat Polit\u00e9cnica de Catalunya. ISBN\u00a0978-84-613-1591-8.\nMignucci, Andr\u00e9s; Mar\u00eda de Mater O'Neill (2009). Pintura para un Piso Espec\u00edfico. A+ editores. ISBN\u00a0978-0-578-02649-7.\nMignucci, Andr\u00e9s (2011). Jes\u00fas Eduardo Amaral, Arquitecto. Colegio de Arquitectos y Arquitectos Paisajistas de Puerto Rico. ISBN\u00a0978-0-9841614-1-6.\nRispa, Raul (2004). Iberoamerica Arquitectura. Tanais Editores.\nMor\u00e9, Gustavo (2002). Archivos de Arquitectura Antillana N\u00ba13. AAA Editores.\nMor\u00e9, Gustavo (2005). Archivos de Arquitectura Antillana N\u00ba22. AAA Editores.\nNoelle, Louise (2006). Arquitectos Iberoamericanos: Siglo XXI. Fondo Cultural Banamex, A.C. M\u00e9xico. ISBN\u00a0968-5234-58-2.\n\nExternal links[edit]\nhttp://www.andresmignucci.com\nhttp://www.greatbuildings.com/wiki/Andres_Mignucci[permanent dead link]\nhttp://www.periferia.org/gente/mignucci.html\nhttp://www.greatbuildings.com/wiki/Parque_de_los_Ni\u00f1os%2C_San_Juan%2C_Puerto_Rico[permanent dead link]\nhttp://www.greatbuildings.com/wiki/La_Ventana_al_Mar%2C_San_Juan%2C_Puerto_Rico\nhttps://web.archive.org/web/20071017191511/http://santacole.com/resources/galeria/salaprensa/articulos/parque/articulo.jspx?link=parque%2Farticulo.jsp\nAuthority control \nBNE: XX4853574\nISNI: 0000 0000 7173 6411\nLCCN: n95109452\nSUDOC: 148235824\nVIAF: 100948967\n WorldCat Identities: lccn-n95109452\n\n\n\n\n", "Andr\u00e9s": 0.016146393972012917, "Mignucci": 0.02045209903121636, "FAIA": 0.001076426264800861, "born": 0.001076426264800861, "Ponce": 0.001076426264800861, "Puerto": 0.02906350914962325, "Rico": 0.02798708288482239, "is": 0.002152852529601722, "a": 0.0032292787944025836, "Rican": 0.001076426264800861, "architect": 0.0032292787944025836, "and": 0.023681377825618945, "urbanist": 0.001076426264800861, "His": 0.0032292787944025836, "work": 0.001076426264800861, "has": 0.0032292787944025836, "received": 0.002152852529601722, "recognition": 0.001076426264800861, "for": 0.008611410118406888, "its": 0.001076426264800861, "integration": 0.001076426264800861, "of": 0.03336921420882669, "the": 0.03982777179763186, "disciplines": 0.001076426264800861, "architecture": 0.004305705059203444, "urban": 0.002152852529601722, "design": 0.0032292787944025836, "landscape": 0.002152852529601722, "in": 0.02691065662002153, "creation": 0.001076426264800861, "public": 0.005382131324004306, "spaces": 0.001076426264800861, "with": 0.011840688912809472, "sense": 0.001076426264800861, "place": 0.001076426264800861, "human": 0.001076426264800861, "scale": 0.002152852529601722, "environmental": 0.001076426264800861, "responsibility": 0.001076426264800861, "In": 0.004305705059203444, "was": 0.004305705059203444, "elected": 0.001076426264800861, "to": 0.002152852529601722, "College": 0.002152852529601722, "Fellows": 0.001076426264800861, "American": 0.002152852529601722, "Institute": 0.0032292787944025836, "Architects": 0.0032292787944025836, "he": 0.001076426264800861, "awarded": 0.002152852529601722, "Henry": 0.001076426264800861, "Klumb": 0.001076426264800861, "Award": 0.008611410118406888, "by": 0.0032292787944025836, "Distinguished": 0.001076426264800861, "Professor": 0.0032292787944025836, "Association": 0.001076426264800861, "Collegiate": 0.001076426264800861, "Schools": 0.001076426264800861, "Architecture": 0.017222820236813777, "named": 0.001076426264800861, "Arts": 0.0032292787944025836, "Literary": 0.001076426264800861, "Scholar": 0.001076426264800861, "Residence": 0.001076426264800861, "at": 0.008611410118406888, "Rockefeller": 0.001076426264800861, "Foundations": 0.001076426264800861, "Bellagio": 0.002152852529601722, "Center": 0.001076426264800861, "Italy": 0.001076426264800861, "studied": 0.001076426264800861, "University": 0.004305705059203444, "WisconsinMilwaukee": 0.001076426264800861, "BS": 0.001076426264800861, "Arch": 0.001076426264800861, "Honors": 0.001076426264800861, "Massachusetts": 0.002152852529601722, "Technology": 0.001076426264800861, "MIT": 0.002152852529601722, "MArch": 0.001076426264800861, "He": 0.002152852529601722, "trained": 0.001076426264800861, "as": 0.006458557588805167, "an": 0.002152852529601722, "designer": 0.001076426264800861, "Stephen": 0.001076426264800861, "Carr": 0.001076426264800861, "Kevin": 0.001076426264800861, "A": 0.008611410118406888, "Lynch": 0.001076426264800861, "Cambridge": 0.001076426264800861, "German": 0.001076426264800861, "Erich": 0.002152852529601722, "SchneiderWessling": 0.002152852529601722, "Mignuccis": 0.001076426264800861, "main": 0.001076426264800861, "contribution": 0.001076426264800861, "been": 0.001076426264800861, "field": 0.001076426264800861, "space": 0.004305705059203444, "major": 0.001076426264800861, "projects": 0.002152852529601722, "include": 0.002152852529601722, "Parque": 0.015069967707212056, "de": 0.02906350914962325, "los": 0.007534983853606028, "Ni\u00f1os": 0.007534983853606028, "Santurce": 0.001076426264800861, "two": 0.001076426264800861, "large": 0.001076426264800861, "restoration": 0.002152852529601722, "along": 0.001076426264800861, "Ca\u00f1o": 0.001076426264800861, "Martin": 0.001076426264800861, "Pe\u00f1a": 0.001076426264800861, "El": 0.002152852529601722, "Condado": 0.001076426264800861, "system": 0.001076426264800861, "which": 0.001076426264800861, "includes": 0.001076426264800861, "Plaza": 0.0032292787944025836, "Antonia": 0.001076426264800861, "Qui\u00f1ones": 0.001076426264800861, "La": 0.006458557588805167, "Ventana": 0.006458557588805167, "al": 0.006458557588805167, "Mar": 0.006458557588805167, "Las": 0.001076426264800861, "Nereidas": 0.001076426264800861, "del": 0.001076426264800861, "Indio": 0.001076426264800861, "Luis": 0.002152852529601722, "Mu\u00f1oz": 0.004305705059203444, "Rivera": 0.0032292787944025836, "Park": 0.0032292787944025836, "San": 0.010764262648008612, "Juans": 0.001076426264800861, "oldest": 0.001076426264800861, "Isabela": 0.002152852529601722, "town": 0.001076426264800861, "square": 0.001076426264800861, "northwest": 0.001076426264800861, "municipality": 0.001076426264800861, "publications": 0.001076426264800861, "Pintura": 0.002152852529601722, "para": 0.002152852529601722, "un": 0.002152852529601722, "piso": 0.001076426264800861, "espec\u00edfico": 0.001076426264800861, "artist": 0.001076426264800861, "Mar\u00eda": 0.001076426264800861, "Mater": 0.001076426264800861, "ONeillSupports": 0.001076426264800861, "Housing": 0.002152852529601722, "City": 0.002152852529601722, "Dutch": 0.001076426264800861, "theorist": 0.001076426264800861, "N": 0.0032292787944025836, "John": 0.0032292787944025836, "Habraken": 0.005382131324004306, "published": 0.001076426264800861, "Universitat": 0.001076426264800861, "Polit\u00e9cnica": 0.002152852529601722, "Catalunya": 0.001076426264800861, "Jes\u00fas": 0.0032292787944025836, "Eduardo": 0.0032292787944025836, "Amaral": 0.0032292787944025836, "Arquitecto": 0.002152852529601722, "monograph": 0.001076426264800861, "on": 0.002152852529601722, "one": 0.001076426264800861, "principal": 0.001076426264800861, "figures": 0.001076426264800861, "midtwentieth": 0.001076426264800861, "century": 0.001076426264800861, "founder": 0.001076426264800861, "School": 0.004305705059203444, "Ricoand": 0.001076426264800861, "Conversations": 0.002152852529601722, "Form": 0.002152852529601722, "Workbook": 0.002152852529601722, "Students": 0.002152852529601722, "coauthored": 0.001076426264800861, "Jonathan": 0.002152852529601722, "Teicher": 0.002152852529601722, "Routledge": 0.002152852529601722, "taught": 0.001076426264800861, "architectural": 0.001076426264800861, "theory": 0.001076426264800861, "Universidad": 0.001076426264800861, "visiting": 0.001076426264800861, "professor": 0.001076426264800861, "Escuela": 0.002152852529601722, "Superior": 0.001076426264800861, "T\u00e9cnica": 0.001076426264800861, "Arquitectura": 0.008611410118406888, "Barcelona": 0.002152852529601722, "ETSAB": 0.001076426264800861, "Miami": 0.006458557588805167, "Maxfield": 0.001076426264800861, "Lecturer": 0.001076426264800861, "Aarhus": 0.002152852529601722, "Denmark": 0.001076426264800861, "Velux": 0.001076426264800861, "Visiting": 0.001076426264800861, "currently": 0.001076426264800861, "Adjunct": 0.001076426264800861, "National": 0.001076426264800861, "Prize": 0.006458557588805167, "Childrens": 0.002152852529601722, "Juan": 0.00968783638320775, "Fine": 0.001076426264800861, "Mayag\u00fcez": 0.001076426264800861, "his": 0.001076426264800861, "landmark": 0.001076426264800861, "project": 0.001076426264800861, "won": 0.001076426264800861, "awards": 0.001076426264800861, "Chapter": 0.001076426264800861, "Design": 0.013993541442411194, "Awards": 0.008611410118406888, "Biennale": 0.015069967707212056, "Beach": 0.004305705059203444, "Bronze": 0.004305705059203444, "Medal": 0.004305705059203444, "Iberoamerican": 0.002152852529601722, "held": 0.001076426264800861, "Madrid": 0.002152852529601722, "Spain": 0.002152852529601722, "Honorable": 0.002152852529601722, "Mention": 0.0032292787944025836, "Mar\u00edn": 0.001076426264800861, "XIV": 0.001076426264800861, "PR": 0.0032292787944025836, "Architectural": 0.008611410118406888, "Lakou": 0.001076426264800861, "Haiti": 0.001076426264800861, "AIA": 0.007534983853606028, "Violeta": 0.001076426264800861, "First": 0.004305705059203444, "Metropolitano": 0.002152852529601722, "Santiago": 0.0032292787944025836, "Santo": 0.002152852529601722, "Domingo": 0.002152852529601722, "Finalist": 0.002152852529601722, "IV": 0.002152852529601722, "Landscape": 0.001076426264800861, "Martinique": 0.002152852529601722, "Premio": 0.0032292787944025836, "Nacional": 0.0032292787944025836, "Bellas": 0.001076426264800861, "Artes": 0.001076426264800861, "VII": 0.001076426264800861, "VI": 0.002152852529601722, "Honor": 0.005382131324004306, "Urbe": 0.002152852529601722, "Excellence": 0.002152852529601722, "Casa": 0.002152852529601722, "Vivas": 0.001076426264800861, "sobre": 0.001076426264800861, "una": 0.001076426264800861, "Hondonada": 0.001076426264800861, "Bayer": 0.001076426264800861, "Informationzentr\u00fcm": 0.001076426264800861, "International": 0.002152852529601722, "Competition": 0.002152852529601722, "K\u00f6ln": 0.001076426264800861, "Germany": 0.001076426264800861, "London": 0.001076426264800861, "Hurley": 0.001076426264800861, "trans": 0.001076426264800861, "Contexts": 0.001076426264800861, "Supreme": 0.001076426264800861, "Court": 0.001076426264800861, "Rama": 0.002152852529601722, "Judicial": 0.002152852529601722, "Contextos": 0.001076426264800861, "y": 0.002152852529601722, "el": 0.001076426264800861, "Tribunal": 0.001076426264800861, "Supremo": 0.001076426264800861, "Urbanism": 0.001076426264800861, "J": 0.001076426264800861, "Lizardi": 0.001076426264800861, "M": 0.002152852529601722, "Schwegmann": 0.001076426264800861, "Ambivalent": 0.001076426264800861, "Spaces": 0.001076426264800861, "Ediciones": 0.001076426264800861, "Callej\u00f3n": 0.001076426264800861, "Colegio": 0.001076426264800861, "Arquitectos": 0.001076426264800861, "arquitectos": 0.001076426264800861, "Paisajistas": 0.001076426264800861, "Contemporanea": 0.002152852529601722, "en": 0.002152852529601722, "nd": 0.001076426264800861, "Edition": 0.001076426264800861, "AEditores": 0.002152852529601722, "MM": 0.001076426264800861, "ONeill": 0.001076426264800861, "Piso": 0.001076426264800861, "Espec\u00edfico": 0.001076426264800861, "NJ": 0.002152852529601722, "Supports": 0.001076426264800861, "Actar": 0.001076426264800861, "st": 0.001076426264800861, "ed": 0.001076426264800861, "Jorge": 0.001076426264800861, "Rigau": 0.001076426264800861, "Emilio": 0.001076426264800861, "Martinez": 0.001076426264800861, "Dominicana": 0.001076426264800861, "Inhabiting": 0.001076426264800861, "Shadows": 0.001076426264800861, "Notes": 0.001076426264800861, "Tropics": 0.001076426264800861, "Place": 0.001076426264800861, "Places": 0.002152852529601722, "Vol": 0.001076426264800861, "No": 0.001076426264800861, "Spring": 0.001076426264800861, "pp": 0.002152852529601722, "Reclaiming": 0.001076426264800861, "Ballaj\u00e1": 0.001076426264800861, "vol": 0.001076426264800861, "no": 0.001076426264800861, "AldreteHass": 0.001076426264800861, "JA": 0.001076426264800861, "Chow": 0.001076426264800861, "R": 0.001076426264800861, "Hille": 0.001076426264800861, "T": 0.002152852529601722, "Krugmeier": 0.001076426264800861, "P": 0.001076426264800861, "Lampkin": 0.001076426264800861, "Mallows": 0.001076426264800861, "Takase": 0.001076426264800861, "Y": 0.001076426264800861, "Weller": 0.001076426264800861, "K": 0.001076426264800861, "Yokouchi": 0.001076426264800861, "The": 0.001076426264800861, "Grunfeld": 0.001076426264800861, "Variations": 0.001076426264800861, "Methodological": 0.001076426264800861, "Approach": 0.001076426264800861, "Urban": 0.001076426264800861, "Tissues": 0.001076426264800861, "Laboratory": 0.001076426264800861, "Planning": 0.001076426264800861, "Whalen": 0.001076426264800861, "Press": 0.001076426264800861, "Bienal": 0.002152852529601722, "IberoAmerican": 0.001076426264800861, "Grand": 0.001076426264800861, "AIAPuerto": 0.001076426264800861, "Prix": 0.001076426264800861, "du": 0.001076426264800861, "Paysage": 0.001076426264800861, "URBE": 0.001076426264800861, "Gustavo": 0.001076426264800861, "Mor\u00e9": 0.001076426264800861, "Dominican": 0.001076426264800861, "Republic": 0.001076426264800861, "PrizeUrban": 0.001076426264800861, "total": 929}