{"name": "Oriol Bohigas", "content": "Oriol Bohigas i Guardiola (Barcelona, 20 December 1925) is a Catalan architect and urban planner.[1] He is Doctor in Architecture (1963) from the ETSAB (Barcelona). Guardiola was one of the founder members of Grup R (1953\u201363). He works in partnership with Josep Martorell since 1951, David Mackay since 1962 and Oriol Capdevila and Francesc Gual since 2000, forming the firm MBM Arquitectes. Guardiola was Head of the School of Architecture ETSAB (1977\u201380) and held the Chair of Composition since 1971. He is Doctor Honoris Causae for the Technic University of Darmstadt (1992) and for the Universidad Men\u00e9ndez y Pelayo (UIMP) (Santander 1995) and Chair in Honors for the UPC (Barcelona 1995).\n Guardiola was Head of Urban Planning Dept. (1980\u201384) and Councilor of Culture (1991\u201394) of Barcelona's City Council. He was President of the Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3 (1981\u201388) and  Ateneu Barcelon\u00e9s (2003-11). Guardiola was awarded, among others, with the Gold Medal of Artistic Merits (Barcelona 1986), the Medal of Urbanism of the Acad\u00e9mie d'Architecture (Paris 1988), the Sikkens Award (Rotterdam, 1989), the Gold Medal of Architecture from the CSCAE (Madrid, 1990), the Creu de Sant Jordi (Barcelona 1991), The City of Barcelona Award of International Projection (Barcelona 1999), the Gold Medal from the COAC (Barcelona 2007), the National Award of Architecture (Madrid 2006), The National Award of Culture (Barcelona 2011) and the Gold Medal from the Generalitat de Catalunya (Barcelona 2013).  He is Hon Fellow BDA, Hon AIA, and Hon FRIBA.[2]\n Guardiola is a regular contributor of various newspapers and magazines. He has published amongst others the books: Barcelona entre el pl\u00e0 Cerd\u00e0 i el barraquisme (1963), Arquitectura modernista (1968), Contra una arquitectura adjetivada (1969), Arquitectura espa\u00f1ola de la segunda rep\u00fablica (1970), Rese\u00f1a y cat\u00e1logo de la arquitectura modernista (1972), Proceso y er\u00f3tica del Dise\u00f1o (1972), Once arquitectos (1976), Reconstrucci\u00f3 de Barcelona (1985), Combat d'incerteses. Dietari de records I (1989), Dit o fet. Dietari de records II (1992), El present des del futur (1996); Modernidad en la arquitectura de la Espa\u00f1a Republicana (1998); Del dubte a la revoluci\u00f3 (1998), Contra la incontinencia urbana. Reconsideraci\u00f3n moral de la arquitectura y la ciudad (2004) and Passar Comptes. Dietari de records III (2012).\n ", "tags": ["Catalan architects", "Spanish urban planners", "20th-century Spanish architects", "1925 births", "Living people", "People from Barcelona", "Polytechnic University of Catalonia", "Members of the Acad\u00e9mie d'architecture", "Polytechnic University of Catalonia faculty", "Webarchive template wayback links", "Commons category link from Wikidata", "Wikipedia articles with BNE identifiers", "Wikipedia articles with CANTIC identifiers", "Wikipedia articles with GND identifiers", "Wikipedia articles with LCCN identifiers", "Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers", "Wikipedia articles with SUDOC identifiers", "Wikipedia articles with ULAN identifiers", "Wikipedia articles with VIAF identifiers", "Wikipedia articles with WORLDCATID identifiers", "Wikipedia articles with suppressed authority control identifiers"], "raw": "This article is about the architect. For other uses, see Oriol Bohigas (disambiguation).\n Oriol Bohigas (2013)\nOriol Bohigas i Guardiola (Barcelona, 20 December 1925) is a Catalan architect and urban planner.[1] He is Doctor in Architecture (1963) from the ETSAB (Barcelona). Guardiola was one of the founder members of Grup R (1953\u201363). He works in partnership with Josep Martorell since 1951, David Mackay since 1962 and Oriol Capdevila and Francesc Gual since 2000, forming the firm MBM Arquitectes. Guardiola was Head of the School of Architecture ETSAB (1977\u201380) and held the Chair of Composition since 1971. He is Doctor Honoris Causae for the Technic University of Darmstadt (1992) and for the Universidad Men\u00e9ndez y Pelayo (UIMP) (Santander 1995) and Chair in Honors for the UPC (Barcelona 1995).\nGuardiola was Head of Urban Planning Dept. (1980\u201384) and Councilor of Culture (1991\u201394) of Barcelona's City Council. He was President of the Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3 (1981\u201388) and  Ateneu Barcelon\u00e9s (2003-11). Guardiola was awarded, among others, with the Gold Medal of Artistic Merits (Barcelona 1986), the Medal of Urbanism of the Acad\u00e9mie d'Architecture (Paris 1988), the Sikkens Award (Rotterdam, 1989), the Gold Medal of Architecture from the CSCAE (Madrid, 1990), the Creu de Sant Jordi (Barcelona 1991), The City of Barcelona Award of International Projection (Barcelona 1999), the Gold Medal from the COAC (Barcelona 2007), the National Award of Architecture (Madrid 2006), The National Award of Culture (Barcelona 2011) and the Gold Medal from the Generalitat de Catalunya (Barcelona 2013).  He is Hon Fellow BDA, Hon AIA, and Hon FRIBA.[2]\nGuardiola is a regular contributor of various newspapers and magazines. He has published amongst others the books: Barcelona entre el pl\u00e0 Cerd\u00e0 i el barraquisme (1963), Arquitectura modernista (1968), Contra una arquitectura adjetivada (1969), Arquitectura espa\u00f1ola de la segunda rep\u00fablica (1970), Rese\u00f1a y cat\u00e1logo de la arquitectura modernista (1972), Proceso y er\u00f3tica del Dise\u00f1o (1972), Once arquitectos (1976), Reconstrucci\u00f3 de Barcelona (1985), Combat d'incerteses. Dietari de records I (1989), Dit o fet. Dietari de records II (1992), El present des del futur (1996); Modernidad en la arquitectura de la Espa\u00f1a Republicana (1998); Del dubte a la revoluci\u00f3 (1998), Contra la incontinencia urbana. Reconsideraci\u00f3n moral de la arquitectura y la ciudad (2004) and Passar Comptes. Dietari de records III (2012).\n\nRecent works[3][edit]\nOffices building for the Trade Union UGT. Barcelona (2002-2008)\nTecnocampus University in Matar\u00f3 (2004-2011)\nLiceu Metropolitan station. Barcelona (2005-2008)\nAuditorium and Sala Gaud\u00ed in La Pedrera building from Gaud\u00ed. Barcelona (2005-2008)\nCentral Police Station in Pla\u00e7a Espanya. Barcelona (2005-2010)\nWhite tower in Pla\u00e7a Europa. Hospitalet del Llobregat (2006-2010)\nLa casa dels Xuklis in Barcelona (2006-2011)\nOffices building for RBA Editors. Barcelona (2007-2011)\nDisseny HUB Barcelona (2001-2013)\nTransformation of the area around the Station in Parma (Italy) (2001-2015)\nReferences[edit]\n\n\n^ MBM architects: Oriol Bohigas, retrieved 30 April 2011\n\n^ City of Barcelona: Oriol Bohigas, National Awards in Culture \u2013 Professional and Artistic Trajectory Archived 2011-07-15 at the Wayback Machine, retrieved 30 April 2011\n\n^ \"Last works MBM architects\". Retrieved 15 September 2012.\n\n\nExternal links[edit]\n\n\n\nWikimedia Commons has media related to Oriol Bohigas.\n\nMBM Architects\n\u2039\u00a0The template below (ACArt) is being considered for deletion. See templates for discussion to help reach a consensus.\u00a0\u203a\nAuthority control \nBNE: XX837026\nCANTIC: a10051806\nGND: 118892843\nLCCN: n79046625\nSNAC: w6kh857h\nSUDOC: 029141117\nULAN: 500103162\nVIAF: 96447729\n WorldCat Identities: lccn-n79046625\n\n\n\n\n", "Oriol": 0.006289308176100629, "Bohigas": 0.0031446540880503146, "i": 0.006289308176100629, "Guardiola": 0.018867924528301886, "Barcelona": 0.03773584905660377, "December": 0.0031446540880503146, "is": 0.015723270440251572, "a": 0.009433962264150943, "Catalan": 0.0031446540880503146, "architect": 0.0031446540880503146, "and": 0.03773584905660377, "urban": 0.0031446540880503146, "planner": 0.0031446540880503146, "He": 0.018867924528301886, "Doctor": 0.006289308176100629, "in": 0.009433962264150943, "Architecture": 0.012578616352201259, "from": 0.012578616352201259, "the": 0.06918238993710692, "ETSAB": 0.006289308176100629, "was": 0.015723270440251572, "one": 0.0031446540880503146, "of": 0.059748427672955975, "founder": 0.0031446540880503146, "members": 0.0031446540880503146, "Grup": 0.0031446540880503146, "R": 0.0031446540880503146, "works": 0.0031446540880503146, "partnership": 0.0031446540880503146, "with": 0.006289308176100629, "Josep": 0.0031446540880503146, "Martorell": 0.0031446540880503146, "since": 0.012578616352201259, "David": 0.0031446540880503146, "Mackay": 0.0031446540880503146, "Capdevila": 0.0031446540880503146, "Francesc": 0.0031446540880503146, "Gual": 0.0031446540880503146, "forming": 0.0031446540880503146, "firm": 0.0031446540880503146, "MBM": 0.0031446540880503146, "Arquitectes": 0.0031446540880503146, "Head": 0.006289308176100629, "School": 0.0031446540880503146, "held": 0.0031446540880503146, "Chair": 0.006289308176100629, "Composition": 0.0031446540880503146, "Honoris": 0.0031446540880503146, "Causae": 0.0031446540880503146, "for": 0.009433962264150943, "Technic": 0.0031446540880503146, "University": 0.0031446540880503146, "Darmstadt": 0.0031446540880503146, "Universidad": 0.0031446540880503146, "Men\u00e9ndez": 0.0031446540880503146, "y": 0.012578616352201259, "Pelayo": 0.0031446540880503146, "UIMP": 0.0031446540880503146, "Santander": 0.0031446540880503146, "Honors": 0.0031446540880503146, "UPC": 0.0031446540880503146, "Urban": 0.0031446540880503146, "Planning": 0.0031446540880503146, "Dept": 0.0031446540880503146, "Councilor": 0.0031446540880503146, "Culture": 0.006289308176100629, "Barcelonas": 0.0031446540880503146, "City": 0.006289308176100629, "Council": 0.0031446540880503146, "President": 0.0031446540880503146, "Fundaci\u00f3": 0.0031446540880503146, "Joan": 0.0031446540880503146, "Mir\u00f3": 0.0031446540880503146, "Ateneu": 0.0031446540880503146, "Barcelon\u00e9s": 0.0031446540880503146, "awarded": 0.0031446540880503146, "among": 0.0031446540880503146, "others": 0.006289308176100629, "Gold": 0.012578616352201259, "Medal": 0.015723270440251572, "Artistic": 0.0031446540880503146, "Merits": 0.0031446540880503146, "Urbanism": 0.0031446540880503146, "Acad\u00e9mie": 0.0031446540880503146, "dArchitecture": 0.0031446540880503146, "Paris": 0.0031446540880503146, "Sikkens": 0.0031446540880503146, "Award": 0.012578616352201259, "Rotterdam": 0.0031446540880503146, "CSCAE": 0.0031446540880503146, "Madrid": 0.006289308176100629, "Creu": 0.0031446540880503146, "de": 0.031446540880503145, "Sant": 0.0031446540880503146, "Jordi": 0.0031446540880503146, "The": 0.006289308176100629, "International": 0.0031446540880503146, "Projection": 0.0031446540880503146, "COAC": 0.0031446540880503146, "National": 0.006289308176100629, "Generalitat": 0.0031446540880503146, "Catalunya": 0.0031446540880503146, "Hon": 0.009433962264150943, "Fellow": 0.0031446540880503146, "BDA": 0.0031446540880503146, "AIA": 0.0031446540880503146, "FRIBA": 0.0031446540880503146, "regular": 0.0031446540880503146, "contributor": 0.0031446540880503146, "various": 0.0031446540880503146, "newspapers": 0.0031446540880503146, "magazines": 0.0031446540880503146, "has": 0.0031446540880503146, "published": 0.0031446540880503146, "amongst": 0.0031446540880503146, "books": 0.0031446540880503146, "entre": 0.0031446540880503146, "el": 0.006289308176100629, "pl\u00e0": 0.0031446540880503146, "Cerd\u00e0": 0.0031446540880503146, "barraquisme": 0.0031446540880503146, "Arquitectura": 0.006289308176100629, "modernista": 0.006289308176100629, "Contra": 0.006289308176100629, "una": 0.0031446540880503146, "arquitectura": 0.012578616352201259, "adjetivada": 0.0031446540880503146, "espa\u00f1ola": 0.0031446540880503146, "la": 0.025157232704402517, "segunda": 0.0031446540880503146, "rep\u00fablica": 0.0031446540880503146, "Rese\u00f1a": 0.0031446540880503146, "cat\u00e1logo": 0.0031446540880503146, "Proceso": 0.0031446540880503146, "er\u00f3tica": 0.0031446540880503146, "del": 0.006289308176100629, "Dise\u00f1o": 0.0031446540880503146, "Once": 0.0031446540880503146, "arquitectos": 0.0031446540880503146, "Reconstrucci\u00f3": 0.0031446540880503146, "Combat": 0.0031446540880503146, "dincerteses": 0.0031446540880503146, "Dietari": 0.009433962264150943, "records": 0.009433962264150943, "I": 0.0031446540880503146, "Dit": 0.0031446540880503146, "o": 0.0031446540880503146, "fet": 0.0031446540880503146, "II": 0.0031446540880503146, "El": 0.0031446540880503146, "present": 0.0031446540880503146, "des": 0.0031446540880503146, "futur": 0.0031446540880503146, "Modernidad": 0.0031446540880503146, "en": 0.0031446540880503146, "Espa\u00f1a": 0.0031446540880503146, "Republicana": 0.0031446540880503146, "Del": 0.0031446540880503146, "dubte": 0.0031446540880503146, "revoluci\u00f3": 0.0031446540880503146, "incontinencia": 0.0031446540880503146, "urbana": 0.0031446540880503146, "Reconsideraci\u00f3n": 0.0031446540880503146, "moral": 0.0031446540880503146, "ciudad": 0.0031446540880503146, "Passar": 0.0031446540880503146, "Comptes": 0.0031446540880503146, "III": 0.0031446540880503146, "total": 318}