{"name": "Martha Isabel Fandi\u00f1o Pinilla", "content": "Martha Isabel Fandi\u00f1o Pinilla (born Pacho, Colombia, 28 September 1956) is a Colombian and Italian mathematician and author of dual nationality.\n Her research has gained international recognition principally in the following areas:\n Her specific areas of research in mathematics education are:\n She is member of the NRD (Nucleo di Ricerca in didattica della matematica) within the Dipartimento di Matematica at the Universit\u00e0 di Bologna; member of the Scientific panel and for the evaluation of proposals for the Symposium Internacional de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica, Chivilcoy, Argentina; member of the panel of referees for the journal RELIME, Cinvestav, M\u00e9xico DF., M\u00e9xico; member of the editorial panel of the Mediterranean Journal of Mathematics Education, Nicosia, Cyprus; member of the research group MESCUD (Matem\u00e1ticas Escolares Universidad Distrital) within the Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas, Bogot\u00e0, Colombia; member of the Grup de Recerca sobre Analisi Did\u00e0ctica en Educaci\u00f3 Matematica (GRADEM), Barcelona, Spain, xarxa-REMIC de Catalunya; member of the scientific panel of the journal Redipe Virtual, based in Colombia.\nFrom 2000 to 2012 she was research member of the Programmes of Research of National Interest financed by the Universit\u00e0 di Bologna and the MIUR (Italian Ministry for Education, Universities and Research).\n Martha Isabel Fandi\u00f1o Pinilla was born in Pacho (Cundinamarca, Colombia), and has Colombian and Italian citizenship. She has a degree in Educational Science with major in mathematics, National Pedagogic University (Colombia); specialization in mathematics education (Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas, Bogot\u00e0 \u2013 District University of Bogot\u00e1); PhD in mathematics education (Universit\u00e0 Filosofo Costantino if Nitra, Slovakia).[1]\n She began her career as a primary school teacher after winning a public competition at the age of 16 and subsequently became a university lecturer first in Colombia (Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas of Bogot\u00e0) and then in Italy (Universit\u00e0 of Urbino, Bologna and Bolzano) and Switzerland (Alta Scuola Pedagogica di Locarno, then Scuola Universitaria Professionale della Svizzera Italiana di Locarno). She has collaborated and continues to collaborate with many European and South American universities, above all within the sphere of PhD theses, as a member of commissions, holding seminars and supervising theses.\nShe is consultant to the publisher Giunti of Florence for Mathematics Education; for the Regional Educational Authority of Emilia-Romagna (part of the Ministry of Education, Universities and Research); for the activities of the research group Valermath (Valutazione Emilia-Romagna Matematica); for the Invalsi Commission (Frascati, Rome) within the working group for the development of guidelines for the production of learning assessment materials for Mathematics (2007\u201308). She is editor of the series Viva la matematica (Carocci Faber ed., Rome) and Matematica per gli insegnanti e per la classe (Armando ed., Rome).\nFrom 2004 she has been joint scientific director of the annual national conference Incontri con la matematica, held in November.\nShe is author of some 250 books and articles on research in Mathematics Education and on spreading this research within the area of teacher training (published in Italian, French, English, Spanish, Portuguese, Slovak).\nShe holds frequent seminars and gives research papers and holds teacher training sessions in Italy, France, Spain, Cyprus, Guatemala, Colombia, Argentina, Brazil, Switzerland, Greece, Costa Rica, Dominican Republic, Bolivia, and other Countries.\n On December 14, 2013, a Cali, during the international symposium on Education and Pedagogy La didactica hoy del REDIPE (Red Iberoamericana de Pedagog\u00eda) she was awarded the Menci\u00f3n de honor al m\u00e9rito pedag\u00f3gico e investigativo y a la producci\u00f3n intellectual.\n ", "tags": ["1956 births", "Living people", "20th-century Italian mathematicians", "Colombian mathematicians", "20th-century women mathematicians", "Articles with short description", "Short description matches Wikidata", "Articles with topics of unclear notability from July 2018", "All articles with topics of unclear notability", "Articles needing additional references from July 2018", "All articles needing additional references", "Wikipedia articles with CANTIC identifiers", "Wikipedia articles with ICCU identifiers", "Wikipedia articles with VIAF identifiers", "Wikipedia articles with WORLDCATID identifiers"], "raw": "Colombian and Italian mathematician and author\nThe topic of this article may not meet Wikipedia's general notability guideline. Please help to demonstrate the notability of the topic by citing reliable secondary sources that are independent of the topic and provide significant coverage of it beyond a mere trivial mention. If notability cannot be shown, the article is likely to be merged, redirected, or deleted.Find sources:\u00a0\"Martha Isabel Fandi\u00f1o Pinilla\"\u00a0\u2013\u00a0news\u00a0\u00b7 newspapers\u00a0\u00b7 books\u00a0\u00b7 scholar\u00a0\u00b7 JSTOR (July 2018) (Learn how and when to remove this template message)\nThis article needs additional citations for verification. Please help improve this article by adding citations to reliable sources. Unsourced material may be challenged and removed.Find sources:\u00a0\"Martha Isabel Fandi\u00f1o Pinilla\"\u00a0\u2013\u00a0news\u00a0\u00b7 newspapers\u00a0\u00b7 books\u00a0\u00b7 scholar\u00a0\u00b7 JSTOR (July 2018) (Learn how and when to remove this template message)\nMartha Isabel Fandi\u00f1o Pinilla (born Pacho, Colombia, 28 September 1956) is a Colombian and Italian mathematician and author of dual nationality.\n\nContents\n\n1 Research\n2 Personal details and education\n3 Career\n4 Awards\n5 External links\n6 References\n\n\nResearch[edit]\nHer research has gained international recognition principally in the following areas:\n\na) teaching and learning fractions; an epistemological and didactic analysis based on the theory of situations for explaining learning difficulties [Fandi\u00f1o Pinilla M.I. (2005). Frazioni, aspetti concettuali e didattici. Preface of Athanasios Gagatsis. Bologna: Pitagora. Spanish version: Fandi\u00f1o Pinilla M.I. (2009). Las fracciones. Aspectos conceptuales y did\u00e1cticos. Bogot\u00e0: Magisterio. Preface to the Spanish edition by Carlos Eduardo Vasco Uribe];\nb) analysis of the concept of assessment in the field of Mathematics; a perspective not only pedagogic but, above all, epistemological, sociological, ethical and didactic [Fandi\u00f1o Pinilla M.I. (2002). Curricolo e valutazione in matematica. Preface of it:Franco Frabboni. Bologna: Pitagora. Spanish version: Fandi\u00f1o Pinilla M.I. (2006). Curr\u00edculo, evaluaci\u00f3n y formaci\u00f3n docente en matem\u00e1tica. Preface to the Spanish edition by Salvador Llinares. Bogot\u00e1: Magisterio];\nc) analysis of the different components of the idea of mathematical learning: conceptual, algorithmic, strategic, semiotic and communicative [Fandi\u00f1o Pinilla M. I. (2008). Molteplici aspetti dell\u2019apprendimento della matematica. Valutare e intervenire in modo mirato e specifico. Preface of Giorgio Bolondi. Trento: Erickson. Spanish version: Fandi\u00f1o Pinilla M. I. (2010). M\u00faltiples aspectos del aprendizaje de la matem\u00e1tica. Prologue by Giorgio Bolondi. Bogot\u00e1: Magisterio];\nd) study of difficulties in managing the semiotic transformation of treatment in the process of mathematical teaching and learning [D\u2019Amore B., Fandi\u00f1o Pinilla M.I. (2007). How the sense of mathematical objects changes when their semiotic representations undergo treatment and conversion. La matematica e la sua didattica. 21, 1, 87\u201392. Acts of: Joint Meeting of UMI-SIMAI/SMAI-SMF: Mathematics and its Applications. Panel on Didactics of Mathematics. Dipartimento di Matematica, Universit\u00e0 di Torino. 6 July 2006].\nHer specific areas of research in mathematics education are:\n\ne) Infinity (international research group: Colombia, Italy, Switzerland) [D\u2019Amore B., Arrigo G., Bonilla Est\u00e9vez M., Fandi\u00f1o Pinilla M.I., Piatti A., Rojas Garz\u00f3n P.J., Rodr\u00edguez Bejarano J., Romero Cruz J. H., Sbaragli S. (2004). Il \u201csenso dell\u2019infinito\u201d. La matematica e la sua didattica. 4, 46\u201383. Spanish version: D\u2019Amore B., Arrigo G., Bonilla Est\u00e9vez, Fandi\u00f1o Pinilla M.I., Piatti A., Rodr\u00edguez Bajarano J., Rojas Garz\u00f3n P.J., Romero Cruz J.H., Sbaragli S. (2006). El \u201csentido del infinito\u201d. Epsilon. (Sevilla, Spain), 22, 2, 187\u2013216];\nf) Area and perimeter [Fandi\u00f1o Pinilla M.I., D\u2019Amore B (2006). Area e perimetro. Aspetti concettuali e didattici. Trento: Erickson. Spanish version: Fandi\u00f1o Pinilla M.I., D\u2019Amore B. (2009). \u00c1rea y per\u00edmetro. Aspectos conceptuales y did\u00e1cticos. Bogot\u00e0: Magisterio. Preface to the Spanish edition by Salvador Llinares];\ng) The number zero [D\u2019Amore B., Fandi\u00f1o Pinilla M.I. (2009). Zero. Aspetti concettuali e didattici. Trento: Erickson. Spanish version: D\u2019Amore B., Fandi\u00f1o Pinilla M. I. (2012). El n\u00famero cero. Aspectos histor\u00edcos, epistemol\u00f3gicos, filos\u00f3ficos, conceptuales y did\u00e1cticos del n\u00famero m\u00e1s misterioso. Bogot\u00e1: Magisterio];\nh) Competence (international research group: Colombia, Italy, Spain, Switzerland) [D\u2019Amore B., Godino D.J., Arrigo G., Fandi\u00f1o Pinilla M.I. (2003). Competenze in matematica. Bologna: Pitagora. Spanish version: D\u2019Amore B., Diaz Godino J., Fandi\u00f1o Pinilla M.I. (2008). Competencias y matem\u00e1tica. Bogot\u00e0: Magisterio].\nShe is member of the NRD (Nucleo di Ricerca in didattica della matematica) within the Dipartimento di Matematica at the Universit\u00e0 di Bologna; member of the Scientific panel and for the evaluation of proposals for the Symposium Internacional de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica, Chivilcoy, Argentina; member of the panel of referees for the journal RELIME, Cinvestav, M\u00e9xico DF., M\u00e9xico; member of the editorial panel of the Mediterranean Journal of Mathematics Education, Nicosia, Cyprus; member of the research group MESCUD (Matem\u00e1ticas Escolares Universidad Distrital) within the Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas, Bogot\u00e0, Colombia; member of the Grup de Recerca sobre Analisi Did\u00e0ctica en Educaci\u00f3 Matematica (GRADEM), Barcelona, Spain, xarxa-REMIC de Catalunya; member of the scientific panel of the journal Redipe Virtual, based in Colombia.\nFrom 2000 to 2012 she was research member of the Programmes of Research of National Interest financed by the Universit\u00e0 di Bologna and the MIUR (Italian Ministry for Education, Universities and Research).\n\nPersonal details and education[edit]\nMartha Isabel Fandi\u00f1o Pinilla was born in Pacho (Cundinamarca, Colombia), and has Colombian and Italian citizenship. She has a degree in Educational Science with major in mathematics, National Pedagogic University (Colombia); specialization in mathematics education (Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas, Bogot\u00e0 \u2013 District University of Bogot\u00e1); PhD in mathematics education (Universit\u00e0 Filosofo Costantino if Nitra, Slovakia).[1]\n\nCareer[edit]\nShe began her career as a primary school teacher after winning a public competition at the age of 16 and subsequently became a university lecturer first in Colombia (Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas of Bogot\u00e0) and then in Italy (Universit\u00e0 of Urbino, Bologna and Bolzano) and Switzerland (Alta Scuola Pedagogica di Locarno, then Scuola Universitaria Professionale della Svizzera Italiana di Locarno). She has collaborated and continues to collaborate with many European and South American universities, above all within the sphere of PhD theses, as a member of commissions, holding seminars and supervising theses.\nShe is consultant to the publisher Giunti of Florence for Mathematics Education; for the Regional Educational Authority of Emilia-Romagna (part of the Ministry of Education, Universities and Research); for the activities of the research group Valermath (Valutazione Emilia-Romagna Matematica); for the Invalsi Commission (Frascati, Rome) within the working group for the development of guidelines for the production of learning assessment materials for Mathematics (2007\u201308). She is editor of the series Viva la matematica (Carocci Faber ed., Rome) and Matematica per gli insegnanti e per la classe (Armando ed., Rome).\nFrom 2004 she has been joint scientific director of the annual national conference Incontri con la matematica, held in November.\nShe is author of some 250 books and articles on research in Mathematics Education and on spreading this research within the area of teacher training (published in Italian, French, English, Spanish, Portuguese, Slovak).\nShe holds frequent seminars and gives research papers and holds teacher training sessions in Italy, France, Spain, Cyprus, Guatemala, Colombia, Argentina, Brazil, Switzerland, Greece, Costa Rica, Dominican Republic, Bolivia, and other Countries.\n\nAwards[edit]\nOn December 14, 2013, a Cali, during the international symposium on Education and Pedagogy La didactica hoy del REDIPE (Red Iberoamericana de Pedagog\u00eda) she was awarded the Menci\u00f3n de honor al m\u00e9rito pedag\u00f3gico e investigativo y a la producci\u00f3n intellectual.\n\nExternal links[edit]\nPersonal website: http://www.incontriconlamatematica.net/sitoufficialebm/index.php/\nConferences: Incontri con la matematica (Official Conference Website; History of the Conference; *History of Conference Proceedings): http://www.incontriconlamatematica.net/\nMathematics Education Research Group: NRD, Nucleo di Ricerca in Didattica della Matematica, *Universit\u00e0 di Bologna: http://www.dm.unibo.it/rsddm\nProjects in Mathematics Education: http://www.pitagoragroup.it/pited/pagina.didattica.html\nPersonal Blog within the website Giunti Scuola:http://www.giuntiscuola.it/lavitascolastica/magazine/a-tu-per-tu-con-l-esperto/\nReferences[edit]\n\n^ \"Seminario di formazione sulla didattica della matematica - Il Tirreno\".\n\n\nAuthority control \nCANTIC: a12176655\nICCU: IT\\ICCU\\UBOV\\600508\nVIAF: 316756543\n WorldCat Identities: viaf-316756543\n\n\n\n\n", "counts": {"Martha": 2, "Isabel": 2, "Fandi\u00f1o": 2, "Pinilla": 2, "born": 2, "Pacho": 2, "Colombia": 6, "September": 1, "is": 5, "a": 8, "Colombian": 2, "and": 22, "Italian": 4, "mathematician": 1, "author": 2, "of": 34, "dual": 1, "nationality": 1, "Her": 2, "research": 8, "has": 5, "gained": 1, "international": 2, "recognition": 1, "principally": 1, "in": 15, "the": 35, "following": 1, "areas": 2, "specific": 1, "mathematics": 4, "education": 3, "are": 1, "She": 5, "member": 9, "NRD": 1, "Nucleo": 1, "di": 6, "Ricerca": 1, "didattica": 1, "della": 2, "matematica": 3, "within": 5, "Dipartimento": 1, "Matematica": 4, "at": 2, "Universit\u00e0": 4, "Bologna": 3, "Scientific": 1, "panel": 4, "for": 11, "evaluation": 1, "proposals": 1, "Symposium": 1, "Internacional": 1, "de": 8, "Educaci\u00f3n": 1, "Matem\u00e1tica": 1, "Chivilcoy": 1, "Argentina": 2, "referees": 1, "journal": 2, "RELIME": 1, "Cinvestav": 1, "M\u00e9xico": 2, "DF": 1, "editorial": 1, "Mediterranean": 1, "Journal": 1, "Mathematics": 4, "Education": 6, "Nicosia": 1, "Cyprus": 2, "group": 3, "MESCUD": 1, "Matem\u00e1ticas": 1, "Escolares": 1, "Universidad": 4, "Distrital": 4, "Francisco": 3, "Jos\u00e9": 3, "Caldas": 3, "Bogot\u00e0": 3, "Grup": 1, "Recerca": 1, "sobre": 1, "Analisi": 1, "Did\u00e0ctica": 1, "en": 1, "Educaci\u00f3": 1, "GRADEM": 1, "Barcelona": 1, "Spain": 2, "xarxaREMIC": 1, "Catalunya": 1, "scientific": 2, "Redipe": 1, "Virtual": 1, "based": 1, "ColombiaFrom": 1, "to": 3, "she": 3, "was": 3, "Programmes": 1, "Research": 3, "National": 2, "Interest": 1, "financed": 1, "by": 1, "MIUR": 1, "Ministry": 2, "Universities": 2, "Cundinamarca": 1, "citizenship": 1, "degree": 1, "Educational": 2, "Science": 1, "with": 2, "major": 1, "Pedagogic": 1, "University": 2, "specialization": 1, "District": 1, "Bogot\u00e1": 1, "PhD": 2, "Filosofo": 1, "Costantino": 1, "if": 1, "Nitra": 1, "Slovakia": 1, "began": 1, "her": 1, "career": 1, "as": 2, "primary": 1, "school": 1, "teacher": 3, "after": 1, "winning": 1, "public": 1, "competition": 1, "age": 1, "subsequently": 1, "became": 1, "university": 1, "lecturer": 1, "first": 1, "then": 2, "Italy": 2, "Urbino": 1, "Bolzano": 1, "Switzerland": 2, "Alta": 1, "Scuola": 2, "Pedagogica": 1, "Locarno": 2, "Universitaria": 1, "Professionale": 1, "Svizzera": 1, "Italiana": 1, "collaborated": 1, "continues": 1, "collaborate": 1, "many": 1, "European": 1, "South": 1, "American": 1, "universities": 1, "above": 1, "all": 1, "sphere": 1, "theses": 1, "commissions": 1, "holding": 1, "seminars": 2, "supervising": 1, "thesesShe": 1, "consultant": 1, "publisher": 1, "Giunti": 1, "Florence": 1, "Regional": 1, "Authority": 1, "EmiliaRomagna": 2, "part": 1, "activities": 1, "Valermath": 1, "Valutazione": 1, "Invalsi": 1, "Commission": 1, "Frascati": 1, "Rome": 2, "working": 1, "development": 1, "guidelines": 1, "production": 1, "learning": 1, "assessment": 1, "materials": 1, "editor": 1, "series": 1, "Viva": 1, "la": 4, "Carocci": 1, "Faber": 1, "ed": 2, "per": 2, "gli": 1, "insegnanti": 1, "e": 2, "classe": 1, "Armando": 1, "RomeFrom": 1, "been": 1, "joint": 1, "director": 1, "annual": 1, "national": 1, "conference": 1, "Incontri": 1, "con": 1, "held": 1, "NovemberShe": 1, "some": 1, "books": 1, "articles": 1, "on": 3, "spreading": 1, "this": 1, "area": 1, "training": 2, "published": 1, "French": 1, "English": 1, "Spanish": 1, "Portuguese": 1, "SlovakShe": 1, "holds": 2, "frequent": 1, "gives": 1, "papers": 1, "sessions": 1, "France": 1, "Guatemala": 1, "Brazil": 1, "Greece": 1, "Costa": 1, "Rica": 1, "Dominican": 1, "Republic": 1, "Bolivia": 1, "other": 1, "Countries": 1, "On": 1, "December": 1, "Cali": 1, "during": 1, "symposium": 1, "Pedagogy": 1, "La": 1, "didactica": 1, "hoy": 1, "del": 1, "REDIPE": 1, "Red": 1, "Iberoamericana": 1, "Pedagog\u00eda": 1, "awarded": 1, "Menci\u00f3n": 1, "honor": 1, "al": 1, "m\u00e9rito": 1, "pedag\u00f3gico": 1, "investigativo": 1, "y": 1, "producci\u00f3n": 1, "intellectual": 1}, "freq": {"Martha": 0.003676470588235294, "Isabel": 0.003676470588235294, "Fandi\u00f1o": 0.003676470588235294, "Pinilla": 0.003676470588235294, "born": 0.003676470588235294, "Pacho": 0.003676470588235294, "Colombia": 0.011029411764705883, "September": 0.001838235294117647, "is": 0.009191176470588236, "a": 0.014705882352941176, "Colombian": 0.003676470588235294, "and": 0.04044117647058824, "Italian": 0.007352941176470588, "mathematician": 0.001838235294117647, "author": 0.003676470588235294, "of": 0.0625, "dual": 0.001838235294117647, "nationality": 0.001838235294117647, "Her": 0.003676470588235294, "research": 0.014705882352941176, "has": 0.009191176470588236, "gained": 0.001838235294117647, "international": 0.003676470588235294, "recognition": 0.001838235294117647, "principally": 0.001838235294117647, "in": 0.027573529411764705, "the": 0.06433823529411764, "following": 0.001838235294117647, "areas": 0.003676470588235294, "specific": 0.001838235294117647, "mathematics": 0.007352941176470588, "education": 0.0055147058823529415, "are": 0.001838235294117647, "She": 0.009191176470588236, "member": 0.016544117647058824, "NRD": 0.001838235294117647, "Nucleo": 0.001838235294117647, "di": 0.011029411764705883, "Ricerca": 0.001838235294117647, "didattica": 0.001838235294117647, "della": 0.003676470588235294, "matematica": 0.0055147058823529415, "within": 0.009191176470588236, "Dipartimento": 0.001838235294117647, "Matematica": 0.007352941176470588, "at": 0.003676470588235294, "Universit\u00e0": 0.007352941176470588, "Bologna": 0.0055147058823529415, "Scientific": 0.001838235294117647, "panel": 0.007352941176470588, "for": 0.02022058823529412, "evaluation": 0.001838235294117647, "proposals": 0.001838235294117647, "Symposium": 0.001838235294117647, "Internacional": 0.001838235294117647, "de": 0.014705882352941176, "Educaci\u00f3n": 0.001838235294117647, "Matem\u00e1tica": 0.001838235294117647, "Chivilcoy": 0.001838235294117647, "Argentina": 0.003676470588235294, "referees": 0.001838235294117647, "journal": 0.003676470588235294, "RELIME": 0.001838235294117647, "Cinvestav": 0.001838235294117647, "M\u00e9xico": 0.003676470588235294, "DF": 0.001838235294117647, "editorial": 0.001838235294117647, "Mediterranean": 0.001838235294117647, "Journal": 0.001838235294117647, "Mathematics": 0.007352941176470588, "Education": 0.011029411764705883, "Nicosia": 0.001838235294117647, "Cyprus": 0.003676470588235294, "group": 0.0055147058823529415, "MESCUD": 0.001838235294117647, "Matem\u00e1ticas": 0.001838235294117647, "Escolares": 0.001838235294117647, "Universidad": 0.007352941176470588, "Distrital": 0.007352941176470588, "Francisco": 0.0055147058823529415, "Jos\u00e9": 0.0055147058823529415, "Caldas": 0.0055147058823529415, "Bogot\u00e0": 0.0055147058823529415, "Grup": 0.001838235294117647, "Recerca": 0.001838235294117647, "sobre": 0.001838235294117647, "Analisi": 0.001838235294117647, "Did\u00e0ctica": 0.001838235294117647, "en": 0.001838235294117647, "Educaci\u00f3": 0.001838235294117647, "GRADEM": 0.001838235294117647, "Barcelona": 0.001838235294117647, "Spain": 0.003676470588235294, "xarxaREMIC": 0.001838235294117647, "Catalunya": 0.001838235294117647, "scientific": 0.003676470588235294, "Redipe": 0.001838235294117647, "Virtual": 0.001838235294117647, "based": 0.001838235294117647, "ColombiaFrom": 0.001838235294117647, "to": 0.0055147058823529415, "she": 0.0055147058823529415, "was": 0.0055147058823529415, "Programmes": 0.001838235294117647, "Research": 0.0055147058823529415, "National": 0.003676470588235294, "Interest": 0.001838235294117647, "financed": 0.001838235294117647, "by": 0.001838235294117647, "MIUR": 0.001838235294117647, "Ministry": 0.003676470588235294, "Universities": 0.003676470588235294, "Cundinamarca": 0.001838235294117647, "citizenship": 0.001838235294117647, "degree": 0.001838235294117647, "Educational": 0.003676470588235294, "Science": 0.001838235294117647, "with": 0.003676470588235294, "major": 0.001838235294117647, "Pedagogic": 0.001838235294117647, "University": 0.003676470588235294, "specialization": 0.001838235294117647, "District": 0.001838235294117647, "Bogot\u00e1": 0.001838235294117647, "PhD": 0.003676470588235294, "Filosofo": 0.001838235294117647, "Costantino": 0.001838235294117647, "if": 0.001838235294117647, "Nitra": 0.001838235294117647, "Slovakia": 0.001838235294117647, "began": 0.001838235294117647, "her": 0.001838235294117647, "career": 0.001838235294117647, "as": 0.003676470588235294, "primary": 0.001838235294117647, "school": 0.001838235294117647, "teacher": 0.0055147058823529415, "after": 0.001838235294117647, "winning": 0.001838235294117647, "public": 0.001838235294117647, "competition": 0.001838235294117647, "age": 0.001838235294117647, "subsequently": 0.001838235294117647, "became": 0.001838235294117647, "university": 0.001838235294117647, "lecturer": 0.001838235294117647, "first": 0.001838235294117647, "then": 0.003676470588235294, "Italy": 0.003676470588235294, "Urbino": 0.001838235294117647, "Bolzano": 0.001838235294117647, "Switzerland": 0.003676470588235294, "Alta": 0.001838235294117647, "Scuola": 0.003676470588235294, "Pedagogica": 0.001838235294117647, "Locarno": 0.003676470588235294, "Universitaria": 0.001838235294117647, "Professionale": 0.001838235294117647, "Svizzera": 0.001838235294117647, "Italiana": 0.001838235294117647, "collaborated": 0.001838235294117647, "continues": 0.001838235294117647, "collaborate": 0.001838235294117647, "many": 0.001838235294117647, "European": 0.001838235294117647, "South": 0.001838235294117647, "American": 0.001838235294117647, "universities": 0.001838235294117647, "above": 0.001838235294117647, "all": 0.001838235294117647, "sphere": 0.001838235294117647, "theses": 0.001838235294117647, "commissions": 0.001838235294117647, "holding": 0.001838235294117647, "seminars": 0.003676470588235294, "supervising": 0.001838235294117647, "thesesShe": 0.001838235294117647, "consultant": 0.001838235294117647, "publisher": 0.001838235294117647, "Giunti": 0.001838235294117647, "Florence": 0.001838235294117647, "Regional": 0.001838235294117647, "Authority": 0.001838235294117647, "EmiliaRomagna": 0.003676470588235294, "part": 0.001838235294117647, "activities": 0.001838235294117647, "Valermath": 0.001838235294117647, "Valutazione": 0.001838235294117647, "Invalsi": 0.001838235294117647, "Commission": 0.001838235294117647, "Frascati": 0.001838235294117647, "Rome": 0.003676470588235294, "working": 0.001838235294117647, "development": 0.001838235294117647, "guidelines": 0.001838235294117647, "production": 0.001838235294117647, "learning": 0.001838235294117647, "assessment": 0.001838235294117647, "materials": 0.001838235294117647, "editor": 0.001838235294117647, "series": 0.001838235294117647, "Viva": 0.001838235294117647, "la": 0.007352941176470588, "Carocci": 0.001838235294117647, "Faber": 0.001838235294117647, "ed": 0.003676470588235294, "per": 0.003676470588235294, "gli": 0.001838235294117647, "insegnanti": 0.001838235294117647, "e": 0.003676470588235294, "classe": 0.001838235294117647, "Armando": 0.001838235294117647, "RomeFrom": 0.001838235294117647, "been": 0.001838235294117647, "joint": 0.001838235294117647, "director": 0.001838235294117647, "annual": 0.001838235294117647, "national": 0.001838235294117647, "conference": 0.001838235294117647, "Incontri": 0.001838235294117647, "con": 0.001838235294117647, "held": 0.001838235294117647, "NovemberShe": 0.001838235294117647, "some": 0.001838235294117647, "books": 0.001838235294117647, "articles": 0.001838235294117647, "on": 0.0055147058823529415, "spreading": 0.001838235294117647, "this": 0.001838235294117647, "area": 0.001838235294117647, "training": 0.003676470588235294, "published": 0.001838235294117647, "French": 0.001838235294117647, "English": 0.001838235294117647, "Spanish": 0.001838235294117647, "Portuguese": 0.001838235294117647, "SlovakShe": 0.001838235294117647, "holds": 0.003676470588235294, "frequent": 0.001838235294117647, "gives": 0.001838235294117647, "papers": 0.001838235294117647, "sessions": 0.001838235294117647, "France": 0.001838235294117647, "Guatemala": 0.001838235294117647, "Brazil": 0.001838235294117647, "Greece": 0.001838235294117647, "Costa": 0.001838235294117647, "Rica": 0.001838235294117647, "Dominican": 0.001838235294117647, "Republic": 0.001838235294117647, "Bolivia": 0.001838235294117647, "other": 0.001838235294117647, "Countries": 0.001838235294117647, "On": 0.001838235294117647, "December": 0.001838235294117647, "Cali": 0.001838235294117647, "during": 0.001838235294117647, "symposium": 0.001838235294117647, "Pedagogy": 0.001838235294117647, "La": 0.001838235294117647, "didactica": 0.001838235294117647, "hoy": 0.001838235294117647, "del": 0.001838235294117647, "REDIPE": 0.001838235294117647, "Red": 0.001838235294117647, "Iberoamericana": 0.001838235294117647, "Pedagog\u00eda": 0.001838235294117647, "awarded": 0.001838235294117647, "Menci\u00f3n": 0.001838235294117647, "honor": 0.001838235294117647, "al": 0.001838235294117647, "m\u00e9rito": 0.001838235294117647, "pedag\u00f3gico": 0.001838235294117647, "investigativo": 0.001838235294117647, "y": 0.001838235294117647, "producci\u00f3n": 0.001838235294117647, "intellectual": 0.001838235294117647}, "total": 544}