{"name": "Pilar Bayer", "content": "Pilar Bayer Isant (born 1946) is a Spanish mathematician specializing in number theory. She is a professor emerita in the Faculty of Mathematics and Computer Science of the University of Barcelona.[1]\n Bayer was born in Barcelona on February 13, 1946.\nBefore becoming a mathematician, she was certified as a piano teacher by the Municipal Conservatory of Barcelona in 1967.[2]\n She graduated from the University of Barcelona in 1968,[2] and completed her Ph.D. there in 1975. Her dissertation, Extensiones maximales de un cuerpo global en las que un divisor primo descompone completamente, was jointly supervised by Rafael Mallol Balma\u00f1a and J\u00fcrgen Neukirch.[3] She was one of the first two women to earn a Ph.D. from the university; the other was her high school teacher.[2]\n She was an assistant at Universit\u00e4t Regensburg from 1977 to 1980.\nAfter briefly working for the University of Santander and Autonomous University of Barcelona, she joined the faculty at the University of Barcelona in 1982. She retired in 2016.[4]\n With Montserrat Alsina, Bayer is the author of the book Quaternion Orders, Quadratic Forms, and Shimura Curves (American Mathematical Society, 2004).[5]\nAs well as quaternion algebras, Eichler orders, quadratic forms, and Shimura curves (the subject of the book), other topics in her research include automorphic forms, diophantine equations, elliptic curves, modular curves, and zeta functions.[1]\n Beyond number theory, with Jordi Gu\u00e0rdia and Artur Travesa she is the author of Arrels germ\u00e0niques de la matem\u00e0tica contempor\u00e0nia: amb una antologia de textos matem\u00e0tics de 1850 a 1950 (Institut d'Estudis Catalans, 2012), on the history of mathematics in Germany from the mid-19th century to the mid-20th century.[6] In total she is an author or editor of 19 books.[4]\n Bayer won the Narc\u00eds Monturiol Medal of the Generalitat de Catalunya in 1998.[1]\nHer book Arrels germ\u00e0niques de la matem\u00e0tica contempor\u00e0nia: amb una antologia de textos matem\u00e0tics de 1850 a 1950 won the Serra d'Or Critic's Prize in 2013.[6]\n She was Emmy Noether Visiting Professor at the University of G\u00f6ttingen in 2004.[7]\nShe is an academician of the Spanish Royal Academy of Sciences, the Royal European Academy of Doctors\u00a0[ca], the Royal Academy of Sciences and Arts of Barcelona, and the Institute for Catalan Studies.[1]\n In honor of her 70th birthday, the University of Barcelona published a two-volume edition of her selected works in 2016.[8]\n ", "tags": ["Living people", "Spanish mathematicians", "Women mathematicians", "University of Barcelona alumni", "University of Barcelona faculty", "Number theorists", "Historians of mathematics", "1946 births", "Articles with short description", "Short description matches Wikidata", "Wikipedia articles with BIBSYS identifiers", "Wikipedia articles with BNE identifiers", "Wikipedia articles with BNF identifiers", "Wikipedia articles with GND identifiers", "Wikipedia articles with ISNI identifiers", "Wikipedia articles with LCCN identifiers", "Wikipedia articles with MGP identifiers", "Wikipedia articles with NLI identifiers", "Wikipedia articles with NLP identifiers", "Wikipedia articles with PLWABN identifiers", "Wikipedia articles with SUDOC identifiers", "Wikipedia articles with VIAF identifiers", "Wikipedia articles with WORLDCATID identifiers"], "raw": "Spanish mathematician\n Pilar Bayer\nPilar Bayer Isant (born 1946) is a Spanish mathematician specializing in number theory. She is a professor emerita in the Faculty of Mathematics and Computer Science of the University of Barcelona.[1]\n\nContents\n\n1 Education and career\n2 Contributions\n3 Recognition\n4 References\n\n\nEducation and career[edit]\nBayer was born in Barcelona on February 13, 1946.\nBefore becoming a mathematician, she was certified as a piano teacher by the Municipal Conservatory of Barcelona in 1967.[2]\nShe graduated from the University of Barcelona in 1968,[2] and completed her Ph.D. there in 1975. Her dissertation, Extensiones maximales de un cuerpo global en las que un divisor primo descompone completamente, was jointly supervised by Rafael Mallol Balma\u00f1a and J\u00fcrgen Neukirch.[3] She was one of the first two women to earn a Ph.D. from the university; the other was her high school teacher.[2]\nShe was an assistant at Universit\u00e4t Regensburg from 1977 to 1980.\nAfter briefly working for the University of Santander and Autonomous University of Barcelona, she joined the faculty at the University of Barcelona in 1982. She retired in 2016.[4]\n\nContributions[edit]\nWith Montserrat Alsina, Bayer is the author of the book Quaternion Orders, Quadratic Forms, and Shimura Curves (American Mathematical Society, 2004).[5]\nAs well as quaternion algebras, Eichler orders, quadratic forms, and Shimura curves (the subject of the book), other topics in her research include automorphic forms, diophantine equations, elliptic curves, modular curves, and zeta functions.[1]\nBeyond number theory, with Jordi Gu\u00e0rdia and Artur Travesa she is the author of Arrels germ\u00e0niques de la matem\u00e0tica contempor\u00e0nia: amb una antologia de textos matem\u00e0tics de 1850 a 1950 (Institut d'Estudis Catalans, 2012), on the history of mathematics in Germany from the mid-19th century to the mid-20th century.[6] In total she is an author or editor of 19 books.[4]\n\nRecognition[edit]\nBayer won the Narc\u00eds Monturiol Medal of the Generalitat de Catalunya in 1998.[1]\nHer book Arrels germ\u00e0niques de la matem\u00e0tica contempor\u00e0nia: amb una antologia de textos matem\u00e0tics de 1850 a 1950 won the Serra d'Or Critic's Prize in 2013.[6]\nShe was Emmy Noether Visiting Professor at the University of G\u00f6ttingen in 2004.[7]\nShe is an academician of the Spanish Royal Academy of Sciences, the Royal European Academy of Doctors\u00a0[ca], the Royal Academy of Sciences and Arts of Barcelona, and the Institute for Catalan Studies.[1]\nIn honor of her 70th birthday, the University of Barcelona published a two-volume edition of her selected works in 2016.[8]\n\nReferences[edit]\n\n\n^ a b c d Dra. Bayer Isant, Pilar, Faculty of Mathematics and Computer Science, University of Barcelona, retrieved 2019-06-27\n\n^ a b c Pilar Bayer Isant, retrato alfab\u00e9tico, Mujeres con ciencia, November 11, 2015, retrieved 2019-06-27\n\n^ Pilar Bayer at the Mathematics Genealogy Project\n\n^ a b Pilar Bayer Isant, University of Barcelona, retrieved 2019-06-27\n\n^ Howard, Benjamin V. (2005), \"Review of Quaternion Orders, Quadratic Forms, and Shimura Curves\", Mathematical Reviews, MR\u00a02038122\n\n^ a b Premi Cr\u00edtica Serra d'Or 2013 de Recerca (Altres ci\u00e8ncies) a Pilar Bayer i Artur Travesa, del Dept. d'\u00c0lgebra i Geometria (UB), i a Jordi Gu\u00e0rdia (UPC), University of Barcelona, retrieved 2019-06-27\n\n^ Emmy Noether Professorship, University of G\u00f6ttingen, retrieved 2019-06-27\n\n^ The University of Barcelona publishes the selected work of the academician Pilar Bayer, Royal European Academy of Doctors, retrieved 2019-06-27\n\n\nAuthority control \nBIBSYS: 4082609\nBNE: XX1725221\nBNF: cb150052191 (data)\nGND: 1056344903\nISNI: 0000 0001 1682 4993\nLCCN: no2002016932\nMGP: 49674\nNLI: 002334707\nNLP: A32049559\nPLWABN: 9810631598905606\nSUDOC: 081923198\nVIAF: 87485247\n WorldCat Identities: lccn-no2002016932\n\n\n\n\n", "Pilar": 0.002777777777777778, "Bayer": 0.011111111111111112, "Isant": 0.002777777777777778, "born": 0.005555555555555556, "is": 0.016666666666666666, "a": 0.022222222222222223, "Spanish": 0.005555555555555556, "mathematician": 0.005555555555555556, "specializing": 0.002777777777777778, "in": 0.03888888888888889, "number": 0.005555555555555556, "theory": 0.005555555555555556, "She": 0.019444444444444445, "professor": 0.002777777777777778, "emerita": 0.002777777777777778, "the": 0.075, "Faculty": 0.002777777777777778, "of": 0.06666666666666667, "Mathematics": 0.002777777777777778, "and": 0.027777777777777776, "Computer": 0.002777777777777778, "Science": 0.002777777777777778, "University": 0.019444444444444445, "Barcelona": 0.022222222222222223, "was": 0.019444444444444445, "on": 0.005555555555555556, "February": 0.002777777777777778, "Before": 0.002777777777777778, "becoming": 0.002777777777777778, "she": 0.011111111111111112, "certified": 0.002777777777777778, "as": 0.005555555555555556, "piano": 0.002777777777777778, "teacher": 0.005555555555555556, "by": 0.005555555555555556, "Municipal": 0.002777777777777778, "Conservatory": 0.002777777777777778, "graduated": 0.002777777777777778, "from": 0.011111111111111112, "completed": 0.002777777777777778, "her": 0.013888888888888888, "PhD": 0.005555555555555556, "there": 0.002777777777777778, "Her": 0.005555555555555556, "dissertation": 0.002777777777777778, "Extensiones": 0.002777777777777778, "maximales": 0.002777777777777778, "de": 0.022222222222222223, "un": 0.005555555555555556, "cuerpo": 0.002777777777777778, "global": 0.002777777777777778, "en": 0.002777777777777778, "las": 0.002777777777777778, "que": 0.002777777777777778, "divisor": 0.002777777777777778, "primo": 0.002777777777777778, "descompone": 0.002777777777777778, "completamente": 0.002777777777777778, "jointly": 0.002777777777777778, "supervised": 0.002777777777777778, "Rafael": 0.002777777777777778, "Mallol": 0.002777777777777778, "Balma\u00f1a": 0.002777777777777778, "J\u00fcrgen": 0.002777777777777778, "Neukirch": 0.002777777777777778, "one": 0.002777777777777778, "first": 0.002777777777777778, "two": 0.002777777777777778, "women": 0.002777777777777778, "to": 0.008333333333333333, "earn": 0.002777777777777778, "university": 0.002777777777777778, "other": 0.005555555555555556, "high": 0.002777777777777778, "school": 0.002777777777777778, "an": 0.008333333333333333, "assistant": 0.002777777777777778, "at": 0.008333333333333333, "Universit\u00e4t": 0.002777777777777778, "Regensburg": 0.002777777777777778, "After": 0.002777777777777778, "briefly": 0.002777777777777778, "working": 0.002777777777777778, "for": 0.005555555555555556, "Santander": 0.002777777777777778, "Autonomous": 0.002777777777777778, "joined": 0.002777777777777778, "faculty": 0.002777777777777778, "retired": 0.002777777777777778, "With": 0.002777777777777778, "Montserrat": 0.002777777777777778, "Alsina": 0.002777777777777778, "author": 0.008333333333333333, "book": 0.008333333333333333, "Quaternion": 0.002777777777777778, "Orders": 0.002777777777777778, "Quadratic": 0.002777777777777778, "Forms": 0.002777777777777778, "Shimura": 0.005555555555555556, "Curves": 0.002777777777777778, "American": 0.002777777777777778, "Mathematical": 0.002777777777777778, "Society": 0.002777777777777778, "As": 0.002777777777777778, "well": 0.002777777777777778, "quaternion": 0.002777777777777778, "algebras": 0.002777777777777778, "Eichler": 0.002777777777777778, "orders": 0.002777777777777778, "quadratic": 0.002777777777777778, "forms": 0.005555555555555556, "curves": 0.008333333333333333, "subject": 0.002777777777777778, "topics": 0.002777777777777778, "research": 0.002777777777777778, "include": 0.002777777777777778, "automorphic": 0.002777777777777778, "diophantine": 0.002777777777777778, "equations": 0.002777777777777778, "elliptic": 0.002777777777777778, "modular": 0.002777777777777778, "zeta": 0.002777777777777778, "functions": 0.002777777777777778, "Beyond": 0.002777777777777778, "with": 0.002777777777777778, "Jordi": 0.002777777777777778, "Gu\u00e0rdia": 0.002777777777777778, "Artur": 0.002777777777777778, "Travesa": 0.002777777777777778, "Arrels": 0.005555555555555556, "germ\u00e0niques": 0.005555555555555556, "la": 0.005555555555555556, "matem\u00e0tica": 0.005555555555555556, "contempor\u00e0nia": 0.005555555555555556, "amb": 0.005555555555555556, "una": 0.005555555555555556, "antologia": 0.005555555555555556, "textos": 0.005555555555555556, "matem\u00e0tics": 0.005555555555555556, "Institut": 0.002777777777777778, "dEstudis": 0.002777777777777778, "Catalans": 0.002777777777777778, "history": 0.002777777777777778, "mathematics": 0.002777777777777778, "Germany": 0.002777777777777778, "midth": 0.005555555555555556, "century": 0.005555555555555556, "In": 0.005555555555555556, "total": 360, "or": 0.002777777777777778, "editor": 0.002777777777777778, "books": 0.002777777777777778, "won": 0.005555555555555556, "Narc\u00eds": 0.002777777777777778, "Monturiol": 0.002777777777777778, "Medal": 0.002777777777777778, "Generalitat": 0.002777777777777778, "Catalunya": 0.002777777777777778, "Serra": 0.002777777777777778, "dOr": 0.002777777777777778, "Critics": 0.002777777777777778, "Prize": 0.002777777777777778, "Emmy": 0.002777777777777778, "Noether": 0.002777777777777778, "Visiting": 0.002777777777777778, "Professor": 0.002777777777777778, "G\u00f6ttingen": 0.002777777777777778, "academician": 0.002777777777777778, "Royal": 0.008333333333333333, "Academy": 0.008333333333333333, "Sciences": 0.005555555555555556, "European": 0.002777777777777778, "Doctorsca": 0.002777777777777778, "Arts": 0.002777777777777778, "Institute": 0.002777777777777778, "Catalan": 0.002777777777777778, "Studies": 0.002777777777777778, "honor": 0.002777777777777778, "th": 0.002777777777777778, "birthday": 0.002777777777777778, "published": 0.002777777777777778, "twovolume": 0.002777777777777778, "edition": 0.002777777777777778, "selected": 0.002777777777777778, "works": 0.002777777777777778}