{"name": "P\u00e9ter P\u00e1l P\u00e1lfy", "content": "P\u00e9ter P\u00e1l P\u00e1lfy (Debrecen, 23 August 1955) is a Hungarian mathematician, working in algebra, more precisely in group theory and universal algebra. He serves as the director of the Alfr\u00e9d R\u00e9nyi Institute of Mathematics of the Hungarian Academy of Sciences since 2006.\n P\u00e1lfy graduated from E\u00f6tv\u00f6s University, Budapest in 1978 and started working at the Alfr\u00e9d R\u00e9nyi Institute of Mathematics of the Hungarian Academy of Sciences. He was deputy director of the Institute from 1991 to 1997. From 2000 to 2005 he had a full-time professorship at E\u00f6tv\u00f6s University. In 2006, he returned to the Alfr\u00e9d R\u00e9nyi Institute of Mathematics as director holding this position ever since as well as a part-time professorship at E\u00f6tv\u00f6s University.\n P\u00e1lfy obtained his DSc degree in 1997.  He was elected a corresponding member of the Hungarian Academy of Sciences in 2004 and full member in 2010.[1]\n \n \n This article about a Hungarian scientist is a stub. You can help Wikipedia by expanding it. This article about a European mathematician is a stub. You can help Wikipedia by expanding it. ", "tags": ["Hungarian mathematicians", "Living people", "1955 births", "Hungarian scientist stubs", "European mathematician stubs", "Articles with short description", "Short description matches Wikidata", "BLP articles lacking sources from January 2016", "All BLP articles lacking sources", "Wikipedia articles with MGP identifiers", "Wikipedia articles with VIAF identifiers", "Wikipedia articles with WORLDCATID identifiers", "All stub articles"], "raw": "Hungarian mathematician\nThis biography of a living person needs additional citations for verification. Please help by adding reliable sources. Contentious material about living persons that is unsourced or poorly sourced must be removed immediately, especially if potentially libelous or harmful.Find sources:\u00a0\"P\u00e9ter P\u00e1l P\u00e1lfy\"\u00a0\u2013\u00a0news\u00a0\u00b7 newspapers\u00a0\u00b7 books\u00a0\u00b7 scholar\u00a0\u00b7 JSTOR (January 2016) (Learn how and when to remove this template message)\nP\u00e9ter P\u00e1l P\u00e1lfy (Debrecen, 23 August 1955) is a Hungarian mathematician, working in algebra, more precisely in group theory and universal algebra. He serves as the director of the Alfr\u00e9d R\u00e9nyi Institute of Mathematics of the Hungarian Academy of Sciences since 2006.\n\nCareer[edit]\nP\u00e1lfy graduated from E\u00f6tv\u00f6s University, Budapest in 1978 and started working at the Alfr\u00e9d R\u00e9nyi Institute of Mathematics of the Hungarian Academy of Sciences. He was deputy director of the Institute from 1991 to 1997. From 2000 to 2005 he had a full-time professorship at E\u00f6tv\u00f6s University. In 2006, he returned to the Alfr\u00e9d R\u00e9nyi Institute of Mathematics as director holding this position ever since as well as a part-time professorship at E\u00f6tv\u00f6s University.\nP\u00e1lfy obtained his DSc degree in 1997.  He was elected a corresponding member of the Hungarian Academy of Sciences in 2004 and full member in 2010.[1]\n\nReferences[edit]\n\n^ \"MTA \u2013 Members of MTA\". mta.hu. Retrieved 2016-01-15.\n\n\nExternal links[edit]\nPersonal webpage, Alfr\u00e9d R\u00e9nyi Institute of Mathematics\n\n\nAuthority control \nMGP: 99197\nVIAF: 17071743\n WorldCat Identities: lccn-nr90005641\n\n\n\n This article about a Hungarian scientist is a stub. You can help Wikipedia by expanding it.vte\nThis article about a European mathematician is a stub. You can help Wikipedia by expanding it.vte\n\n\n\n", "counts": {"P\u00e9ter": 1, "P\u00e1l": 1, "P\u00e1lfy": 3, "Debrecen": 1, "August": 1, "is": 3, "a": 8, "Hungarian": 5, "mathematician": 2, "working": 2, "in": 6, "algebra": 2, "more": 1, "precisely": 1, "group": 1, "theory": 1, "and": 3, "universal": 1, "He": 3, "serves": 1, "as": 4, "the": 8, "director": 3, "of": 11, "Alfr\u00e9d": 3, "R\u00e9nyi": 3, "Institute": 4, "Mathematics": 3, "Academy": 3, "Sciences": 3, "since": 2, "graduated": 1, "from": 2, "E\u00f6tv\u00f6s": 3, "University": 3, "Budapest": 1, "started": 1, "at": 3, "was": 2, "deputy": 1, "to": 3, "From": 1, "he": 2, "had": 1, "fulltime": 1, "professorship": 2, "In": 1, "returned": 1, "holding": 1, "this": 1, "position": 1, "ever": 1, "well": 1, "parttime": 1, "obtained": 1, "his": 1, "DSc": 1, "degree": 1, "elected": 1, "corresponding": 1, "member": 2, "full": 1, "This": 2, "article": 2, "about": 2, "scientist": 1, "stub": 2, "You": 2, "can": 2, "help": 2, "Wikipedia": 2, "by": 2, "expanding": 2, "it": 2, "European": 1}, "freq": {"P\u00e9ter": 0.006172839506172839, "P\u00e1l": 0.006172839506172839, "P\u00e1lfy": 0.018518518518518517, "Debrecen": 0.006172839506172839, "August": 0.006172839506172839, "is": 0.018518518518518517, "a": 0.04938271604938271, "Hungarian": 0.030864197530864196, "mathematician": 0.012345679012345678, "working": 0.012345679012345678, "in": 0.037037037037037035, "algebra": 0.012345679012345678, "more": 0.006172839506172839, "precisely": 0.006172839506172839, "group": 0.006172839506172839, "theory": 0.006172839506172839, "and": 0.018518518518518517, "universal": 0.006172839506172839, "He": 0.018518518518518517, "serves": 0.006172839506172839, "as": 0.024691358024691357, "the": 0.04938271604938271, "director": 0.018518518518518517, "of": 0.06790123456790123, "Alfr\u00e9d": 0.018518518518518517, "R\u00e9nyi": 0.018518518518518517, "Institute": 0.024691358024691357, "Mathematics": 0.018518518518518517, "Academy": 0.018518518518518517, "Sciences": 0.018518518518518517, "since": 0.012345679012345678, "graduated": 0.006172839506172839, "from": 0.012345679012345678, "E\u00f6tv\u00f6s": 0.018518518518518517, "University": 0.018518518518518517, "Budapest": 0.006172839506172839, "started": 0.006172839506172839, "at": 0.018518518518518517, "was": 0.012345679012345678, "deputy": 0.006172839506172839, "to": 0.018518518518518517, "From": 0.006172839506172839, "he": 0.012345679012345678, "had": 0.006172839506172839, "fulltime": 0.006172839506172839, "professorship": 0.012345679012345678, "In": 0.006172839506172839, "returned": 0.006172839506172839, "holding": 0.006172839506172839, "this": 0.006172839506172839, "position": 0.006172839506172839, "ever": 0.006172839506172839, "well": 0.006172839506172839, "parttime": 0.006172839506172839, "obtained": 0.006172839506172839, "his": 0.006172839506172839, "DSc": 0.006172839506172839, "degree": 0.006172839506172839, "elected": 0.006172839506172839, "corresponding": 0.006172839506172839, "member": 0.012345679012345678, "full": 0.006172839506172839, "This": 0.012345679012345678, "article": 0.012345679012345678, "about": 0.012345679012345678, "scientist": 0.006172839506172839, "stub": 0.012345679012345678, "You": 0.012345679012345678, "can": 0.012345679012345678, "help": 0.012345679012345678, "Wikipedia": 0.012345679012345678, "by": 0.012345679012345678, "expanding": 0.012345679012345678, "it": 0.012345679012345678, "European": 0.006172839506172839}, "total": 162}