{"name": "G\u00fcnter Asser", "content": "G\u00fcnter Asser (26 February 1926, Berlin \u2013 23 March 2015) was a professor emeritus of logic and mathematics at the University of Greifswald.[2] He published numerous volumes on philosophers and mathematicians. His own research was in computability theory.\n In 1954, with his doctoral advisor Karl Schr\u00f6ter, he co-founded the journal Zeitschrift f\u00fcr Mathematische Logik und Grundlagen der Mathematik, which later became Mathematical Logic Quarterly.[3] In 1977, G\u00fcnter Asser became member of the German Academy of Sciences at Berlin.\n \n ", "tags": ["1926 births", "German logicians", "20th-century German mathematicians", "2015 deaths", "German philosophers", "German male writers", "Members of the German Academy of Sciences at Berlin", "21st-century German mathematicians", "Articles to be expanded from June 2010", "All articles to be expanded", "Articles needing translation from German Wikipedia", "Articles with hCards", "Wikipedia articles with BIBSYS identifiers", "Wikipedia articles with BNF identifiers", "Wikipedia articles with CINII identifiers", "Wikipedia articles with DBLP identifiers", "Wikipedia articles with GND identifiers", "Wikipedia articles with ISNI identifiers", "Wikipedia articles with LCCN identifiers", "Wikipedia articles with MGP identifiers", "Wikipedia articles with NKC identifiers", "Wikipedia articles with NLA identifiers", "Wikipedia articles with NLI identifiers", "Wikipedia articles with NLP identifiers", "Wikipedia articles with NSK identifiers", "Wikipedia articles with NTA identifiers", "Wikipedia articles with PLWABN identifiers", "Wikipedia articles with RERO identifiers", "Wikipedia articles with SUDOC identifiers", "Wikipedia articles with Trove identifiers", "Wikipedia articles with VIAF identifiers", "Wikipedia articles with WORLDCATID identifiers", "Use dmy dates from June 2013"], "raw": "This article may be expanded with text translated from the corresponding article in German.  (June 2010) Click [show] for important translation instructions.\nView a machine-translated version of the German article.\nMachine translation like DeepL or Google Translate  is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.\nDo not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.\nYou must provide copyright attribution in the edit summary accompanying your translation by providing an interlanguage link to the source of your translation. A model attribution edit summary Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:G\u00fcnter Asser]]; see its history for attribution.\nYou should also add the template {{Translated|de|G\u00fcnter Asser}} to the talk page.\nFor more guidance, see Wikipedia:Translation.\nG\u00fcnter AsserBorn(1926-02-26)26 February 1926BerlinDied23 March 2015(2015-03-23) (aged\u00a089)GreifswaldScientific careerFieldsMathematicsInstitutionsUniversity of GreifswaldTheses\nEine semantische Charakterisierung der deduktiv abgeschlossenen Mengen des Pr\u00e4dikatenkalk\u00fcls der ersten Stufe\u00a0(1954)\nTheorie der log. Auswahlfunktionen[1]\u00a0(1958)\nDoctoral advisorsKarl Schr\u00f6ter,Heinrich Grell\u00a0[de]\n\nG\u00fcnter Asser (26 February 1926, Berlin \u2013 23 March 2015) was a professor emeritus of logic and mathematics at the University of Greifswald.[2] He published numerous volumes on philosophers and mathematicians. His own research was in computability theory.\nIn 1954, with his doctoral advisor Karl Schr\u00f6ter, he co-founded the journal Zeitschrift f\u00fcr Mathematische Logik und Grundlagen der Mathematik, which later became Mathematical Logic Quarterly.[3] In 1977, G\u00fcnter Asser became member of the German Academy of Sciences at Berlin.\n\nReferences[edit]\n\n\n^ Asser, G\u00fcnter at Bundesstiftung Aufarbeitung\n\n^ Emeriti, Ernst-Moritz-Arndt-Universit\u00e4t Greifswald, Mathematisch-Naturwissenschaftliche Fakult\u00e4t, Institut f\u00fcr Mathematik und Informatik, retrieved 2014-08-03.\n\n^ MLQ website\n\n\nExternal links[edit]\nOstsee-Zeitung (German newspaper) article of 30 Mar 2015 \u2014 includes a group photograph from Greifswald University\nPublication list at DBLP\nAuthority control \nBIBSYS: 3010555\nBNF: cb12683553t (data)\nCiNii: DA02560301\nDBLP: 23/5123\nGND: 1063888085\nISNI: 0000 0001 0888 4275\nLCCN: n82005946\nMGP: 20807\nNKC: mzk2009539724\nNLA: 35009233\nNLI: 002149498\nNLP: A22306298\nNSK: 000390232\nNTA: 067723365\nPLWABN: 9810657795405606\nRERO: 02-A002943552\nSUDOC: 08584859X\nTrove: 788347\nVIAF: 37039788\n WorldCat Identities: lccn-n82005946\n\n\n\n\n\n\n", "G\u00fcnter": 0.028169014084507043, "Asser": 0.028169014084507043, "February": 0.014084507042253521, "Berlin": 0.028169014084507043, "March": 0.014084507042253521, "was": 0.028169014084507043, "a": 0.014084507042253521, "professor": 0.014084507042253521, "emeritus": 0.014084507042253521, "of": 0.056338028169014086, "logic": 0.014084507042253521, "and": 0.028169014084507043, "mathematics": 0.014084507042253521, "at": 0.028169014084507043, "the": 0.04225352112676056, "University": 0.014084507042253521, "Greifswald": 0.014084507042253521, "He": 0.014084507042253521, "published": 0.014084507042253521, "numerous": 0.014084507042253521, "volumes": 0.014084507042253521, "on": 0.014084507042253521, "philosophers": 0.014084507042253521, "mathematicians": 0.014084507042253521, "His": 0.014084507042253521, "own": 0.014084507042253521, "research": 0.014084507042253521, "in": 0.014084507042253521, "computability": 0.014084507042253521, "theory": 0.014084507042253521, "In": 0.028169014084507043, "with": 0.014084507042253521, "his": 0.014084507042253521, "doctoral": 0.014084507042253521, "advisor": 0.014084507042253521, "Karl": 0.014084507042253521, "Schr\u00f6ter": 0.014084507042253521, "he": 0.014084507042253521, "cofounded": 0.014084507042253521, "journal": 0.014084507042253521, "Zeitschrift": 0.014084507042253521, "f\u00fcr": 0.014084507042253521, "Mathematische": 0.014084507042253521, "Logik": 0.014084507042253521, "und": 0.014084507042253521, "Grundlagen": 0.014084507042253521, "der": 0.014084507042253521, "Mathematik": 0.014084507042253521, "which": 0.014084507042253521, "later": 0.014084507042253521, "became": 0.028169014084507043, "Mathematical": 0.014084507042253521, "Logic": 0.014084507042253521, "Quarterly": 0.014084507042253521, "member": 0.014084507042253521, "German": 0.014084507042253521, "Academy": 0.014084507042253521, "Sciences": 0.014084507042253521, "total": 71}